<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>えらいてんちょう on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/tags/%E3%81%88%E3%82%89%E3%81%84%E3%81%A6%E3%82%93%E3%81%A1%E3%82%87%E3%81%86/</link>
    <description>Recent content in えらいてんちょう on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2019 02:45:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/tags/%E3%81%88%E3%82%89%E3%81%84%E3%81%A6%E3%82%93%E3%81%A1%E3%82%87%E3%81%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>イベントバーエデンとかいうバーが未来的だった件</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/event-bar-eden/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 02:45:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/event-bar-eden/</guid>
      <description>イベントバーエデンについて オンラインサロン問題などでツイッター界隈を賑わせているえらいてんちょう(@eraitencho)さんの経営するバーです。最初の1店舗目は東京の池袋付近で始められたようですが、現在は同様のお店を全国に展開しているようです。他の飲食店との違いとしてツイッターを使って集客を成功させていること、店長が日替わりで変わること の二つがあります。
所感 雑居ビルの3階という従来型の飲食店にとっては圧倒的不利な立地にも関わらずお客さんがたくさん入っていました。そもそもツイッターをメインに集客できているから、立地条件にはあまり左右されないのでしょう。また、来店して驚いたことは隣のお客さんがすぐ話しかけてくることです。なぜこのようなことが起きるのかと考えると、これも「ツイッター」がキーワードです。そもそもこのお店は3階にあるため事前に行こうと思わないとたどり着くことができない立地にあります。要するにツイッターで事前に認知していないとたどり着けない。これはあくまで僕の推測にすぎませんが、「ツイッター」という共通点がお客さん同士の前提として存在していることが、初対面でも自然と会話が生まれる理由な気がします。なんというか「バー」というより「スナック」に近いです。(尚、私はスナックに入ったことがないです。) 今日行ったエデンバーがまさにそれを体現していましたね。。
客は飲み物や食べ物ではなく、えら店を中心としたコンテキストを共有し、その先に生まれる繋がりに対してお金を払いに来ている。SHOWROOM前田さんの｢未来はスナックにある｣の意味が少し理解出来たように思います。 https://t.co/omIjT7uSew
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) February 20, 2019 
客層について 基本的に一日ごとに店長が変わるシステムなので(詳しくは後述)、一概には言えませんがそれでも以下のような傾向があると思います。 それは「今の社会システムに生きづらさを感じる人」です。かくいう僕もその中の一人です。そしてそういった人たちの受け皿のような役割を担っていると感じました。日本経済の衰退に伴って今の社会制度への不満や所謂「社会のレール」から外れるような人は今後増えてゆくだろうと感じるし、今後より必要とされていく存在かもしれないなと感じました。
イベントバーエデンの特徴と分析 改めての説明になりますが、このイベントバーエデンの業務形態における最大の特徴は、日替わりで店長が変わる店長交代制を採用していることです。イベントバーエデンのツイッターアカウントを見てもらったら早いのですが、まぁざっくりいうと事前に店長をやりたい人をツイッターで募って、実際に当日やってもらうという感じです。当然このやり方はツイッターのフォロワーが多くないとできないし、一見すると「実際店長やりたい人が本当に集まるの？？」という感じに思われますが、一日店長のカレンダーはびっしりと埋まっています。この店長交代制こそ、イベントバーエデンの差別化であり、強みであり、成功の秘訣です。 この制度の採用によって得られる効用は以下の二つです。
店長交代制による効用 1. 集客の連鎖と循環 僕も一日店長をやってみましたが、その後実際に以下の現象が起こっていました。
  一日店長は自分のイベントの成功のために当日までにいろいろな人に声をかけます。 来店した新規客のうちの何人かが「今度は私が」と今度は店長側に回ります。 新店長は自分のイベントのために周りの人間に声をかけます。   この連鎖と循環が悪魔的に強力です。なぜならお店側のオーナーは一切のコストをかけずに、他者の信用を借りて集客をしていることになるからです。そうすると訴求できる範囲にも限界がありません。 さらにうまいことステージングにもなっています。（いきなり一日店長をするのはハードルが高いが「まずは来てもらう」→「一日店長をする」と段階になっている。）
2. ツイッターとの合わせ技による、店舗ビジネスにおける二大コストの削減 人件費 および 固定費 をいかに削減するかというのが飲食店経営の一つの鍵です。 ツイッターの集客のため本来の飲食店経営では不利とされるような場所でも問題ありません。家賃を抑え、先ほど詳解した一日店長のスキームによって最大のコストである人件費をうまく抑えることに成功しています。
 店長交代制による人件費の削減 具体的な金額についての言及は避けますが1日の売り上げはオーナーと一日店長で分配することになっています。普通に人を雇って人件費払うよりも実質的なコストは非常に安いです。 ツイッター集客による固定費の削減 ツイッターで集客ができていれば、立地を選ばない。つまり一般的には条件の良くないとされる物件でも問題ない。そしてそういう物件は大概安く借りれる。  一日店長制による見事な三方良しのスキーム 関連して、イベントバーエデンについて特質すべき点は見事に三方良しの仕組みになっていることです。本当によく練られていると感じました。飲食店の経営は3年で約7割が閉業するとされ非常に難易度が高いビジネスです。そんな飲食店経営をえらてんさんは「ツイッターを上手く利用してハックした」と言えると思います。個人的にツイッター上での彼のやり方や言動には疑問を持つ部分もありますが、ゼロからこの形態を確立するのには地道な苦労と試行錯誤があったことでしょう。リスペクトせざるを得ません。。ざっくり書くとこんな感じです。
「イベントバーエデン」に登場する3つのステークホルダー  店舗オーナー 一日店長 客  メリット オーナー ~ 時間的・物理的制約からの解放 お店の切り盛りはツイッターで集めた一日店長がやってくれるので、時間的・物理的な制約から解放されます。要するに半分不労所得みたいなノリで売上を立てることができるわけですね。浮いた時間は別のことに当てることができるわけです。
一日店長 ~ イベントスペースの確保と集客のアウトソーシング 多くのフォロワーを抱え一日店長の企画をRTして宣伝してくれるエデンのツイッターは、イベントの成否における最大のキーを握る集客の役割を担っています。
  タダで借りれるどころか売上高によってはむしろお金をもらえる可能性があるかつ コストをかけずに集客をしてくれる   一日店長にとってはこのようなイベントスペースとして利用価値があります。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>