<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ファイナンス on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/category/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%83%8A%E3%83%B3%E3%82%B9/</link>
    <description>Recent content in ファイナンス on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2018 09:03:48 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/category/%E3%83%95%E3%82%A1%E3%82%A4%E3%83%8A%E3%83%B3%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>「ざっくり分かるファイナンス」から、3つの会計の基礎概念をまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-31-finance-ir-base/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-31-finance-ir-base/</guid>
      <description>参考書籍 今回参考にしたのは入門書としてそこそこ著名？なこの本です。
 ざっくり分かるファイナンス 経営センスを磨くための財務
  概要 決算書に登場する基本概念
  バランスシート → 資産 損益計算書 → 利益 キャッシュフロー計算書 → お金の流れ   上にあげた3つの概念について順次解説します。
バランスシート  「資金の調達と運用」
 を表す。 
借方 資産の部    構成要素 説明 例     流動資産 すぐに現金化が可能な資産 現金、預金・掛け金   固定資産 現金化に時間がかかる資産 有形資産（土地、建物、機械）/無形資産(権利)    貸方 負債の部    構成要素 説明 例     流動負債 すぐに返す必要のある負債 支払手形、買掛金   固定負債 すぐに返す必要のない負債 長期借入金、社債    純資産の部    構成要素 説明 例     資本金 開業時点において会社が所有している運転資金 &amp;mdash;   余剰金 当期純利益から株主配当を支払った残り &amp;mdash;    損益計算書  「利益」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>これから注目すべきはMaaS!! Park24のIR見てみるお</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-20-park24-ir/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-20-park24-ir/</guid>
      <description>事業セグメント別 国内駐車場  正直こちらは成熟したといってもいいのではないでしょうか。増収ではありますが、目を見張るものではありません。
海外駐車場  その一方で伸びがハンパないですね・・・！！
売上 完全に海外事業が牽引したなという印象です。 
営業利益  去年落ち込んでいるのは投資による減益のようですね。（下グラフ） 
モビリティ事業 
事業分析 今回注目したいのは何と言ってもモビリティ事業です！！絶対来るという確信に近いものを持っています。これを書くためにこの記事を書いています笑 そもそもモビリティ事業とはなんぞやという話ですが、もともと個人で所有するものだった「車」をサービスとして提供するような事業です。Park 24では具体的に以下の事業を展開しています。
モビリティ事業
  レンタカーサービス カーシェアリングサービス ロードサービス   モビリティ事業については各社がこぞって投資を始めているようですが、車を扱うモビリティ事業を制するために共通してどうしても必要な資産があります。 それは土地です。Park 24は既に駐車場を全国に展開していますから、豊富に保有しているわけです。持っている資産が強すぎます。こればかりはお金だけではどうにもなりません。事業者・投資家にとってはなんとも心強い参入障壁となってくれることでしょう！！
特に注目したいのはカーシェアリングサービスです。 会員数 2012年のサービス開始時から初めて会員数は順調に推移。普及し始めたタイミングでこれから指数関数的な伸びを見せてくると思います。
追記: モビリティが来る未来はこの記事を読めばイメージしやすいのかなと思います。安定の木村新じ氏の記事です。 スマホから変わる世界</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>