<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/category/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2019 19:21:59 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/category/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>モノ・サービスが溢れたこれからは「キュレーション」の時代だ</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/curation/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 19:21:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/curation/</guid>
      <description> これからはキュレーションの時代 ふらっと見たホリエモンチャンネルの動画が面白かった。全部で3編あるのだがぶっ通しで見た。学びが多かったのでメモがてら記事化してみた。というかZOZOのM&amp;amp;Aの速報的な動画や立花議員との対談だったり最近のホリエモンチャンネルの動画は面白い。
印象に残ったポイント  撮影場所の居酒屋について ホリエモンが音楽業界をベンチマークする理由 (ホリエモンがやたらと楽しそうだったww)  1. 徹底した外注化・自動化 ~烏森百薬@新橋~ まず上記で紹介した動画の撮影場所となっていた居酒屋が面白いと感じました。ちなみにこの回のゲストはこの居酒屋のオーナーの方です。
特徴  商品は徹底して外注。料理は作らない。 コンセプトはなし！商品の仕入れは詳しい人に全任！！  商品選定における5つの基準が面白かった  廃棄がない 調理がない 仕込みがない 包丁を使わない 気負いがない(定番の毎日食べれるもの)  5番目以外は「徹底して手間がかからない」ものを選んでいるということになります。こうすることで出来上がった商品をそのまま仕入れたとしても、下記のような感じでコストを削減できるようです。
 設備&amp;amp;スペース要らずで固定費が削減 オペレーション簡略化による仕込み&amp;amp;掃除要らずで人件費が削減  目についた工夫・設備 コインメックの活用 お客様掲示板 リクエストをメニューにするお客様掲示板 2. 堀江氏が音楽業界をベンチマークする理由とキュレーターの台頭 音楽はデータ量が小さいため、テクノロジ・技術革新に真っ先にさらされる モノ・コンテンツが飽和した結果、キュレーターの価値が増大 ボカロの台頭で作り手の門戸が大きく広がる→楽曲過多→DJ(キュレーター)の価値が増大
3つのポイント 2. コミュニケーション 3. 自動化 食も作り手過多の時代が来た COOKPADやKURASHIRUなどのサービスで誰でも料理が作れるようになった。 関連リンク  飲食チェーン元カリスマ副社長が新橋で開いた居酒屋が画期的な理由  関連動画 Vol.1  Vol.2 Vol.2以降はホリエモンが出来上がってきて暴走し始めるので、この回はあんまり為にはならないかもしれないですwwでもめちゃくちゃ楽しそうで彼オススメのいろんな食材情報のオンパレードでした、そんなホリエモンを見たい方にはオススメです。笑
 Vol.3  紹介されていた食材  だしカレー  やたらと美味いらしい  加藤牛肉店のコンビーフ 餃子の宝永  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アニメポケットモンスター サン・ムーンは「無敗の帝王」グズマのための物語だったと思う</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/sun-moon-guzma/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 03:37:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/sun-moon-guzma/</guid>
      <description>晴れてチャンピオンになったサトシと準決勝で敗れたグズマ とまぁめでたしめでたしという感じですが実はこのストーリー、サトシではなくスカル団(立ち位置的には手強いロケット団のようなイメージですかね。。)のボスであるグズマのためにあったのではないかと僕は考えています。アニメポケモンシリーズを全て見てきたわけではありませんが、暇つぶしがてらアマゾンプライムで見たアローラリーグ編はこんな感じでかなり感情移入してしまいました。。笑
尚、敵役のグズマに完全に感情移入した模様。。
気になる人は「無敗の」帝王グズマと彼の相棒グソクムシャとの共通点に注目して見てもらいたいな。心にくる人は少なくないと思う https://t.co/FdTDqhrGMC
&amp;mdash; 極度労働(しません) (@alltime_neet) September 4, 2019 
ということでまさかこの歳になってポケモンアニメの記事を書くことになるとは思いませんでしたが、少しばかりお付き合いいただければ幸いですw
「無敗の帝王」グズマについて 名前の由来 グズマというキャラクターについて調べてみるとピクシブ百科事典によると花の名前がつけられていて
こちら グズマの声優のインタビュー記事
相棒ポケモン、グソクムシャ 「ダイオウグソクムシ」と「武者」を掛け合わせたデザインでとても格好良いですね！！ゲームで初めて見た時はよく出来てるなぁと感心した覚えがあります。ポケモンらしからぬ感じもしますが、そんなグソクムシャの特徴として特筆しておくべきものを二つ紹介しておきます。 &amp;gt; グソクムシャの特徴 &amp;gt; &amp;gt; - ピカチュウの電撃をも跳ね返す強固な鎧を持つ &amp;gt; - 専用特性「ききかいひ」で危険を感じると別のポケモンと入れ替わる
専用技・専用特性を与えられる厚遇っぷりで、グズマのために用意されたといっても過言ではないです。
グソクムシャの特性「ききかいひ」とグズマの二つ名「無敗の帝王」の共通点 プルメリ姉さんのセリフ「グズマとグソクムシャはよく似てる」 グソクムシャの「鎧」とグズマの心の「鎧」 バトルの終焉と「無敗の帝王」からの卒業 境遇 さんな自分自身の境遇とグズマの境遇がどこかシンクロする部分があったのかもしれません。 アニメ版ポケモンはしばらく見ていなかったのですが、久しぶりに見てみると作画に関しても音楽に関しても昔のアニポケのBGMを使っていたり確実にレベルアップしているのだなと感じました。ということでアマゾンプライムビデオで視聴が可能です。いかがでしょうか？？ではでは。
尚、敵役のグズマに完全に感情移入した模様。。
気になる人は「無敗の」帝王グズマと彼の相棒グソクムシャとの共通点に注目して見てもらいたいな。心にくる人は少なくないと思う https://t.co/FdTDqhrGMC
&amp;mdash; 極度労働(しません) (@alltime_neet) September 4, 2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>見事一大インフルエンサーと化した青汁王子こと三崎優太氏と過去の与沢翼氏に見る巧みな道化戦略についての考察</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/misaki-yuta/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 18:07:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/misaki-yuta/</guid>
      <description>面白投稿で一大インフルエンサーと化した三崎優太氏 メディアハーツの代表取締役として脱税の容疑で逮捕された事で話題となりました。辞職したあとは再起を図るため焼き鳥屋で働き始めます。この頃からSNSを頻繁に更新し始め多様なような印象があります。 フォロワーも突破(2019年9月時点)で突破しており、見事一大インフルエンサーとなっております。投稿の内容を少し紹介します。
再起をかけた焼き鳥屋編 初心にかえって一から挨拶の練習
店長に気合を入れ直してもらいました
最近、この仕事にやり甲斐を感じる。お客様が喜んでくれるのが本当に嬉しい
海外で焼き鳥屋を経営するという夢がある、この夢を叶えるまでは人生諦めめられない pic.twitter.com/ZkvrElt8hQ
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) July 24, 2019 
彼女に振られてからの病み編 えちする？ pic.twitter.com/kNEedhoPyS
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) July 31, 2019 
ホスト編 歌舞伎町へ運命の面接に行ってきました。
これが人生をやり直す最後のチャンスです。もう失敗するわけにはいきません。今までとは気合いが違います。
その結果、こんな僕のことを温かく受け入れてました。頭が上がりません。
三崎優太 ホスト 30歳
夜王の伝説が今はじまりました。 pic.twitter.com/3c18rHh7ll
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) August 17, 2019 
と、まぁこんな感じの投稿を続けているわけです。笑
僕は青汁王子がツイートし始めてからの動向をリアリタイムでずっと見ていましたが、正直言ってどの投稿もお笑い芸人顔負けの面白さでした。 「いやー、凄い・・・！！」と思わされると同時に、とある人物の姿が連想されました。
情報商材屋時代の与沢翼を彷彿とさせるマーケティングセンス そう、あの「秒速で1億円を稼ぐ男」与沢翼氏です。彼についての詳しい説明は割愛しますが、この方も「アパレルブランドを立ち上げる→成功するも倒産→情報商材屋→投資家として成功」というようなジェットコースターのような人生を送っている人物です。 会社を倒産させた後の情報商材を売っていた時代の与沢翼氏の行動を調べていくと、書類送検後の三崎優太氏の行動と比較して大衆の注目を集めようとしているという点において非常に似ていることに気づきます。
両者の共通点とそれらが示唆する3つの教訓 僕が感じた二人の共通点この二点です
 両者共にプライドを捨て道化に徹している点 道化を始めるタイミングが両者共に社会的な立場を失った後である点  これは偶然ではなさそうということで自分なりに考えてみたところ、次の三つがその理由なのかなと感じました。順次解説。
1. 道化による低コストマーケティング 普通の企業が何か商品をPRしようと思うと大々的に広告宣伝を打つ必要があります。がそれとは反対に、このような道化を上手に演じることができれば、広告を打つ正攻法でのやり方に比べて圧倒的にコストをかけずに注目を集める事が可能です。 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ネットワーク資産」を積み上げろ！！何回か企画、運営して気付いたイベント運営の魅力</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/entertainment-businness/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 02:33:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/entertainment-businness/</guid>
      <description> 作業途中につき、まとまってない部分があります！後日修正いたします
エンタメはこれからの成長産業！？ 大局的な話になりますが前提として、エンタメの領域は今後ますます注目されていくであろうと考えています。著名なビジネスマンたちも同じようなことを言っていますが、自分なりに要因をまとめると以下の二つの理由があると考えています。
 エンタメがこれから成長する要因
 ソフトウェアによる業務効率化・自動化により可処分時間が増加する 機能的・物質的価値のコモディティ化により、情緒的・社会的価値が相対的に増す   要因1 機能的・物質的価値から社会的・情緒的価値へ 機能的な価値のコモディティ化が起こっています。その結果優位になっているここ数年で起きた大きな流れです。若い方だとピンと来る方も多いのではないのでしょうか？？うろ覚えですがこの辺については人生の勝算やお金2.0が詳しかったような気がします。気になった方は読んでみることをお勧めします。 - SNS - インフルエンサーの台頭(投げ銭、商品紹介) - ソシャゲへの課金
おまけ 関連して僕が個人的に「見落としがちだが重要」と思うこととして、これらの現象はここ数年で顕在化し始めたため従来の世界観で生きてきた時間の多いおじさん世代の多くは理解しにくいという点が挙げられるでしょう。
要因2. 可処分時間の増加 要するに「ヒマになる」ということです。向こう五年は変わらないと思いますが、長い目で見ると時間の問題です。
イベント事業の魅力 自分なりに思ったエンタメを扱うビジネスの3つの構造的な優位性をまとめます。
要因1 イニシャルコストが低いかつ利益率が高い エンタメは基本的に無形資産を扱うビジネスです。無形資産を扱うということは基本的に物を仕入れる必要がありません。つまりコストがかかりません。コストがかからないと利益率も高いことを意味します。 例えば世界一美味しいケーキ屋さんと世界一かっこいいアイドルを比べてみます。コスト構造的にどちらが優れているかというと後者です。 工夫次第ではコストを大きく減らすことができる無形資産であるということは基本的に仕入れを行う必要がないため、利益率が高いです。
要因2 高いバイラル係数 楽しかった体験はオフラインでは話の話題になり、オンラインでは写真などと共にSNSでシェアされます。どういうことかというと口コミで広まりやすい、これをビジネス的な言葉で言い換えるとバイラル係数が高い事業と言えるでしょう。 そして、バイラル係数の高い事業の優位性はどこにあるのかというと顧客獲得におけるコスト構造にあります。
要因3 ヨコにもタテにも効くレバレッジ タテ ITほどではありませんが、少人数で多人数を相手にできるということです。一対多の構造に近いこと。 フード販売・広告・スポンサーなどオプションをつけることが可能です。
ヨコ 蓄積される「ネットワーク」こそ代替不可能な見えない資産 特質すべきこととして「ネットワーク」が蓄積されていくというのがあります。個人が得られるものとしては強力な武器になるなぁと。
筆者の場合 普段所属しているコミュニティや元々持っているコネクション。 イベントとしての競争力は主催者の企画力に依存する部分があ要するに属人性が高いとも言えるかもしれません。
自分で言っちゃいますが、こう言ったことを考えるのが僕は明らかに得意です。
企画内容と普段所属しているコミュニティとの親和性が高い
薄っぺらな企画はになりがちなので自分が詳しいもの好きなものである必要があるでしょう。自分が得意であるということ
 シンプルに楽しい  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プログラミングスクールの開講から3ヶ月経過した気付きなど</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/since-three-month/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 22:01:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/since-three-month/</guid>
      <description>1. 開講から今までの振り返り 最初に軽く総括するとこんな感じでしょうか。
 初期費用を一切かけずに開講できた 自分の力ではなく、とにかく周りの人の助けが大きかった  以上の二点について詳しく書きます。
お金をかけずに場所を確保する 開講するにあたって、場所の確保だけはどうしても必要なことでした。基本的にスペースを借りるときは一時間あたりで料金を支払うのが一般的です。しかし自分の場合はそもそも生徒が集まるかわからないという状態だったので、一時間あたりで料金を支払う方法だと生徒が十分に集まらなかった場合赤字になる可能性がありました。
そこで売上のうち数％をリベート(謝礼)として支払うという条件で交渉しました。結果承諾していただくことができ、大通り駅からすぐの所に場所をお借りすることができました。 運が良かったということもありますが、少しの工夫で事業を進める難易度は全然変わるなと思いました。
最初の集客が一番の壁だった 場所の確保もそうでしたがそれ以上に一番の壁となったのは集客でした。無料説明会などもページを用意してやってみるのですが、それすら集まりませんでした。原因はわかりきっていて僕個人に対する実績・信用がないことです。結局最初の一人は企業の協力を得ることで獲得できました。正直最初の一人に関して言うと会社の権威を借りることができたと言う面がかなり大きく、自分一人の力で最初の一人獲得できたとは到底言えません。
場所の確保も同様に、今の自分の実力だと他の方の助けや権威を借りなければ最初の顧客だったり売上を上げることすら難しいということがわかりました。これは忘れてはいけない部分だと感じました。と同時に(個人で生きていくのであれば)個人としての実績や信用を積み重ねていく必要性を感じました。
2. 得られた気付き 開始してまだ3ヶ月と言うことであくまで仮説の域を出ませんがこのような気づきがありました。
  顧客の獲得チャネルとしては紹介が最強 プログラミング教室のニーズは親の内ではなく、息子本人の内にある 小学校の段階だとプログラミング習得の前提となるパソコンの使い方だったり英単語の知識がまだ不十分であるケースが多い   通うか否かを決定する要因はあくまで生徒本人の内にある この三ヶ月間毎週一回生徒に教えるということをやってきたのに加えて、4,5名ほどの小学生のお子さんを持つ親御さんとお話しさせていただく機会がありました。その中でも当初予想に反していたかつ印象的だったことが一つあります。それはプログラミングスクールに対するニーズとして大きかったことは「将来のためのスキルを身に付ける」と言うことよりもむしろ「本人が興味を持ったからやらせてあげたい」だったり「本人が楽しみながら学んで欲しい」という部分だったことです。要するに主体がお子さんであると言うことです。
当初はいかに知識を付けさせてコードをかけるようになるかという部分を重要な課題として考えていましたが、この気付きを得てからは「いかに自主的に、そして楽しみながら取り組んでもらえるか」を重視してだと考えるようになりました。ということで余った時間にはゲームの特性上数学的思考が要求されるかつ、楽しんでプレイできるテキサスホールデムポーカーを取り入れてます。笑
最強の集客チャネルはクチコミ。そしてクチコミは教室の質ありき  コストがかからない 注力できる  小学生にプログラミング言語は少し早いのかもしれない 教室の中でプログラムについての話題をちょくちょく出してみたりしてその様子を見るに、小学校の段階だとプログラミング習得の前提となるようなパソコンの使い方、変数定義の概念だったり、英単語の知識がまだ不十分であると感じました。パズル的なUIが用意されていてそれをいじると英語でコードを書かずともプログラムを作ることができる「スクラッチ」が小学生向けの教材として主に扱われているケースが多いことにも納得いきました。
あくまで仮説に過ぎませんがこのようなことから、コードを書くことに関しては上述の前提知識を習得している(と思われる)中学生程度からが最適かもしれれないと感じました。
今後について 学級日誌の導入 新たな施策として生徒には、取り組みの内容や感想などを記録する学級日誌をつけていく。ということをやってもらおうと思っています。文書の作成にはメールアドレスさえ知っていればファイルを共有できるDoropboxというWebサービスを使うことで親御さんにも閲覧可能な状態にします。学級日誌を導入する効用として僕自身が生徒の様子をより把握できることに加え、以下の三点を期待しています。
  webサービスを用いることでパソコン自体の使い方と、ネットサーフィン以外の用途を知ってもらう 取り組みを記録として残すというプロセスを通して生徒の学習を強化する。 親御さんが生徒の学習の様子を把握できるようにすることで、満足度を高める   文書がDropboxで共有されてさえいれば誰でも書き込みが可能な点を生かして、ゆくゆくは親御さんとの意見交換の場になれば良いなとも思っています。親御さんの意見を元に内容を改善していくなど、小規模だからこそできる小回りの効くことをやっていきたいです。
中学生 確定次第追記予定。 上述した部分とも関連しますが、小学生の段階だと変数定義の概念だったり英単語の知識だったりとプログラミング習得のための前提となるような知識がまだまだ不十分であると感じました。Swift教室の対象は小学生ではなく中学生程度が相応しいのではと思ったりもしています。こちらも生徒さんからの紹介という感じなのですが、中学生本人から話を聞く機会があるのでそれを踏まえて方針を決めていこうと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一人でゲーム大会の企画・運営のノウハウ</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/plannning-event/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 20:49:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/plannning-event/</guid>
      <description>準備編 企画したイベントをみんなに告知して、参加者を集めましょう。規模が大きくなればなるほど企画や連絡の内容を言葉にして伝える国語力が結構大事になってくると思います。以下にコツを書いておきます。
1. まずはキーパーソンと最低限の参加人数を確保しよう 最低限の参加人数を確保する いきなり全体に告知してしまう前に、まずはイベントが成立する最低限の人数を確保しておきましょう。優先すべきはイベントを盛り上げてくれそうな人や進行を手伝ってくれそうな人、あるいはそのコミュニティにおけるキーパーソンです。また文章で聞くよりも対面で聞く方が断られにくいのでオススメ。
とりあえず参加表明をさせておく 続いての全体告知です。まずは全ての制約条件を引き払いシンプルに参加したいかそうでないかを聞き、とりあえず参加表明をさせておきます。その後に日程や参加費など段階的に条件を追加しましょう。良い面は3点あります。
 とりあえずの参加表明をさせることでなんとなく盛り上がってる感が出るかつ表明した以上は参加に対する心理的な一貫性が働く 最初にハードルを限界まで下げて参加者を募ることで多くの参加表明を引き出せる 参加者の調整は後から増やすよりも、条件を追加して減らす方が容易(例えば参加費を多めに設定するなど)  2. 日程調整は形だけでOK そもそも参加希望者全員が予定空いている日なんてありませんので、開催日程は決め打ってしまっていいと思います。ちなみに僕は以下のために日程調整の連絡を行なっています。笑
 「みんなの都合を聞いた」という体裁を取れること おおよその参加人数が全体に対して可視化されること  3. 景品は役に立たないものを用意しよう まぁなんでもいいっちゃなんでも良いのですが以下の条件を満たすものが良いと思っています。順番に簡単に理由を説明します。
 身に付けることができるもの
記念撮影の時などに優勝者に身に付けることで写真が映えます 日常的に使わない・便利さとはかけ離れたもの
実用的なものよりも、「これ、いつ使うの？？笑」みたいなものの方が盛り上がる気がします 大会テーマに沿ったもの 例えばゲームの大会であれば、マリオ・ゼルダなど有名シリーズに関するものがおすすめ  当日の運営編 1. とにかく参加者はグループ単位で管理しよう 大学受験世界史ではおなじみの「分割して統治せよ」というフレーズですが、これを意識すると良いでしょう。例えばイベント運営における悩みどころとして集金があります。一人一人お金を回収するやり方は非常に手間ですし誰から回収したかも把握しにくいです。しかしあらかじめ参加者を何グループかに分けておいて各グループ単位で回収するやり方をとれば手間もかかりませんし、把握もしやすかったりします。
関連して各グループのメンバーの中でしっかりしてそうな人をリーダーとして指名しておき、そのグループにおける責任の所在をはっきりさせておくとなお良いかと思います。
2. 参加者にも積極的にお願いする トーナメント管理や進行などイベントの肝となる部分以外はうまく参加者にお願いしましょう。全てを自分だけでやろうとすると何かしらのトラブルが起きるか破綻する可能性が高くなります。先述したリーダーを中心にお願いするとうまくいくかなと思います。
3. 最後はチーム戦で連帯感を醸成し、締めるのが吉 団体戦は個人戦にはない「協力」という側面が発生します。純粋に腕前を競うための大会であれば個人戦だけでもいいと思いますが、それ以外にも親睦を深めるのが目的である場合にはチーム戦を最後に持ってくると良いでしょう。
その他のTips 1回でも実績があると2回目の開催は劇的にラク 何か実現したいイベントや企画がある場合、いきなり取り掛かるのではなく、まず小規模なものを開催しましょう。以下のメリットがあります。
 1回目参加者の口コミが次回集客の足がかりになる。 無の状態からとりあえずの開催実績ができる 本命のイベントに向けて課題や改善点がわかる 準備に時間がかからない オペレーションが楽 失敗確率が少ない  最後に  他のイベントに比べて大きなスペースも大掛かりな準備も必要ない どこかの会社が作ってくれたゲームのクオリティのお陰で、何もせずともある程度はイベントのコンテンツ力が担保されている ゲームの知名度のお陰で集客が比較的容易  以上の理由でゲーム大会というのはイベント開催の敷居がかなり低いと思います。交流も図ることが出来、何より楽しいのでオススメ！！
今後の展開 オンライン大会の開催 間隔はアンケートの結果で多かった、だいたい2ヶ月程度で行おうと思っている。その間熱量をキープする意味合いも込めてオンラインの大会を開くというのも良いかもしれない。
アナログ集金からの卒業 今だとアナログ的な集金を行なっているのだがそれだと大会前に必要な費用を宇部て自分のポケットマネーから立替える必要がある。極端な話をすれば大嵐などの事情で大会参加者が0人だった場合用意した景品の費用などは全てこちら持ちの大赤字になってしまうので、なるべくそういうリスクを負いたくない。というのがある。大会当日ではなく事前にクレジットカードで引き落とすみたいな感じで集金できると良いのだが・・・。その方が大会欠席率も下がりそうだし。スマートフォンで決済ができる[Pay ID]()というアプリがいいかもしれない。
雰囲気を大事にする 参加者は多い方が嬉しいのはもちろんなのだが、参加者をオープンに募集するやり方はあまりやりたくない。自分が楽しめている今の空気感が破壊されてしまう可能性があるからだ。今の空気感を保ったままイベントの規模を拡大していきたいので、今までの参加者の紹介で人が増えていくというのが理想です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自分の棚卸しと今後の行動の指針</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/my-arrengement/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 04:09:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/my-arrengement/</guid>
      <description>「合理」と「非合理」の両輪 具体的には財政活動とタレント的活動です。 平行ではない二つの直線には必ず交点が存在するように、この二つの線の先にある交点がきっとあってその正体が何なのかはわかりませんがそこを目指していきたいと考えています。
タレント的活動 最近「ロジックだけの人ってつまらないなー」とよく考えます。僕の仮説に過ぎませんが、合理的な選択や行動の結果はある程度予想できてしまうから面白さを感じられないというか飽きてしまうのではないかなと。遅かれ早かれやってくるAIの台頭により合理的であることの価値は下がり、相対的に人間特有の非合理性や情緒性の価値が上がると考えていて、エンタメ的というか非合理的な活動を大事にしていきたいと考えています。
ラジオ活動  前から個人としてブログの他にも情報発信をしていきたいという思いがあり、Youtubeだと編集などコストがかかりそうなので手軽なラジオを配信していくことにした。ラジオを行う趣旨や目的はこちらの記事を書いているのでもし興味があればご一読いただきたいです。
音楽活動 普通に面白そうというのが理由なのですが、それだけだとバカみたいなので一応それっぽい理由をつけておきます。仮に僕がどんなに正しいことを理路整然と文章化してそれを広めるため日本全国に遊説したところで、恐らくそれは響かないと思われます。他者に対して効果的に働きかけるためには結局は感情に訴えかける必要があると思っていて、その手段として特に音楽は強力であると感じます。
財政活動 「貧すれば鈍す」という言葉もある通り、財政活動がどうしても必要となってきます。
サービスの開発 ワイの唯一の武器と言っても良いので、夏までには
 某飲食店向けの自動予約システムの開発 本棚をオープン化するスマホアプリケーション  を完成させリリースまで持っていきたいなと思っています。北大のITサークルの自己紹介記事でも書きましたが、
 誰かの抱える課題を解決するアプリ、ニーズがあるアプリ ユーザーやコンテンツが積み上がること  の二つを意識していきたいです。
プログラミングスクール これは子供向けのボランティア活動がきっかけで始めたちょっとした個人事業です。当たり前ですが教室を貸してくださる企業様やお金を支払っていただいている保護者様がいますので、運営日記でも書いた通り
 生徒さん一人一人を大切にする その他のステークホルダーの方々を裏切らない  ということを意識して今後も取り組んでいこうと思っています。また、子供に対して何か教えるということは僕自身も得られる学びや気付きがあったりするので、仕事という感覚もはや趣味みたいな感覚ですらあります。なかなか悪くない。
共通 ブログ  自分の思考の整理 アウトプット・資産の積み上げ 自分自身についての認知  ブログの執筆には継続することを前提にすれば様々なメリットがあると考えており、大きく上記の3つに寄与するものであると考えています。またブログに限らず文章を書くことによって得られる、言葉を操ると言いますか抽象思考を言語化する力は特に重要である感じています。
指針 下に羅列しましたが、全ては「信用を積み上げること」な気がしています。自分一人でできることなどたかが知れているということに大学を中退することが決まった最近（嫌でも）気づかされ、色んな人の力をお借りしなければならないのですがそれに際して必要なことでもあります。
1. 自分に関わるステークホルダーを裏切らないこと。その上で何かあれば謝罪すること。 特に謝罪ですね。ピンチの時や有事の時にこそ、その人の真価は現れると思っております。
2. 口ではなく、行動とその先にある成果物を先行させること。成果物なしに自分の思いや考えも伝わることはない。 「ナンバー 4/25」のイチローインタビュー、よかったなぁ。
「同じ言葉でも、誰が言ってるかによって意味が変わってきます。」とイチローは言う。ここまではよく見る言葉で、その次です！
「だから、まず言葉が相手に響くような自分を作らなければならないと考えています。」（もう1ツイート続けます）
&amp;mdash; 糸井 重里 (@itoi_shigesato) 2019年4月22日 
「今は言葉を発することが先になってしまっている時代のように見えますが、言葉を発する前に、まず自分を作れよって思います。そうすれば自分なりの言葉が出てくるはずだし、人が聞いたときの伝わり方がまったく違ってくるはずです。だからまずは黙って、やること。言葉を発するのはその後でいい（略）
&amp;mdash; 糸井 重里 (@itoi_shigesato) 2019年4月22日 
プライドを捨てること 今までの経験的にもプライドによって選択肢や可能性を狭めてしまうことがあると考えています。というか僕もはや大卒でもないし、もはやプライドとか持ちようがない。笑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若き作り手にスポットライトを当てるラジオ番組「Fab FM」を始めることにした</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/fab_fm/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 21:34:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/fab_fm/</guid>
      <description>  「Fab FM」のテーマと趣旨について  若き作り手にスポットライトを当てるラジオ
 をテーマに、
 世間とはずれた生き方・考え方をしている 創作活動・研究活動をしている どこか面白おかしい  と僕が感じた方を「作りエイター」としてゲストとしてお招きし、この「作りエイター」達が
 何をしているのか パーソナリティ 今後やっていきたいこと  といった部分について掘り下げて聞いていこうというトーク番組です。具体的にはエンジニア向けのPodcast、Rebuild FMのような落ち着いた感じの雰囲気をイメージしています。
やはり何かを作ってるひとというのはいいな
その裏には他人が想像も及ばない思いや願いが必ずある
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) 2019年4月14日 
目的  文化資本と人的ネットワークへの投資
 一言で言うとこうなります。よくわからない部分があると思うので補足します。
 文化資本
価値観こそその人の行動や成果物の根源であり、価値観への投資をしていきたいと常々思っているワイですが、そのためには人の話を聞くと言うのは有効な手段であると思っています。このラジオを通して、自分の価値観に資するような体験談やお話をたくさん聞きたいと思っています。 人的ネットワーク
こちらは視聴者の数というよりは、招待するゲストのことを指しています。いろんな面白い方と知り合えたり交流を持つための口実のようなものとしてこのラジオが機能してくれれば良いなーと思っています。  なぜラジオなのか yotubeとの比較を交えて 1. あらゆるコストが低い  編集しなくて良い(時間的コスト) 機材マイクだけで良い(経済的コスト) 顔出ししなくて良い(心理的コスト)  と動画制作と比べあらゆるコストが低いと考えられます。この「コストが低いこと」は非常に重要だと思っていて、なぜなら情報発信という活動において重要な継続性に大きく寄与するものであるからです。 また番組の特質上いろんなゲストをお呼びすることになるので、その際動画での顔出しに抵抗があるという方も少なくないと思われます。その点においても、顔出しする必要のなくハードルの低いラジオは適しているかなと思われます。
2. 音声市場の成長可能性 Youtubeという動画市場に対し、ラジオは音声市場というようにセグメントできます。Youtubeをはじめとした動画市場は成熟しかかっており(依然として成長し続けるとは思いますが)新規参入者には厳しい部分があるのに対し、音声市場は今は未成熟ですが以下のような事例からこれから成長していく可能性を持っているように感じます。
 ラジオアプリVoicyの成長 スマートスピーカーの登場 中国は音声でのやり取りが主流らしい 中国の子達がWe chat(中国のLINEみたいなメッセージサービス)をみんな音声で送りあっているのを見て
「あれ便利なのかなー」と思っていたけど、始めたら便利すぎて、もう文字に戻れない&amp;hellip;。
みんな音声で送り合って見てほしい。スタンプより返信が楽で効率的。 pic.twitter.com/nHBjNSvsym
&amp;mdash; あやにー /加藤 あやか (@ayanie_jp) 2017年12月14日   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FabCommuneでやりたいこと</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/fab_commune/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 23:18:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/fab_commune/</guid>
      <description>経緯 お付き合いさせてもらっている会社のオフィススペースがある。そこをあまり使っていないという理由で個人的に貸していただいているのだが、立地が良いかつ設備が充実しているだけにそれが使用されないでいることを非常にもったいないと感じていた。設備とは主に大型ディスプレイとゲーム機(Nintendo SwitchとPS4)のことであるが、試しに最近活動に参加させてもらっている北大IT勉強会のメンバーに声がけしてスマブラ大会のイベントを企画してみたところ非常に好感触だった。自分自身も楽しめたので、定期的にやっていきたいと考えた。どうせならこうした楽しげなイベントを通じてエンジニアの人だけでなくその他創作活動を行っている方を中心に色んな方と関わる機会を持ちたいということで、一連の娯楽活動をやっていく機関としてFab Communeを立ち上げた。
コンセプト  物作りと遊び心なクローズドコミュニティ
 ということでやっている。音楽・サービスなど何かしらを作っている人のための活動だ。運営者は僕一人でやろうと思っているため自分が楽しめるということを重視するつもりだが、実現したい世界観として
 参加者が創作活動についてお互いの知ってもらい サービスを作りたいエンジニアがデザイナをすぐに見つけることができたり、映像作品を作りたい動画編集者が作曲できる人をすぐに見つけることができる。
  という感じで娯楽を通じて分野を超えた人的ネットワークの構築を目指していきたいと考えている。また、この活動におけるステークホルダーとして
 運営者(僕) スペース(会社) 参加者  の三者が挙げられるが、この三者でしっかりと経済を回すことで携わる人全員にメリットのある三方良しの運営を心がけていきたいと思っている。具体的には以下のようなことをやりたいと考えている。
やりたいこと  コワーキングスペース イベント ラジオ  オフィススペースの解放  コワーキングスペースとしての無料開放
とりあえずワークスペースとしてのニーズの検証をしたかったので3月の日曜日限定で、試験的に無料で解放することにした。コワーキングスペースとして試験的に開放します エンタメに理解のある方が代表ということで、会社の方からもまさかの許可が降りた。迷惑をかけないよう、責任を持ってやっていきたい。 会議室としての貸出
コワーキングスペースとしての無料開放が、会議室として利用してもらう良いフックになればなと思っている。  イベント  ゲーム大会 テレビゲームやボードゲームやポーカーなど。 交流会&amp;amp;MEETUP 個人的に話を聞いてみたい団体みたいなものには声をかけて企画していきたい。  ラジオ 個人的に何かしら情報発信をしていきたいと思っていた。一般的にはYoutubeやブログといった手段が思い浮かぶが、継続的は発信という意味ではなかなかコストがかかる。そのいい方ラジオは基本的には喋りなのであまりコストがかからない。と言う点でVoicyというアプリで定期的にラジオの配信をしていきたいと思っている。具体的な内容としては、創作活動を行っている方をゲストとして招き、ゲストの活動や今後について色々話し合うというものを考えている。
その他  意見箱
要望を聞く意見箱の設置 Commune Hondana
技術書・ビジネス書等を共有。図書館っぽいイメージ  最後にまとめ的なもの 何かを作る際、例えばWEBサービスであればエンジニアとデザイナー、動画であれば音楽と映像といったように異なる領域間での共作が最終的な作品をより良いものにします。そのための人的なハブになれば良いなぁというのが一つ。
そして、イベント等によって創作につきものな「孤独」に寄り添うことが一つ。
以上二つの理由を持ちまして、FabCommune関わる全ての創作者にとって人的、あるいは精神的に価値のある活動になれば不幸中の幸いと思う次第です。
おまけ ~メンバーを誘う際の隠し方針  成果物で語る 社会に価値を提供し、経済の循環を目指す 依頼やメンバーに対してプロフェッショナルである  RT 僕がよく言うのは「頑張ります」「努力します」「一日でも早く戦力になります」は信じない、ですね。そもそも人の本質は怠惰なので、努力を継続するように出来てません。それは歴史が証明してる。なので、信用しません。それまでの行動、もしくはその後の行動しか信用できないんですよ
&amp;mdash; sem_master (@semlabo) February 25, 2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>組織作りについて</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/how-to-team-building/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 16:34:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/how-to-team-building/</guid>
      <description> おそらく組織における最大の資産は文化。メンバー集めで考慮すべきは推進力や技術力以上に
・組織文化への寄与（人間性やマインドセット）
この点で妥協していけません
何故なら厄介なことに文化は伝播するもので、フリーライダー的人材から生まれた組織の文化的負債は取り返しがつかないからです。 https://t.co/d45HtSbzmn
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) February 24, 2019 
良いチーム・組織を決めるもの  社会に提供する価値の総量
 がまず最上位にあり、その土台として「質の高く素早いアウトプット」さらにその土台として組織文化・ビジョンという順番。軟弱な土台の上は良いものは積み上がりません。
理想 小さく
早く
強い(文化的・スキル的に)
組織が一番理想かもしれません
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) February 12, 2019 
※組織の価値を決めるのは社会に提供する価値の総量です。
メンバーの採用戦略  メンバーに妥協するな。組織の価値を決定するのは規模ではない。 能力と同等以上に文化への寄与を考慮すべき 自分より優秀なメンバーを誘う・補完関係にあるとなお良い  最後に〜　個人的な戦略 メンバーをいかに採用するか、もっというと個人として今後どのように生きていくべきかに関しての僕なりの戦略を紹介します。
合理のフィールドで戦わない 前提として今後Aiやアルゴリズムの台頭によって合理性・合理的であることの価値は下がり、相対的に非合理性・及び非合理の価値が上がると考えています。要するに今後の成長市場はエンタメなど情緒的であったり、数値や数式では表しにくい定性的な領域であると言えます。また、採用市場においては常に優れた待遇で雇用できる会社が選ばれますが逆にアーティストやタレントは各人好みが異なるように、合理のフィールドではNo1が選ばれますが非合理のフィールドはOnly1が選ばれる世界観です。
だから僕のような個人事業主、要するに弱者は合理のフィールドで戦ってはいけないのです、理由は多数いる頭の良い人たちや大企業に勝てないから。思考と戦略を携えて非合理のフィールドで戦っていこうと思っています。 今後Aiとアルゴリズムの台頭によって余暇が生まれ合理性の価値は下がり、相対的に非合理性の価値が上昇するでしょう。つまり今後の成長市場は数値で表しにくい情緒や非合理のフィールド
多くの既存のビジネスや人材が合理の領域で戦う中、綿密な思考･戦略を携え敢えて非合理の領域に張ろうと思います
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) March 6, 2019 
参考  良いチームとは何でないか 組織のデザインこんな感じ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>この先長い人生において、一個人として投資するべきものを考えた</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-26-think-true-value/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-26-think-true-value/</guid>
      <description>某大学の優秀なエンジニア達が集まってはいるが作りたいものがなく燻っている様子を目の当たりにし、
｢高いスキルを持った人間はたしかに希少だし価値は高いがあくまで代替可能、真に価値ある人間は優れたビジョン･価値観を持ち、他人に語り動かすことが出来る人間｣ということを感じました。
&amp;mdash; とり (@nosugi1) 2019年1月25日 
代替可能かそうでないかを決定する要素 そもそも代替可能かそうでないか、というものは何によって決定されるのか。それは
 「再現性があるか否か」
 だと僕は考えている。例えば、資格。資格というものは「どのような知識を仕入れ、どのようなプロセスを経れば取得できるのか」という道筋が明確に決まっている。このようにゴールへの道筋やプロセスが明確に決まっているものは再現性が高いと言えるわけだが、この点はどんな難関資格であっても同じであり、本質的にはコモディティであると言える。食っていけない弁護士がいるという話を聞くが、これは資格保有者同士での競争が存在するということであり。コモディティなものであることを証明していると思う。 もっと身近な例で言えば親がよくいう「いい大学に入って、いい会社に入れば・・・」みたいな戦略も当然コモディティ。戦略を遂行するためにやるべきこと・道筋が明確に決まっている、すなわち再現性が高い戦略だからである。コモディティな戦略、目標の後にはまた同じような競争が待っている。
知識・スキルはもはやコモディティ 断っておくが冒頭に挙げたものが、必要ないというつもりは全くない。むしろしっかり自分の時間を投資し、身につけるべきものだと考えている。だがインターネットの発達によってあらゆる情報へのアクセス・コピーが容易に可能になった現在、知識はもちろん資格・スキルでさえもコモディティなものになりつつあることを感じている。仮にどんなに難しいスキルや知識を持っていたとしても、それを保有しているだけはあくまで代替可能なのだ。
真に代替不可能なものは何か 第一に価値観。一次情報から得られる経験知・暗黙知そして、その積み重ねから醸成される価値観。 こう結論付けた時「アート」に信じられないような額がつくのも自分の中で納得がいった。 第二に実績 知識・スキルを保有しているだけでは意味がなく、実績化することで初めて意味をなるものであるということを意識したい。
まとめ まとめるとこうなる。投資するべきもの - 価値観 具体的に: 一次情報と経験値・暗黙知の積み重ね - まだされていない問題の解決と実績 具体的に: 問題解決のためのスキルと実行力 - ファン:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年未来予測の補助線</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-10-think-future/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-10-think-future/</guid>
      <description>以下の記事たちを参考にさせていただきました。
先人たちのありがたいお言葉たち まずは内容を自分なりにまとめます。これだけでもかなりカロリー高め。
国光宏尚 VRの未来  上半期には低価格かつ十分な性能を持ったHMD、「Oculus Quest」の発売によってVRがいよいよ本格的に普及し始めるよ！ まずゲームでは「Beat Saber」・Vtuber・エロといった領域がキラーコンテンツとなりそうだよ！ VRが普及した世界では将来的に全ての人が生まれ持った外見や性別という制約を超えて、様々な人格で、様々な服装・コミュニティの中で生きていくよ事になるよ！
ブロックチェーンの未来 ブロックチェーンは仮想通貨バブルの崩壊によって投機目的の人は消え去り、ブロックチェーンの技術の可能性とその未来を真剣に考える事業者と投資家が残ったよ！
 プロトコルレイヤーの競争は激化し、技術革新が進むよ！アプリケーションレイヤーは今までの歴史から「ゲーム」と「ソーシャルネットワーク」が初期のブロックチェーンのユースケースとして台頭するよ！
参考 Web3.0、GAFAのその先！中央集権型からから自律分散型へ。情報のインターネットから価値のインターネットへ
 僕がVTuberとVR、ブロックチェーンに懸ける理由 「自律分散型メタバースと民主主義2.0」
 2019年の年頭所感。いよいよVR、ブロックチェーンDApps元年へ！
  木村新司氏  モノのサービス化 「IoT」と「スマホ決済」、「5G による高速通信」、「Deep learning による最適化」によってサイバー空間とオフライン空間が繋がって、オンラインのサービスがオフライン空間を再構築し始める 日本国内について  生産年齢人口の減少による、有効求人倍率の増大 訪日観光客数は安定的に成長  成長産業  ソーシャルコマース シェアリング（モノのサービス化） 動画とソーシャルメディアの成長とそれに伴うAI化   参考  スマホから変わる世界 スマホから変わる世界(後編) 2019年の予想  梅木雄平氏 インフルエンサーのビジネスモデルの未来:YouTuberの有料サブスク化も
佐藤裕介氏 参考: 来たるトレンドを見抜く。hey佐藤氏が上場の再現性を語る 社会の流れから「次の広告」を考えた──佐藤裕介が語る、hey創業の舞台裏 広告の本質
大竹 雅登氏 あえて言い切ってしまうと、これからのエンジニアのキャリアプランは「システムの構築」の経験を積むのではなく、「データとAI」を扱う経験を積むことに全張りするべきだと思います。そこにしか付加価値を作れないから。
↓はデザイン経営宣言の1ページより。 pic.twitter.com/RSZsDUFehq
&amp;mdash; たけ@dely (@EntreGulss) 2019年1月8日 
 オンラインとオフラインの結びつき。 データ量の爆発によるAI化  エッセンス モノのサービス化への流れ ここ数年のインターネットの発達で情報量が爆発的に増えたよ！その結果二つのことが起こったよ！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>