<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2019 19:21:59 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>モノ・サービスが溢れたこれからは「キュレーション」の時代だ</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/curation/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 19:21:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/curation/</guid>
      <description> これからはキュレーションの時代 ふらっと見たホリエモンチャンネルの動画が面白かった。全部で3編あるのだがぶっ通しで見た。学びが多かったのでメモがてら記事化してみた。というかZOZOのM&amp;amp;Aの速報的な動画や立花議員との対談だったり最近のホリエモンチャンネルの動画は面白い。
印象に残ったポイント  撮影場所の居酒屋について ホリエモンが音楽業界をベンチマークする理由 (ホリエモンがやたらと楽しそうだったww)  1. 徹底した外注化・自動化 ~烏森百薬@新橋~ まず上記で紹介した動画の撮影場所となっていた居酒屋が面白いと感じました。ちなみにこの回のゲストはこの居酒屋のオーナーの方です。
特徴  商品は徹底して外注。料理は作らない。 コンセプトはなし！商品の仕入れは詳しい人に全任！！  商品選定における5つの基準が面白かった  廃棄がない 調理がない 仕込みがない 包丁を使わない 気負いがない(定番の毎日食べれるもの)  5番目以外は「徹底して手間がかからない」ものを選んでいるということになります。こうすることで出来上がった商品をそのまま仕入れたとしても、下記のような感じでコストを削減できるようです。
 設備&amp;amp;スペース要らずで固定費が削減 オペレーション簡略化による仕込み&amp;amp;掃除要らずで人件費が削減  目についた工夫・設備 コインメックの活用 お客様掲示板 リクエストをメニューにするお客様掲示板 2. 堀江氏が音楽業界をベンチマークする理由とキュレーターの台頭 音楽はデータ量が小さいため、テクノロジ・技術革新に真っ先にさらされる モノ・コンテンツが飽和した結果、キュレーターの価値が増大 ボカロの台頭で作り手の門戸が大きく広がる→楽曲過多→DJ(キュレーター)の価値が増大
3つのポイント 2. コミュニケーション 3. 自動化 食も作り手過多の時代が来た COOKPADやKURASHIRUなどのサービスで誰でも料理が作れるようになった。 関連リンク  飲食チェーン元カリスマ副社長が新橋で開いた居酒屋が画期的な理由  関連動画 Vol.1  Vol.2 Vol.2以降はホリエモンが出来上がってきて暴走し始めるので、この回はあんまり為にはならないかもしれないですwwでもめちゃくちゃ楽しそうで彼オススメのいろんな食材情報のオンパレードでした、そんなホリエモンを見たい方にはオススメです。笑
 Vol.3  紹介されていた食材  だしカレー  やたらと美味いらしい  加藤牛肉店のコンビーフ 餃子の宝永  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文脈(コンテキスト)に力点を置いた、ブランド構築 〜前編〜</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/context-branding/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 19:48:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/context-branding/</guid>
      <description>そもそも「ブランド」がなぜ大事なのか 個人的な考えをまとめます。本書の内容についてのまとめをご覧になりたい方は下へスクロールしてください。
「ブランド力」という武器について 例えば強力なブランド力を武器とする企業としてAppleがあります。今となってはAppleという会社について改めて説明することはありませんが、Mac・iPhone等のシンプルかつ洗練された商品の展開で「最先端」・「クリエイティブ」ブランドを確立していることは確かです。同時に強気な価格設定も特徴ですが、それもこのブランド力がなせる技です。
機能的価値・合理性ではなく情緒的な価値・エモさが優位になってきた 高度経済成長時代と比べて世の中には物が溢れるようになりました。その結果 人工知能のよるブランド力。 余談だが以下に紹介する本にもこのことは言及されており、CPUメーカーのインテルがその例として挙げられていた。
SNSが生み出したトレンド マス的な価値観が細分化されていったという流れがあります。この流れが個人による小さなブランドの台頭が起こります。例えば現在の例でいうとYoutuberやタレントがアパレルブランドを立ち上げたり、スタートアップ界隈ではD2Cビジネスが多く興されています。
本書を知った経緯と内容のまとめ IT系のビジネスを展開されている方を中心にツイッターをフォローしているのですが、TLのなかで著名な投資家である手嶋さんが本書を紹介しており、読むことにしました 少し実践的なものとしてこれ。 ブランド戦略シナリオ―コンテクスト・ブランディング https://t.co/MsLzGJgxsE
&amp;mdash; 手嶋浩己 (@tessy11) August 13, 2019 
以下内容のまとめになりますがその前に、本書の前書きで印象的な文章がいくつかあったので、引用する形で紹介します。
コンテクスト・ブランディングについての前書き  コンテクスト・ブランディングの大きな特徴は目に見えないブランドの価値をコンテクストによって表現し、構造化することである。その結果ブランドは可視化し、取り扱えるようになる。
引用: ブランド構成シナリオ -コンテクスト・ブランディング- 前書き
 要するに、複雑怪奇に思えるブランドをコンテクストという暗黙知的な知識に注目したアプローチによって構造化し、理解を試みようとしているのが本書だ。と僕は理解した。
「コンテキストブランディング」とは  つまり、ブランドは文脈を蓄える器であり、その価値を高めるには豊かで効果的な文脈を持たせてやらねばならないのである。
 その説明は以上の言葉で締められている。もう少し説明するとまず商品とブランドが別ものと認識され、ブランドに関する文脈(コンテクスト)がユーザーの心の中に蓄積されていく。（例えばAppleで言えば「スティーブ・ジョブズというカリスマ的創業者がたった一代で世界的企業へと成長させた」みたいなストーリーが多くの人々の知るところとなっている。みたいなことだろう）このブランド知識が十分に知れ渡った時商品の価値を増減させる力を持つブランドとしての価値を持つようになるということらしい。
ブランドの特殊性とその4分類  どんなに曖昧でとらえどころがないと思われるものでも〜〜「分ける」は「分かる」ための第一歩だ。一旦構成要素に分け、よく理解した上で再統合すれば、分かるようになる。
引用: ブランド構成シナリオ -コンテクスト・ブランディング- 前書き
 とある通りまずは分解して考えて行くようです。当時の世界史の先生が口酸っぱく言っていた、「困難は分割せよ」という言葉が思い出されます。笑
話を戻してまずは一見捉えどころのないように見えるブランドの特殊性はの4つに分類できるとのこと。順次解説していきます。
 「無形性」 「間接性」 「多層性」 「関係性」  分類1. 無形性 有形である商品の価値に加えて、人々の中に蓄積されるブランド知識が無形であるがブランド価値を決定付ける大きな要因にもなっている。
分類2. 間接性 ユーザーからの評価を得て初めてブランド価値は発生する。よってブランドの所在は法的な所有者である企業ではなくユーザーの心の中にあると言える。である以上、ブランド価値を増減させるにはそのユーザーに働きかけるという間接的な方法しかない。
分類3. 多層性 ブランドは機能的なベネフィットだけではなく、心地の良い情緒や自己表現を演出するなど質的に異なるベネフィットを多層的に持ちうる
分類4. 関係性 マスターブランドに対するサブブランド(例えばNikeに対するNIKE Skateboarding)に見えるようにブランドは関係性を通じて理解可能であるかつ、関係性を利用して拡張可能である
ブランドの特殊性に起因する課題感  「ブランドは無形で直接感じることができず、多層的な価値と複雑な関係性を持つ」故に捉えどころがない漠然としたイメージと考えられがちである</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アニメポケットモンスター サン・ムーンは「無敗の帝王」グズマのための物語だったと思う</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/sun-moon-guzma/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 03:37:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/sun-moon-guzma/</guid>
      <description>晴れてチャンピオンになったサトシと準決勝で敗れたグズマ とまぁめでたしめでたしという感じですが実はこのストーリー、サトシではなくスカル団(立ち位置的には手強いロケット団のようなイメージですかね。。)のボスであるグズマのためにあったのではないかと僕は考えています。アニメポケモンシリーズを全て見てきたわけではありませんが、暇つぶしがてらアマゾンプライムで見たアローラリーグ編はこんな感じでかなり感情移入してしまいました。。笑
尚、敵役のグズマに完全に感情移入した模様。。
気になる人は「無敗の」帝王グズマと彼の相棒グソクムシャとの共通点に注目して見てもらいたいな。心にくる人は少なくないと思う https://t.co/FdTDqhrGMC
&amp;mdash; 極度労働(しません) (@alltime_neet) September 4, 2019 
ということでまさかこの歳になってポケモンアニメの記事を書くことになるとは思いませんでしたが、少しばかりお付き合いいただければ幸いですw
「無敗の帝王」グズマについて 名前の由来 グズマというキャラクターについて調べてみるとピクシブ百科事典によると花の名前がつけられていて
こちら グズマの声優のインタビュー記事
相棒ポケモン、グソクムシャ 「ダイオウグソクムシ」と「武者」を掛け合わせたデザインでとても格好良いですね！！ゲームで初めて見た時はよく出来てるなぁと感心した覚えがあります。ポケモンらしからぬ感じもしますが、そんなグソクムシャの特徴として特筆しておくべきものを二つ紹介しておきます。 &amp;gt; グソクムシャの特徴 &amp;gt; &amp;gt; - ピカチュウの電撃をも跳ね返す強固な鎧を持つ &amp;gt; - 専用特性「ききかいひ」で危険を感じると別のポケモンと入れ替わる
専用技・専用特性を与えられる厚遇っぷりで、グズマのために用意されたといっても過言ではないです。
グソクムシャの特性「ききかいひ」とグズマの二つ名「無敗の帝王」の共通点 プルメリ姉さんのセリフ「グズマとグソクムシャはよく似てる」 グソクムシャの「鎧」とグズマの心の「鎧」 バトルの終焉と「無敗の帝王」からの卒業 境遇 さんな自分自身の境遇とグズマの境遇がどこかシンクロする部分があったのかもしれません。 アニメ版ポケモンはしばらく見ていなかったのですが、久しぶりに見てみると作画に関しても音楽に関しても昔のアニポケのBGMを使っていたり確実にレベルアップしているのだなと感じました。ということでアマゾンプライムビデオで視聴が可能です。いかがでしょうか？？ではでは。
尚、敵役のグズマに完全に感情移入した模様。。
気になる人は「無敗の」帝王グズマと彼の相棒グソクムシャとの共通点に注目して見てもらいたいな。心にくる人は少なくないと思う https://t.co/FdTDqhrGMC
&amp;mdash; 極度労働(しません) (@alltime_neet) September 4, 2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>見事一大インフルエンサーと化した青汁王子こと三崎優太氏と過去の与沢翼氏に見る巧みな道化戦略についての考察</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/misaki-yuta/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 18:07:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/misaki-yuta/</guid>
      <description>面白投稿で一大インフルエンサーと化した三崎優太氏 メディアハーツの代表取締役として脱税の容疑で逮捕された事で話題となりました。辞職したあとは再起を図るため焼き鳥屋で働き始めます。この頃からSNSを頻繁に更新し始め多様なような印象があります。 フォロワーも突破(2019年9月時点)で突破しており、見事一大インフルエンサーとなっております。投稿の内容を少し紹介します。
再起をかけた焼き鳥屋編 初心にかえって一から挨拶の練習
店長に気合を入れ直してもらいました
最近、この仕事にやり甲斐を感じる。お客様が喜んでくれるのが本当に嬉しい
海外で焼き鳥屋を経営するという夢がある、この夢を叶えるまでは人生諦めめられない pic.twitter.com/ZkvrElt8hQ
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) July 24, 2019 
彼女に振られてからの病み編 えちする？ pic.twitter.com/kNEedhoPyS
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) July 31, 2019 
ホスト編 歌舞伎町へ運命の面接に行ってきました。
これが人生をやり直す最後のチャンスです。もう失敗するわけにはいきません。今までとは気合いが違います。
その結果、こんな僕のことを温かく受け入れてました。頭が上がりません。
三崎優太 ホスト 30歳
夜王の伝説が今はじまりました。 pic.twitter.com/3c18rHh7ll
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) August 17, 2019 
と、まぁこんな感じの投稿を続けているわけです。笑
僕は青汁王子がツイートし始めてからの動向をリアリタイムでずっと見ていましたが、正直言ってどの投稿もお笑い芸人顔負けの面白さでした。 「いやー、凄い・・・！！」と思わされると同時に、とある人物の姿が連想されました。
情報商材屋時代の与沢翼を彷彿とさせるマーケティングセンス そう、あの「秒速で1億円を稼ぐ男」与沢翼氏です。彼についての詳しい説明は割愛しますが、この方も「アパレルブランドを立ち上げる→成功するも倒産→情報商材屋→投資家として成功」というようなジェットコースターのような人生を送っている人物です。 会社を倒産させた後の情報商材を売っていた時代の与沢翼氏の行動を調べていくと、書類送検後の三崎優太氏の行動と比較して大衆の注目を集めようとしているという点において非常に似ていることに気づきます。
両者の共通点とそれらが示唆する3つの教訓 僕が感じた二人の共通点この二点です
 両者共にプライドを捨て道化に徹している点 道化を始めるタイミングが両者共に社会的な立場を失った後である点  これは偶然ではなさそうということで自分なりに考えてみたところ、次の三つがその理由なのかなと感じました。順次解説。
1. 道化による低コストマーケティング 普通の企業が何か商品をPRしようと思うと大々的に広告宣伝を打つ必要があります。がそれとは反対に、このような道化を上手に演じることができれば、広告を打つ正攻法でのやり方に比べて圧倒的にコストをかけずに注目を集める事が可能です。 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ネットワーク資産」を積み上げろ！！何回か企画、運営して気付いたイベント運営の魅力</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/entertainment-businness/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 02:33:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/entertainment-businness/</guid>
      <description> 作業途中につき、まとまってない部分があります！後日修正いたします
エンタメはこれからの成長産業！？ 大局的な話になりますが前提として、エンタメの領域は今後ますます注目されていくであろうと考えています。著名なビジネスマンたちも同じようなことを言っていますが、自分なりに要因をまとめると以下の二つの理由があると考えています。
 エンタメがこれから成長する要因
 ソフトウェアによる業務効率化・自動化により可処分時間が増加する 機能的・物質的価値のコモディティ化により、情緒的・社会的価値が相対的に増す   要因1 機能的・物質的価値から社会的・情緒的価値へ 機能的な価値のコモディティ化が起こっています。その結果優位になっているここ数年で起きた大きな流れです。若い方だとピンと来る方も多いのではないのでしょうか？？うろ覚えですがこの辺については人生の勝算やお金2.0が詳しかったような気がします。気になった方は読んでみることをお勧めします。 - SNS - インフルエンサーの台頭(投げ銭、商品紹介) - ソシャゲへの課金
おまけ 関連して僕が個人的に「見落としがちだが重要」と思うこととして、これらの現象はここ数年で顕在化し始めたため従来の世界観で生きてきた時間の多いおじさん世代の多くは理解しにくいという点が挙げられるでしょう。
要因2. 可処分時間の増加 要するに「ヒマになる」ということです。向こう五年は変わらないと思いますが、長い目で見ると時間の問題です。
イベント事業の魅力 自分なりに思ったエンタメを扱うビジネスの3つの構造的な優位性をまとめます。
要因1 イニシャルコストが低いかつ利益率が高い エンタメは基本的に無形資産を扱うビジネスです。無形資産を扱うということは基本的に物を仕入れる必要がありません。つまりコストがかかりません。コストがかからないと利益率も高いことを意味します。 例えば世界一美味しいケーキ屋さんと世界一かっこいいアイドルを比べてみます。コスト構造的にどちらが優れているかというと後者です。 工夫次第ではコストを大きく減らすことができる無形資産であるということは基本的に仕入れを行う必要がないため、利益率が高いです。
要因2 高いバイラル係数 楽しかった体験はオフラインでは話の話題になり、オンラインでは写真などと共にSNSでシェアされます。どういうことかというと口コミで広まりやすい、これをビジネス的な言葉で言い換えるとバイラル係数が高い事業と言えるでしょう。 そして、バイラル係数の高い事業の優位性はどこにあるのかというと顧客獲得におけるコスト構造にあります。
要因3 ヨコにもタテにも効くレバレッジ タテ ITほどではありませんが、少人数で多人数を相手にできるということです。一対多の構造に近いこと。 フード販売・広告・スポンサーなどオプションをつけることが可能です。
ヨコ 蓄積される「ネットワーク」こそ代替不可能な見えない資産 特質すべきこととして「ネットワーク」が蓄積されていくというのがあります。個人が得られるものとしては強力な武器になるなぁと。
筆者の場合 普段所属しているコミュニティや元々持っているコネクション。 イベントとしての競争力は主催者の企画力に依存する部分があ要するに属人性が高いとも言えるかもしれません。
自分で言っちゃいますが、こう言ったことを考えるのが僕は明らかに得意です。
企画内容と普段所属しているコミュニティとの親和性が高い
薄っぺらな企画はになりがちなので自分が詳しいもの好きなものである必要があるでしょう。自分が得意であるということ
 シンプルに楽しい  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プログラミングスクールの開講から3ヶ月経過した気付きなど</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/since-three-month/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 22:01:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/since-three-month/</guid>
      <description>1. 開講から今までの振り返り 最初に軽く総括するとこんな感じでしょうか。
 初期費用を一切かけずに開講できた 自分の力ではなく、とにかく周りの人の助けが大きかった  以上の二点について詳しく書きます。
お金をかけずに場所を確保する 開講するにあたって、場所の確保だけはどうしても必要なことでした。基本的にスペースを借りるときは一時間あたりで料金を支払うのが一般的です。しかし自分の場合はそもそも生徒が集まるかわからないという状態だったので、一時間あたりで料金を支払う方法だと生徒が十分に集まらなかった場合赤字になる可能性がありました。
そこで売上のうち数％をリベート(謝礼)として支払うという条件で交渉しました。結果承諾していただくことができ、大通り駅からすぐの所に場所をお借りすることができました。 運が良かったということもありますが、少しの工夫で事業を進める難易度は全然変わるなと思いました。
最初の集客が一番の壁だった 場所の確保もそうでしたがそれ以上に一番の壁となったのは集客でした。無料説明会などもページを用意してやってみるのですが、それすら集まりませんでした。原因はわかりきっていて僕個人に対する実績・信用がないことです。結局最初の一人は企業の協力を得ることで獲得できました。正直最初の一人に関して言うと会社の権威を借りることができたと言う面がかなり大きく、自分一人の力で最初の一人獲得できたとは到底言えません。
場所の確保も同様に、今の自分の実力だと他の方の助けや権威を借りなければ最初の顧客だったり売上を上げることすら難しいということがわかりました。これは忘れてはいけない部分だと感じました。と同時に(個人で生きていくのであれば)個人としての実績や信用を積み重ねていく必要性を感じました。
2. 得られた気付き 開始してまだ3ヶ月と言うことであくまで仮説の域を出ませんがこのような気づきがありました。
  顧客の獲得チャネルとしては紹介が最強 プログラミング教室のニーズは親の内ではなく、息子本人の内にある 小学校の段階だとプログラミング習得の前提となるパソコンの使い方だったり英単語の知識がまだ不十分であるケースが多い   通うか否かを決定する要因はあくまで生徒本人の内にある この三ヶ月間毎週一回生徒に教えるということをやってきたのに加えて、4,5名ほどの小学生のお子さんを持つ親御さんとお話しさせていただく機会がありました。その中でも当初予想に反していたかつ印象的だったことが一つあります。それはプログラミングスクールに対するニーズとして大きかったことは「将来のためのスキルを身に付ける」と言うことよりもむしろ「本人が興味を持ったからやらせてあげたい」だったり「本人が楽しみながら学んで欲しい」という部分だったことです。要するに主体がお子さんであると言うことです。
当初はいかに知識を付けさせてコードをかけるようになるかという部分を重要な課題として考えていましたが、この気付きを得てからは「いかに自主的に、そして楽しみながら取り組んでもらえるか」を重視してだと考えるようになりました。ということで余った時間にはゲームの特性上数学的思考が要求されるかつ、楽しんでプレイできるテキサスホールデムポーカーを取り入れてます。笑
最強の集客チャネルはクチコミ。そしてクチコミは教室の質ありき  コストがかからない 注力できる  小学生にプログラミング言語は少し早いのかもしれない 教室の中でプログラムについての話題をちょくちょく出してみたりしてその様子を見るに、小学校の段階だとプログラミング習得の前提となるようなパソコンの使い方、変数定義の概念だったり、英単語の知識がまだ不十分であると感じました。パズル的なUIが用意されていてそれをいじると英語でコードを書かずともプログラムを作ることができる「スクラッチ」が小学生向けの教材として主に扱われているケースが多いことにも納得いきました。
あくまで仮説に過ぎませんがこのようなことから、コードを書くことに関しては上述の前提知識を習得している(と思われる)中学生程度からが最適かもしれれないと感じました。
今後について 学級日誌の導入 新たな施策として生徒には、取り組みの内容や感想などを記録する学級日誌をつけていく。ということをやってもらおうと思っています。文書の作成にはメールアドレスさえ知っていればファイルを共有できるDoropboxというWebサービスを使うことで親御さんにも閲覧可能な状態にします。学級日誌を導入する効用として僕自身が生徒の様子をより把握できることに加え、以下の三点を期待しています。
  webサービスを用いることでパソコン自体の使い方と、ネットサーフィン以外の用途を知ってもらう 取り組みを記録として残すというプロセスを通して生徒の学習を強化する。 親御さんが生徒の学習の様子を把握できるようにすることで、満足度を高める   文書がDropboxで共有されてさえいれば誰でも書き込みが可能な点を生かして、ゆくゆくは親御さんとの意見交換の場になれば良いなとも思っています。親御さんの意見を元に内容を改善していくなど、小規模だからこそできる小回りの効くことをやっていきたいです。
中学生 確定次第追記予定。 上述した部分とも関連しますが、小学生の段階だと変数定義の概念だったり英単語の知識だったりとプログラミング習得のための前提となるような知識がまだまだ不十分であると感じました。Swift教室の対象は小学生ではなく中学生程度が相応しいのではと思ったりもしています。こちらも生徒さんからの紹介という感じなのですが、中学生本人から話を聞く機会があるのでそれを踏まえて方針を決めていこうと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一人でゲーム大会の企画・運営のノウハウ</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/plannning-event/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 20:49:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/plannning-event/</guid>
      <description>準備編 企画したイベントをみんなに告知して、参加者を集めましょう。規模が大きくなればなるほど企画や連絡の内容を言葉にして伝える国語力が結構大事になってくると思います。以下にコツを書いておきます。
1. まずはキーパーソンと最低限の参加人数を確保しよう 最低限の参加人数を確保する いきなり全体に告知してしまう前に、まずはイベントが成立する最低限の人数を確保しておきましょう。優先すべきはイベントを盛り上げてくれそうな人や進行を手伝ってくれそうな人、あるいはそのコミュニティにおけるキーパーソンです。また文章で聞くよりも対面で聞く方が断られにくいのでオススメ。
とりあえず参加表明をさせておく 続いての全体告知です。まずは全ての制約条件を引き払いシンプルに参加したいかそうでないかを聞き、とりあえず参加表明をさせておきます。その後に日程や参加費など段階的に条件を追加しましょう。良い面は3点あります。
 とりあえずの参加表明をさせることでなんとなく盛り上がってる感が出るかつ表明した以上は参加に対する心理的な一貫性が働く 最初にハードルを限界まで下げて参加者を募ることで多くの参加表明を引き出せる 参加者の調整は後から増やすよりも、条件を追加して減らす方が容易(例えば参加費を多めに設定するなど)  2. 日程調整は形だけでOK そもそも参加希望者全員が予定空いている日なんてありませんので、開催日程は決め打ってしまっていいと思います。ちなみに僕は以下のために日程調整の連絡を行なっています。笑
 「みんなの都合を聞いた」という体裁を取れること おおよその参加人数が全体に対して可視化されること  3. 景品は役に立たないものを用意しよう まぁなんでもいいっちゃなんでも良いのですが以下の条件を満たすものが良いと思っています。順番に簡単に理由を説明します。
 身に付けることができるもの
記念撮影の時などに優勝者に身に付けることで写真が映えます 日常的に使わない・便利さとはかけ離れたもの
実用的なものよりも、「これ、いつ使うの？？笑」みたいなものの方が盛り上がる気がします 大会テーマに沿ったもの 例えばゲームの大会であれば、マリオ・ゼルダなど有名シリーズに関するものがおすすめ  当日の運営編 1. とにかく参加者はグループ単位で管理しよう 大学受験世界史ではおなじみの「分割して統治せよ」というフレーズですが、これを意識すると良いでしょう。例えばイベント運営における悩みどころとして集金があります。一人一人お金を回収するやり方は非常に手間ですし誰から回収したかも把握しにくいです。しかしあらかじめ参加者を何グループかに分けておいて各グループ単位で回収するやり方をとれば手間もかかりませんし、把握もしやすかったりします。
関連して各グループのメンバーの中でしっかりしてそうな人をリーダーとして指名しておき、そのグループにおける責任の所在をはっきりさせておくとなお良いかと思います。
2. 参加者にも積極的にお願いする トーナメント管理や進行などイベントの肝となる部分以外はうまく参加者にお願いしましょう。全てを自分だけでやろうとすると何かしらのトラブルが起きるか破綻する可能性が高くなります。先述したリーダーを中心にお願いするとうまくいくかなと思います。
3. 最後はチーム戦で連帯感を醸成し、締めるのが吉 団体戦は個人戦にはない「協力」という側面が発生します。純粋に腕前を競うための大会であれば個人戦だけでもいいと思いますが、それ以外にも親睦を深めるのが目的である場合にはチーム戦を最後に持ってくると良いでしょう。
その他のTips 1回でも実績があると2回目の開催は劇的にラク 何か実現したいイベントや企画がある場合、いきなり取り掛かるのではなく、まず小規模なものを開催しましょう。以下のメリットがあります。
 1回目参加者の口コミが次回集客の足がかりになる。 無の状態からとりあえずの開催実績ができる 本命のイベントに向けて課題や改善点がわかる 準備に時間がかからない オペレーションが楽 失敗確率が少ない  最後に  他のイベントに比べて大きなスペースも大掛かりな準備も必要ない どこかの会社が作ってくれたゲームのクオリティのお陰で、何もせずともある程度はイベントのコンテンツ力が担保されている ゲームの知名度のお陰で集客が比較的容易  以上の理由でゲーム大会というのはイベント開催の敷居がかなり低いと思います。交流も図ることが出来、何より楽しいのでオススメ！！
今後の展開 オンライン大会の開催 間隔はアンケートの結果で多かった、だいたい2ヶ月程度で行おうと思っている。その間熱量をキープする意味合いも込めてオンラインの大会を開くというのも良いかもしれない。
アナログ集金からの卒業 今だとアナログ的な集金を行なっているのだがそれだと大会前に必要な費用を宇部て自分のポケットマネーから立替える必要がある。極端な話をすれば大嵐などの事情で大会参加者が0人だった場合用意した景品の費用などは全てこちら持ちの大赤字になってしまうので、なるべくそういうリスクを負いたくない。というのがある。大会当日ではなく事前にクレジットカードで引き落とすみたいな感じで集金できると良いのだが・・・。その方が大会欠席率も下がりそうだし。スマートフォンで決済ができる[Pay ID]()というアプリがいいかもしれない。
雰囲気を大事にする 参加者は多い方が嬉しいのはもちろんなのだが、参加者をオープンに募集するやり方はあまりやりたくない。自分が楽しめている今の空気感が破壊されてしまう可能性があるからだ。今の空気感を保ったままイベントの規模を拡大していきたいので、今までの参加者の紹介で人が増えていくというのが理想です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まともに会社で働いたことのないワイが、ビジネスパーソンとしての基本を偉そうにまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/basic-business-skills/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 21:38:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/basic-business-skills/</guid>
      <description>経緯 仕事に対するマインドセットやビジネスマナーのような類は新卒で入った会社で覚えるというのが普通というか王道だと思います。自分の場合は長めのインターンで勤務した経験は一応あるものの勤務先はいわゆるスタートアップ企業と呼ばれる会社であり、ビジネスパーソンとしての基本的な部分について学ぶことができたかと問われると正直自信がありません。個人で行なっているビジネスにおいて社会人の方とやりとりする機会が増えてきていて、その中で自分にとって必要な気がしたのでこの本を手に取ることにしました。余談ですが確かシャイニング丸の内さんがこの本を紹介していたのがきっかけだったような気がします。
内容   コミュニケーション 思考 デスクワーク術 マインドセット   上記4項目の章立てという構成です。それぞれの内容について下記にまとめます。
1. 端的かつファクトベースで話そう　〜コミュニケーション編〜  結論から話す。前置きや言い訳は必要ない。 端的(シンプル)に話す  大事なのは数字とロジック 数字は動かしようがない事実。感覚的に把握している問題を実際に数字・データに落とし込んで証拠にし、ファクトベースで人を説得しよう。
相手に合わせて言葉を選ぶ  相手の理解度に合わせる 相手のフォーマットに合わせる  相手の期待値・ニーズを正しく把握し、それに答えよう あらかじめ相手の期待に応えることができないとわかっている依頼は断ることも大事とのことでした。相手のニーズを把握するためには以下の4ポイントを確認すると良いでしょう。
 4つのポイント
 背景や目的
 具体的な成果イメージ クオリティ 優先順位・緊急度   そのほかのTips  会議はまずゴールを設定し、そこから逆算するとブレない 無言、曖昧な返事はこちらの説明を理解していないシグナル  2. まずは最適なアプローチを考えよう　〜思考編〜 いきなり作業に取り掛かる前に、まずは大きな設計図を示して関係者の合意を取る。そして細部の作業を進める。というやり方が推奨されていました。そうすることで以下のメリットがあるようです。
 3つのメリット
 全体像を把握できるので、安心できる 関係者同士で手順やアプローチを合意しておくことで、後出しの要求がなくなる 事前に難易度や工数の見積もりができるようになる   ロジックツリーを活用しよう 思考フレームの一つです。この本ではロジックツリーは汎用性が高く一生使えるフレームワークであるとされていました。ロジックツリーを駆使することで以下の
 ロジックツリーの効用
 全体の俯瞰 優先順位・重要度の明確化 素早い意思決定   雨雲傘 ドキュメントや提案では以下の三項目を区別し、明確にしよう。
 事実 解釈 結論  仮説思考 まずは大胆な仮説を立てる。リサーチは仮説に基づいて行う。網羅的なリサーチは行なっていると時間がかかるが、起きるであろう現実に対しても仮説を立てておきあらかじめ結論を持っていれば、意思決定の時間はかからない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BdashCampピッチアリーナ決勝　レポート</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/bdash-2019-pitch/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 03:24:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/bdash-2019-pitch/</guid>
      <description>感想とよく問われる部分 単純にサービスの内容について以外にも、以下の点がよく聞かれると感じた。決勝なだけあって審査員からの突っ込んだ質問に対しても出場者全員が淀みなく答えていた。
 参入障壁・競争優位性  チームのバックグラウンドや強み 簡単に真似されない点があるか否か  採算性やエコノミクス  単価はいくらでどれだけシェアをとればどれくらいの期間でペイするかなど 事業における主要なKPI、ドライバはどこか  エグゼキューション  リスク 実現可能性(競合・戦略)   出場チームのレポート 前回記事でも紹介しましたが、TheStartupsのレポートもオススメです。
Miitel 〜電話営業の可視化〜  電話営業の可視化 利用料 4980円 事業展開 縦自動アポどり・クロージング自動化、横HRなどSaasからPaasへ  質問  國光)なんで利用料安い？？
電話など全て自社製。 ユーザー数
810ID。通話料金とデータ蓄積。1ユーザーあたり1.3万円
 木村) 競合 日本にはいない。 佐藤) サポートコスト
CSは重要なので採用を強化する一方、自動化。 佐藤)
解析に力を入れる。 ユーザーのオンボデーでぃんぐ戦略
CRMなどのHowではなくWhyに主眼。  Monoxer 〜学習における「記憶」をサポート〜  問題の自動生成 覚えやすさ  正誤の予測 忘却の予測  可視化  質問  國光)Studyサプリでいいのでは？？
理解のサポートではなく記憶の定着についてのサポート
 塾に対して提供されている記憶のサポートするサービスはない 動画教材は理解のサポート 木村)どのようなDB構造をしているのか？？
マニアックなため割愛。  アイカサ(iKasa)　〜傘のシェアリング〜  ビニール傘　一日4億円!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BdashCamp2019 Springのレポート</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/bdash-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 11:42:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/bdash-2019/</guid>
      <description>セッション内容のまとめ 聞いたもの・興味のあるものについてのみまとめております。正直、梅木雄平氏のThe Startupを見ていただくと基本的に全ての項目において詳しいです。笑が自分なりの感想なども交えて残します。
Day1 1. 起業家兼エンジェル投資家が注目していること 投資の際見るポイント
 フリル堀井さん  自分と似ているタイプ その他の人が誰も知らないような深掘りされたイシューであるか否か。薄っぺらい気付きではないか。  アカツキ赤坂さん  マーケット、課題が存在する 成功角度の高さと小さく終わらない 経営者が顧客に寄り添える(経営者がユーザーの立場に近いこと) 実現したいことと得意なことがマッチしている バリュエーションが適切  松村さん  根性(バーンレートが低いこと)と実行力 市場選定 タイミング チーム   参考  フリマアプリユーザーとPatoのキャストのペルソナは同じ:エンジェル投資家たちの注目領域  2. ネット企業のこれから 見れませんでしたが、次のプラットフォームデバイスはVRではなくAirPods!?:B Dash Camp2019Springを見てもらえれば良いかと。
Day2. 進化するD2Cビジネスの要点 最近はD2Cがトレンドとなっているようでその中でも韓国系アパレルブランドを展開している17kgがイケているという前評判だけは知っていて、話を聞いてみたかったがこちらのセッションが見れなかったのが残念。以下のリンクが詳しいです。
 D2Cは上手くやれば営業利益率20%以上取れる!らしい。 ネット広告のプロダクトを作る会社が見ている広告の未来(2019年版)  新規ビジネスをどのように創出するか 中川綾太郎氏が純粋なアントレプレナーとしての立場でセッションに参加しており、その話が終始簡潔かつ的を得ていて何点かが自分の中で印象に残った。また、KLab真田氏の話は親会社のオーナーとしての立場ということで自分の置かれている立場とは若干乖離はあったもののやはり新規事業の立ち上げについては長くやられている方ということで聞かせるというか面白い。以下はメモです。
 成功するシェアリングCtoCサービス(KLab真田氏)  リピート率 単価が高い 日本国内に以上の二つを満たすサービスは少ない  事業モデルの考え方(Newn中川)  理想的な事業成長の仕方からビジネスの制約を決めて考える
(例:広告費などの資本を投入せずとも成長していくのが理想→バイラル係数の高い事業→オーガニックでしか伸ばさない) 適切なサイズ 立ち上がったばかりのフェーズでは分析やフォーマットをきっかりしすぎるより、大雑把に考えて多くの施策を打つべき。フェーズに応じての業務のサイズ感(優先順位)を間違えない。  大事なこと  PMFまではリーンに、そして勝負どきにはアクセルを踏めるか否か(真田氏) スピード。分析よりもいかに多くの手数を改善を繰り返せるか(中川氏) ユーザー目線。ユーザーにとって価値に直結する部分を見極めてそこに投資するみたいな話だった気がする(中川氏)   参考 新規ビジネスの種は、制約条件を課して考えて見つけたりする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自分の棚卸しと今後の行動の指針</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/my-arrengement/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 04:09:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/my-arrengement/</guid>
      <description>「合理」と「非合理」の両輪 具体的には財政活動とタレント的活動です。 平行ではない二つの直線には必ず交点が存在するように、この二つの線の先にある交点がきっとあってその正体が何なのかはわかりませんがそこを目指していきたいと考えています。
タレント的活動 最近「ロジックだけの人ってつまらないなー」とよく考えます。僕の仮説に過ぎませんが、合理的な選択や行動の結果はある程度予想できてしまうから面白さを感じられないというか飽きてしまうのではないかなと。遅かれ早かれやってくるAIの台頭により合理的であることの価値は下がり、相対的に人間特有の非合理性や情緒性の価値が上がると考えていて、エンタメ的というか非合理的な活動を大事にしていきたいと考えています。
ラジオ活動  前から個人としてブログの他にも情報発信をしていきたいという思いがあり、Youtubeだと編集などコストがかかりそうなので手軽なラジオを配信していくことにした。ラジオを行う趣旨や目的はこちらの記事を書いているのでもし興味があればご一読いただきたいです。
音楽活動 普通に面白そうというのが理由なのですが、それだけだとバカみたいなので一応それっぽい理由をつけておきます。仮に僕がどんなに正しいことを理路整然と文章化してそれを広めるため日本全国に遊説したところで、恐らくそれは響かないと思われます。他者に対して効果的に働きかけるためには結局は感情に訴えかける必要があると思っていて、その手段として特に音楽は強力であると感じます。
財政活動 「貧すれば鈍す」という言葉もある通り、財政活動がどうしても必要となってきます。
サービスの開発 ワイの唯一の武器と言っても良いので、夏までには
 某飲食店向けの自動予約システムの開発 本棚をオープン化するスマホアプリケーション  を完成させリリースまで持っていきたいなと思っています。北大のITサークルの自己紹介記事でも書きましたが、
 誰かの抱える課題を解決するアプリ、ニーズがあるアプリ ユーザーやコンテンツが積み上がること  の二つを意識していきたいです。
プログラミングスクール これは子供向けのボランティア活動がきっかけで始めたちょっとした個人事業です。当たり前ですが教室を貸してくださる企業様やお金を支払っていただいている保護者様がいますので、運営日記でも書いた通り
 生徒さん一人一人を大切にする その他のステークホルダーの方々を裏切らない  ということを意識して今後も取り組んでいこうと思っています。また、子供に対して何か教えるということは僕自身も得られる学びや気付きがあったりするので、仕事という感覚もはや趣味みたいな感覚ですらあります。なかなか悪くない。
共通 ブログ  自分の思考の整理 アウトプット・資産の積み上げ 自分自身についての認知  ブログの執筆には継続することを前提にすれば様々なメリットがあると考えており、大きく上記の3つに寄与するものであると考えています。またブログに限らず文章を書くことによって得られる、言葉を操ると言いますか抽象思考を言語化する力は特に重要である感じています。
指針 下に羅列しましたが、全ては「信用を積み上げること」な気がしています。自分一人でできることなどたかが知れているということに大学を中退することが決まった最近（嫌でも）気づかされ、色んな人の力をお借りしなければならないのですがそれに際して必要なことでもあります。
1. 自分に関わるステークホルダーを裏切らないこと。その上で何かあれば謝罪すること。 特に謝罪ですね。ピンチの時や有事の時にこそ、その人の真価は現れると思っております。
2. 口ではなく、行動とその先にある成果物を先行させること。成果物なしに自分の思いや考えも伝わることはない。 「ナンバー 4/25」のイチローインタビュー、よかったなぁ。
「同じ言葉でも、誰が言ってるかによって意味が変わってきます。」とイチローは言う。ここまではよく見る言葉で、その次です！
「だから、まず言葉が相手に響くような自分を作らなければならないと考えています。」（もう1ツイート続けます）
&amp;mdash; 糸井 重里 (@itoi_shigesato) 2019年4月22日 
「今は言葉を発することが先になってしまっている時代のように見えますが、言葉を発する前に、まず自分を作れよって思います。そうすれば自分なりの言葉が出てくるはずだし、人が聞いたときの伝わり方がまったく違ってくるはずです。だからまずは黙って、やること。言葉を発するのはその後でいい（略）
&amp;mdash; 糸井 重里 (@itoi_shigesato) 2019年4月22日 
プライドを捨てること 今までの経験的にもプライドによって選択肢や可能性を狭めてしまうことがあると考えています。というか僕もはや大卒でもないし、もはやプライドとか持ちようがない。笑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エデンBotの機能説明とBetaテストにご協力いただける店舗様を募集します</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/eden-bot/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 20:40:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/eden-bot/</guid>
      <description> 当記事の主旨  開発したアプリケーション(以下エデンBot)についての説明 Bテスターの募集とその特典 今後の予定について  エデンBotについての説明 エデンBotは僕個人が開発した、Line上で動作するアプリケーションです。下の画像のように店鋪運営のための事務作業を自動で行うことができます。
サンプルはこちらから友達登録できます 説明するより言葉で実際に試していただいた方が手っ取り早いかと思います。
主要な機能   一日店長希望者とのやりとりを自動化 グーグルカレンダーへの登録を自動化   今後追加が考えられる機能 また、このような機能の追加が考えられます。今後ユーザーの方からの意見を参考にして、優先度が高い順に実装を行います。下記以外にもイベントバーエデンの業務や仕組みはITによって最適化・自動化できる余地が多く残されていると感じています。
1. Twitterとの連携  カレンダーに登録された各週のイベント告知を自動でツイートします。毎週の各曜日ごとのリスト化したツイートする必要がなくなります。 DMにて一日店長に対する当日のリマインドと注意書きの自動送信を行います  尚、料金体系に関しては未定となっております。
2. その他やりとりの自動化 答えが決まっているやりとりは全て自動化が可能です。
β版テスター様の募集 Beta版のテストにご協力いただる店舗様を募集いたします。 またこのアプリは月額制のサービスとしての提供を考えております。テスター様にはテスト終了後、実際に導入するか否かかを決めていただきます(提供料金については後述)
概要  費用は一切かかりません テスト期間は- 5月上旬から末までの約一ヶ月間を予定しています。 テスト後にアプリの改善のため、試用してみてのご意見やご要望をお伺いします 参加店舗は2、3店舗ほどを考えております  βテスターの特典について テスト終了後に継続してご利用いただける場合、エデンBotの利用料金を本来月額5000円のところを4500円で提供させていただきます。 また、導入費用3000円も無料とさせていただきます。
Bテスト目的  アプリケーションの挙動の改善 その他ITによる自動化・最適化ニーズが高い業務の把握  参加方法 導入に当たって店長さんがやらなければやらないことは僕にGmailアドレスを教えるだけです。僕のTwitter@nosugi1のDMまでお問い合わせください！！
最後に 最後までご覧いただきありがとうございました。
 当記事に関連するご質問 エデンbot以外で「 こんなことはできないのか」といったご質問  などありましたら、@nosugi1へぜひお待ちしております。
料金体系について 先程も少し触れましたが、テスト終了後ニーズがあればエデンBotは有料のサービスとして提供させていただく予定です。利用料金は、
 導入費用3000円 月額利用料金5000円  とさせていただきます。正式にリリースした際、追ってご連絡させていただきます。
事務作業を自動化する価値  事務作業以外の本質的な取り組みにより集中しやすくなります 時間的な損失に加えて、やりとりのために作業が中断されるなどの損失が解消されます  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロジックボードが壊れて突然起動しなくなったMacBookAirをデータを保守しつつ格安で修理した</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/repair-macbookair/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 09:48:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/repair-macbookair/</guid>
      <description>この事件で得た学び   一見安心感のありそうな正規店・チェーン店での修理が必ずしも最適解であるとは限らない。スピード・コスパ的には小規模な店舗あるいは個人店が有利。 情報は鵜呑みにせず、ググろう。 バックアップは取るべき。突然故障はやってくるかつ後悔してからでは遅い。   Macが突然起動不能・充電不能になる 本当になんの兆候もなく突然起動しなくなりました。あまりに突然すぎて放っておけば復活する可能性もあるのではと考え1、2日様子を見ましたが変化なし。背に腹は変えられない的な感じでやむなく修理することにしました。症状としてはこのような感じです。
 電源がつかない 充電ケーブルを挿しても充電ランプが付かない SMCリセット・PRAMリセットを試すも効果無し  まずは近くの店舗に持ち込み検査・原因を特定 修理店の店員に無料で持ち込み検査していただいたところ、ロジックボードの不調という線が濃厚でした。話を聞くと電源系のトラブルの大半はロジックボードの不調と考えて良いらしいです。修理のためにはmac book airの場合、ロジックボードの買い替えが必要ということでした。(余談ですがMacBookProの場合ロジックボードと電源アダプタは取り外し可能で電源アダプタの不調の場合そこだけ取り替えることが可能らしいのだが、MacBookAirの場合は一体になっているので仮に電源アダプタの不調であってもロジックボードごと取り替えるしかないらしい。。)
そしてこのロジックボードがめちゃくちゃ高い。正規店での修理するとこのようになるようです。
  費用: 6~7万円 データ: 基本的に消去   概ねMacBookAirを正規修理店のGeniusBarで修理した記事(リンク先)のような費用が一般的だと思われます。新品買っても良いぐらいの値段で修理するとか嫌すぎるので、なるべく安く修理するために二つ方針を立てました。
 とにかく調べる LinePayの超ペイトクキャンペーンの活用  方針1. とにかく調べる 色々調べるとロジックボード修理専門店なるものを発見。ロジックボードを取り替えるのではなく修理することでデータを保持したまま約3万円前後で直してくれることがわかりました。
業態とその傾向 自分が調べた限りではこのような傾向があると思います。個人的にはチェーンは全くお勧めできません。
   業態 コスパ スピード     チェーン 悪い 遅い   小規模・個人店 良い 早い    方針2. LinePayの超Payトクキャンペーンの活用 キャンペーン期間中にLinePayが発行するJCBカードで決済すると20%が後日還元される(還元額最大5000円)という神キャンペーン。これを活用しない手はない。僕のlinepayカードはすでに還元額まで決済してしていたので、母親に発行させそのカードで決済しました。笑
最後に 当初のデータ消去かつ修理費用6万円という絶望的な見積もりから、色々調査しLinePayのキャンペーンを駆使して実質2万5千円（送料込）で修理することができました！！この記事が同じ境遇の方の役に立つことを願うばかりです。 
おまけ ロジックボード修理店一覧 他にも探せばあると思います。僕はAIDE-Repairさんで修理してもらいました。コスパも良く迅速かつ丁寧な対応で非常に満足。学割制度もあるので、学生には特にオススメです。
修理時間については問い合わせたタイミングとかもあると思うので参考までに。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>若き作り手にスポットライトを当てるラジオ番組「Fab FM」を始めることにした</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/fab_fm/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 21:34:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/fab_fm/</guid>
      <description>  「Fab FM」のテーマと趣旨について  若き作り手にスポットライトを当てるラジオ
 をテーマに、
 世間とはずれた生き方・考え方をしている 創作活動・研究活動をしている どこか面白おかしい  と僕が感じた方を「作りエイター」としてゲストとしてお招きし、この「作りエイター」達が
 何をしているのか パーソナリティ 今後やっていきたいこと  といった部分について掘り下げて聞いていこうというトーク番組です。具体的にはエンジニア向けのPodcast、Rebuild FMのような落ち着いた感じの雰囲気をイメージしています。
やはり何かを作ってるひとというのはいいな
その裏には他人が想像も及ばない思いや願いが必ずある
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) 2019年4月14日 
目的  文化資本と人的ネットワークへの投資
 一言で言うとこうなります。よくわからない部分があると思うので補足します。
 文化資本
価値観こそその人の行動や成果物の根源であり、価値観への投資をしていきたいと常々思っているワイですが、そのためには人の話を聞くと言うのは有効な手段であると思っています。このラジオを通して、自分の価値観に資するような体験談やお話をたくさん聞きたいと思っています。 人的ネットワーク
こちらは視聴者の数というよりは、招待するゲストのことを指しています。いろんな面白い方と知り合えたり交流を持つための口実のようなものとしてこのラジオが機能してくれれば良いなーと思っています。  なぜラジオなのか yotubeとの比較を交えて 1. あらゆるコストが低い  編集しなくて良い(時間的コスト) 機材マイクだけで良い(経済的コスト) 顔出ししなくて良い(心理的コスト)  と動画制作と比べあらゆるコストが低いと考えられます。この「コストが低いこと」は非常に重要だと思っていて、なぜなら情報発信という活動において重要な継続性に大きく寄与するものであるからです。 また番組の特質上いろんなゲストをお呼びすることになるので、その際動画での顔出しに抵抗があるという方も少なくないと思われます。その点においても、顔出しする必要のなくハードルの低いラジオは適しているかなと思われます。
2. 音声市場の成長可能性 Youtubeという動画市場に対し、ラジオは音声市場というようにセグメントできます。Youtubeをはじめとした動画市場は成熟しかかっており(依然として成長し続けるとは思いますが)新規参入者には厳しい部分があるのに対し、音声市場は今は未成熟ですが以下のような事例からこれから成長していく可能性を持っているように感じます。
 ラジオアプリVoicyの成長 スマートスピーカーの登場 中国は音声でのやり取りが主流らしい 中国の子達がWe chat(中国のLINEみたいなメッセージサービス)をみんな音声で送りあっているのを見て
「あれ便利なのかなー」と思っていたけど、始めたら便利すぎて、もう文字に戻れない&amp;hellip;。
みんな音声で送り合って見てほしい。スタンプより返信が楽で効率的。 pic.twitter.com/nHBjNSvsym
&amp;mdash; あやにー /加藤 あやか (@ayanie_jp) 2017年12月14日   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブランディング22の法則　まとめ</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/book-branding-22/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 19:15:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/book-branding-22/</guid>
      <description>The Startupというメディアを個人で運営されている梅木 雄平氏の記事内で紹介されていたのがきっかけで読んでみることにした。
概要 本書の発売は1999年とかなり古い部類に入りますが、ブランディングを理解するにあたっては現在もよく読まれているようでした。これは本書の内容が時間が経っても陳腐化しない普遍的な内容であるということの裏返しでもあるのかなと感じました。 具体的にはタイトル通り、以下の22個の法則が紹介されています。
ブランディング22の法則
  拡張の法則 収縮の法則 パブリシティの法則 広告の法則 言葉の法則 信用力の法則 品質の法則 カテゴリーの法則 名前の法則 ライン延長の法則 強調の法則 ジェネリックの法則 企業の法則 サブブランドの法則 兄弟の法則 形状の法則 色調の法則 国境の法則 一貫性の法則 変更の法則 寿命の法則 特異性の法則   趣旨 はじめにざっくりとした趣旨はこのような感じです。
 拡張するのではなく、絞り込む 第三者による口コミや報道こそブランド力を育てる。広告はブランド力を維持する力しか持たない。 ブランドに言葉を関連づけ、そのカテゴリを拡張しよう。 信用力が無ければ何を言っても無意味。信用力を得るにはそのカテゴリにおけるリーダーになろう。 高価格から始めよう。そして高価格を正当化する何かを組み込もう。  詳しいまとめ 1.拡張の法則  ブランド力はその広がりに反比例する
 短期的な利益に惑わされない シェアを獲得しようとするあまり安易にターゲットの顧客層を拡張すると短期的には売上が増えるが、長期的にはブランド力が損なわれる。範囲が狭く、ただ一語で識別できるブランドこそ顧客に刺さる。
2. 収縮の法則  フォーカス(焦点を絞り込む)する時、ブランドは強力になる
 絞り込もう 例えば飲食店であれば安易にメニューを増やしたりしてはいけない。基本は絞り込みその領域のスペシャリストになること。そしてフォーカスしたカテゴリの独占が理想。
3. パブリシティの法則  広告(自らによる発信)ではなく、パブリシティ(第三者による発信)によってブランドは構築される。
 パブリシティによってブランドは育てられる。広告はあくまで確立したブランド力の維持に用いられる。
第三者が語りたくなるような売り出し方を考える メディアは必ずしも優れたものを報じるというわけではない。具体的には - 初めてのもの - 強烈なもの
4. 広告の法則  ブランド力の維持のためには広告が必要になる</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>イベントバーエデンとかいうバーが未来的だった件</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/event-bar-eden/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 02:45:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/event-bar-eden/</guid>
      <description>イベントバーエデンについて オンラインサロン問題などでツイッター界隈を賑わせているえらいてんちょう(@eraitencho)さんの経営するバーです。最初の1店舗目は東京の池袋付近で始められたようですが、現在は同様のお店を全国に展開しているようです。他の飲食店との違いとしてツイッターを使って集客を成功させていること、店長が日替わりで変わること の二つがあります。
所感 雑居ビルの3階という従来型の飲食店にとっては圧倒的不利な立地にも関わらずお客さんがたくさん入っていました。そもそもツイッターをメインに集客できているから、立地条件にはあまり左右されないのでしょう。また、来店して驚いたことは隣のお客さんがすぐ話しかけてくることです。なぜこのようなことが起きるのかと考えると、これも「ツイッター」がキーワードです。そもそもこのお店は3階にあるため事前に行こうと思わないとたどり着くことができない立地にあります。要するにツイッターで事前に認知していないとたどり着けない。これはあくまで僕の推測にすぎませんが、「ツイッター」という共通点がお客さん同士の前提として存在していることが、初対面でも自然と会話が生まれる理由な気がします。なんというか「バー」というより「スナック」に近いです。(尚、私はスナックに入ったことがないです。) 今日行ったエデンバーがまさにそれを体現していましたね。。
客は飲み物や食べ物ではなく、えら店を中心としたコンテキストを共有し、その先に生まれる繋がりに対してお金を払いに来ている。SHOWROOM前田さんの｢未来はスナックにある｣の意味が少し理解出来たように思います。 https://t.co/omIjT7uSew
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) February 20, 2019 
客層について 基本的に一日ごとに店長が変わるシステムなので(詳しくは後述)、一概には言えませんがそれでも以下のような傾向があると思います。 それは「今の社会システムに生きづらさを感じる人」です。かくいう僕もその中の一人です。そしてそういった人たちの受け皿のような役割を担っていると感じました。日本経済の衰退に伴って今の社会制度への不満や所謂「社会のレール」から外れるような人は今後増えてゆくだろうと感じるし、今後より必要とされていく存在かもしれないなと感じました。
イベントバーエデンの特徴と分析 改めての説明になりますが、このイベントバーエデンの業務形態における最大の特徴は、日替わりで店長が変わる店長交代制を採用していることです。イベントバーエデンのツイッターアカウントを見てもらったら早いのですが、まぁざっくりいうと事前に店長をやりたい人をツイッターで募って、実際に当日やってもらうという感じです。当然このやり方はツイッターのフォロワーが多くないとできないし、一見すると「実際店長やりたい人が本当に集まるの？？」という感じに思われますが、一日店長のカレンダーはびっしりと埋まっています。この店長交代制こそ、イベントバーエデンの差別化であり、強みであり、成功の秘訣です。 この制度の採用によって得られる効用は以下の二つです。
店長交代制による効用 1. 集客の連鎖と循環 僕も一日店長をやってみましたが、その後実際に以下の現象が起こっていました。
  一日店長は自分のイベントの成功のために当日までにいろいろな人に声をかけます。 来店した新規客のうちの何人かが「今度は私が」と今度は店長側に回ります。 新店長は自分のイベントのために周りの人間に声をかけます。   この連鎖と循環が悪魔的に強力です。なぜならお店側のオーナーは一切のコストをかけずに、他者の信用を借りて集客をしていることになるからです。そうすると訴求できる範囲にも限界がありません。 さらにうまいことステージングにもなっています。（いきなり一日店長をするのはハードルが高いが「まずは来てもらう」→「一日店長をする」と段階になっている。）
2. ツイッターとの合わせ技による、店舗ビジネスにおける二大コストの削減 人件費 および 固定費 をいかに削減するかというのが飲食店経営の一つの鍵です。 ツイッターの集客のため本来の飲食店経営では不利とされるような場所でも問題ありません。家賃を抑え、先ほど詳解した一日店長のスキームによって最大のコストである人件費をうまく抑えることに成功しています。
 店長交代制による人件費の削減 具体的な金額についての言及は避けますが1日の売り上げはオーナーと一日店長で分配することになっています。普通に人を雇って人件費払うよりも実質的なコストは非常に安いです。 ツイッター集客による固定費の削減 ツイッターで集客ができていれば、立地を選ばない。つまり一般的には条件の良くないとされる物件でも問題ない。そしてそういう物件は大概安く借りれる。  一日店長制による見事な三方良しのスキーム 関連して、イベントバーエデンについて特質すべき点は見事に三方良しの仕組みになっていることです。本当によく練られていると感じました。飲食店の経営は3年で約7割が閉業するとされ非常に難易度が高いビジネスです。そんな飲食店経営をえらてんさんは「ツイッターを上手く利用してハックした」と言えると思います。個人的にツイッター上での彼のやり方や言動には疑問を持つ部分もありますが、ゼロからこの形態を確立するのには地道な苦労と試行錯誤があったことでしょう。リスペクトせざるを得ません。。ざっくり書くとこんな感じです。
「イベントバーエデン」に登場する3つのステークホルダー  店舗オーナー 一日店長 客  メリット オーナー ~ 時間的・物理的制約からの解放 お店の切り盛りはツイッターで集めた一日店長がやってくれるので、時間的・物理的な制約から解放されます。要するに半分不労所得みたいなノリで売上を立てることができるわけですね。浮いた時間は別のことに当てることができるわけです。
一日店長 ~ イベントスペースの確保と集客のアウトソーシング 多くのフォロワーを抱え一日店長の企画をRTして宣伝してくれるエデンのツイッターは、イベントの成否における最大のキーを握る集客の役割を担っています。
  タダで借りれるどころか売上高によってはむしろお金をもらえる可能性があるかつ コストをかけずに集客をしてくれる   一日店長にとってはこのようなイベントスペースとして利用価値があります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FabCommuneでやりたいこと</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/fab_commune/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 23:18:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/fab_commune/</guid>
      <description>経緯 お付き合いさせてもらっている会社のオフィススペースがある。そこをあまり使っていないという理由で個人的に貸していただいているのだが、立地が良いかつ設備が充実しているだけにそれが使用されないでいることを非常にもったいないと感じていた。設備とは主に大型ディスプレイとゲーム機(Nintendo SwitchとPS4)のことであるが、試しに最近活動に参加させてもらっている北大IT勉強会のメンバーに声がけしてスマブラ大会のイベントを企画してみたところ非常に好感触だった。自分自身も楽しめたので、定期的にやっていきたいと考えた。どうせならこうした楽しげなイベントを通じてエンジニアの人だけでなくその他創作活動を行っている方を中心に色んな方と関わる機会を持ちたいということで、一連の娯楽活動をやっていく機関としてFab Communeを立ち上げた。
コンセプト  物作りと遊び心なクローズドコミュニティ
 ということでやっている。音楽・サービスなど何かしらを作っている人のための活動だ。運営者は僕一人でやろうと思っているため自分が楽しめるということを重視するつもりだが、実現したい世界観として
 参加者が創作活動についてお互いの知ってもらい サービスを作りたいエンジニアがデザイナをすぐに見つけることができたり、映像作品を作りたい動画編集者が作曲できる人をすぐに見つけることができる。
  という感じで娯楽を通じて分野を超えた人的ネットワークの構築を目指していきたいと考えている。また、この活動におけるステークホルダーとして
 運営者(僕) スペース(会社) 参加者  の三者が挙げられるが、この三者でしっかりと経済を回すことで携わる人全員にメリットのある三方良しの運営を心がけていきたいと思っている。具体的には以下のようなことをやりたいと考えている。
やりたいこと  コワーキングスペース イベント ラジオ  オフィススペースの解放  コワーキングスペースとしての無料開放
とりあえずワークスペースとしてのニーズの検証をしたかったので3月の日曜日限定で、試験的に無料で解放することにした。コワーキングスペースとして試験的に開放します エンタメに理解のある方が代表ということで、会社の方からもまさかの許可が降りた。迷惑をかけないよう、責任を持ってやっていきたい。 会議室としての貸出
コワーキングスペースとしての無料開放が、会議室として利用してもらう良いフックになればなと思っている。  イベント  ゲーム大会 テレビゲームやボードゲームやポーカーなど。 交流会&amp;amp;MEETUP 個人的に話を聞いてみたい団体みたいなものには声をかけて企画していきたい。  ラジオ 個人的に何かしら情報発信をしていきたいと思っていた。一般的にはYoutubeやブログといった手段が思い浮かぶが、継続的は発信という意味ではなかなかコストがかかる。そのいい方ラジオは基本的には喋りなのであまりコストがかからない。と言う点でVoicyというアプリで定期的にラジオの配信をしていきたいと思っている。具体的な内容としては、創作活動を行っている方をゲストとして招き、ゲストの活動や今後について色々話し合うというものを考えている。
その他  意見箱
要望を聞く意見箱の設置 Commune Hondana
技術書・ビジネス書等を共有。図書館っぽいイメージ  最後にまとめ的なもの 何かを作る際、例えばWEBサービスであればエンジニアとデザイナー、動画であれば音楽と映像といったように異なる領域間での共作が最終的な作品をより良いものにします。そのための人的なハブになれば良いなぁというのが一つ。
そして、イベント等によって創作につきものな「孤独」に寄り添うことが一つ。
以上二つの理由を持ちまして、FabCommune関わる全ての創作者にとって人的、あるいは精神的に価値のある活動になれば不幸中の幸いと思う次第です。
おまけ ~メンバーを誘う際の隠し方針  成果物で語る 社会に価値を提供し、経済の循環を目指す 依頼やメンバーに対してプロフェッショナルである  RT 僕がよく言うのは「頑張ります」「努力します」「一日でも早く戦力になります」は信じない、ですね。そもそも人の本質は怠惰なので、努力を継続するように出来てません。それは歴史が証明してる。なので、信用しません。それまでの行動、もしくはその後の行動しか信用できないんですよ
&amp;mdash; sem_master (@semlabo) February 25, 2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>組織作りについて</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/how-to-team-building/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 16:34:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/how-to-team-building/</guid>
      <description> おそらく組織における最大の資産は文化。メンバー集めで考慮すべきは推進力や技術力以上に
・組織文化への寄与（人間性やマインドセット）
この点で妥協していけません
何故なら厄介なことに文化は伝播するもので、フリーライダー的人材から生まれた組織の文化的負債は取り返しがつかないからです。 https://t.co/d45HtSbzmn
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) February 24, 2019 
良いチーム・組織を決めるもの  社会に提供する価値の総量
 がまず最上位にあり、その土台として「質の高く素早いアウトプット」さらにその土台として組織文化・ビジョンという順番。軟弱な土台の上は良いものは積み上がりません。
理想 小さく
早く
強い(文化的・スキル的に)
組織が一番理想かもしれません
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) February 12, 2019 
※組織の価値を決めるのは社会に提供する価値の総量です。
メンバーの採用戦略  メンバーに妥協するな。組織の価値を決定するのは規模ではない。 能力と同等以上に文化への寄与を考慮すべき 自分より優秀なメンバーを誘う・補完関係にあるとなお良い  最後に〜　個人的な戦略 メンバーをいかに採用するか、もっというと個人として今後どのように生きていくべきかに関しての僕なりの戦略を紹介します。
合理のフィールドで戦わない 前提として今後Aiやアルゴリズムの台頭によって合理性・合理的であることの価値は下がり、相対的に非合理性・及び非合理の価値が上がると考えています。要するに今後の成長市場はエンタメなど情緒的であったり、数値や数式では表しにくい定性的な領域であると言えます。また、採用市場においては常に優れた待遇で雇用できる会社が選ばれますが逆にアーティストやタレントは各人好みが異なるように、合理のフィールドではNo1が選ばれますが非合理のフィールドはOnly1が選ばれる世界観です。
だから僕のような個人事業主、要するに弱者は合理のフィールドで戦ってはいけないのです、理由は多数いる頭の良い人たちや大企業に勝てないから。思考と戦略を携えて非合理のフィールドで戦っていこうと思っています。 今後Aiとアルゴリズムの台頭によって余暇が生まれ合理性の価値は下がり、相対的に非合理性の価値が上昇するでしょう。つまり今後の成長市場は数値で表しにくい情緒や非合理のフィールド
多くの既存のビジネスや人材が合理の領域で戦う中、綿密な思考･戦略を携え敢えて非合理の領域に張ろうと思います
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) March 6, 2019 
参考  良いチームとは何でないか 組織のデザインこんな感じ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「Enkaku」- ロードヒーティング 遠隔操作プロジェクト概要</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/businness-roadheating/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 14:29:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/businness-roadheating/</guid>
      <description>リードヒーティング市場について  クソ市場(冬場のみの稼働のため) 上記の市場規模のため大資本・企業が入ってこない。我々が介入する余地が多分に残っている 現状だと、業者などによって人力で行われているらしい。
やること スマホからのロードヒーティング スイッチを操作のための適切なUI・UXを提供するサービスの開発
 サービスをロードヒーティング の会社に営業し導入してもらう。以降サービスの開発運用を行う
 サブスクリプション課金モデル
ユーザー及び売上を積み上げる。年単位と言う長いサイクルであるため、解約のハードルはWEBサービスと比較すると高い。   特徴  スタートアップのような派手さ・スケーラビリティは無いが、大きな競合の出現が考えにくく、「解決すべき課題」が明確であるため売上が立つのが早く手堅い。
 と言えると思います
理想  2,3人のチーム 機動力が損なわれるのと、一人当たりのリターンが減少するため。 条件  ハードウェアに知見のあること 開発経験があること(一応個人でも可) 残りの在学期間が長いこと   参考 なぜ大企業はニッチ市場に参入して来ないのか？｜ニッチ市場は中小企業の主戦場</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>この先長い人生において、一個人として投資するべきものを考えた</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-26-think-true-value/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-26-think-true-value/</guid>
      <description>某大学の優秀なエンジニア達が集まってはいるが作りたいものがなく燻っている様子を目の当たりにし、
｢高いスキルを持った人間はたしかに希少だし価値は高いがあくまで代替可能、真に価値ある人間は優れたビジョン･価値観を持ち、他人に語り動かすことが出来る人間｣ということを感じました。
&amp;mdash; とり (@nosugi1) 2019年1月25日 
代替可能かそうでないかを決定する要素 そもそも代替可能かそうでないか、というものは何によって決定されるのか。それは
 「再現性があるか否か」
 だと僕は考えている。例えば、資格。資格というものは「どのような知識を仕入れ、どのようなプロセスを経れば取得できるのか」という道筋が明確に決まっている。このようにゴールへの道筋やプロセスが明確に決まっているものは再現性が高いと言えるわけだが、この点はどんな難関資格であっても同じであり、本質的にはコモディティであると言える。食っていけない弁護士がいるという話を聞くが、これは資格保有者同士での競争が存在するということであり。コモディティなものであることを証明していると思う。 もっと身近な例で言えば親がよくいう「いい大学に入って、いい会社に入れば・・・」みたいな戦略も当然コモディティ。戦略を遂行するためにやるべきこと・道筋が明確に決まっている、すなわち再現性が高い戦略だからである。コモディティな戦略、目標の後にはまた同じような競争が待っている。
知識・スキルはもはやコモディティ 断っておくが冒頭に挙げたものが、必要ないというつもりは全くない。むしろしっかり自分の時間を投資し、身につけるべきものだと考えている。だがインターネットの発達によってあらゆる情報へのアクセス・コピーが容易に可能になった現在、知識はもちろん資格・スキルでさえもコモディティなものになりつつあることを感じている。仮にどんなに難しいスキルや知識を持っていたとしても、それを保有しているだけはあくまで代替可能なのだ。
真に代替不可能なものは何か 第一に価値観。一次情報から得られる経験知・暗黙知そして、その積み重ねから醸成される価値観。 こう結論付けた時「アート」に信じられないような額がつくのも自分の中で納得がいった。 第二に実績 知識・スキルを保有しているだけでは意味がなく、実績化することで初めて意味をなるものであるということを意識したい。
まとめ まとめるとこうなる。投資するべきもの - 価値観 具体的に: 一次情報と経験値・暗黙知の積み重ね - まだされていない問題の解決と実績 具体的に: 問題解決のためのスキルと実行力 - ファン:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ファクトフルネス」を読んで、書評と要点をまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-18-book-factfullness/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-18-book-factfullness/</guid>
      <description>概要 FACTFULNESS（ファクトフルネス）10の思い込みを乗り越え、データを基に世界を正しく見る習慣
 著者: Hans Rosling 医者かつ公衆衛生についての学者さんのようです。 翻訳者: Shu Uesugi シリコンバレーでエンジニアとして働いている方のようです。出版に伴って記事も寄稿されていたのでこちらに紹介します  紹介動画も公開されていたので載せておきます。・・・イケメンですね！！ 🎥 拙訳『FACTFULNESS (ファクトフルネス)』の魅力を伝えるロケ動画を、本にも出てくるベトナム・ハノイで撮りました！
(これは前編。次のツイートが後編)
（´-）.｡oO（「訳者は黒子に徹するべき」「お前がPRするな」「承認欲求丸出しか」という意見はごもっともです…しかし…次のツイートへ続く) pic.twitter.com/DvEpy4SlzM
&amp;mdash; Shu Uesugi (@chibicode) 2019年1月14日 
まとめ 前提 人間の脳にはこのように現実の認知を狂わせる10の本能が存在する。
認知を狂わせる10の本能   分断本能 ネガティブ本能] 直線本能 恐怖本能 過大視本能 パターン化本能 宿命本能 単純化本能 犯人探し本能 焦り本能   この本では上記の本能についてそれぞれ解説されている。その内容を以下にざっくりとまとめます。それと共に解釈や印象など、僕自身の軽いコメントも添えていきます。
1.分断本能  物事や人々をグループ分けしたがる本能
 引用: FACTFULNESS（ファクトフルネス）は日本人にこそ必要な本だ
身の回りでも当てはまることが多くあると思います。パッと思い浮かぶだけでもアパルトヘイトやナチスドイツなど白人至上主義など・・・これは歴史が証明していると思います。
分断本能を助長する3要素   平均の比較
平均は分布を隠してしまう。平均の比較から得られる印象は実態とは異なる。 極端な数字の比較
大半の人はその中間にいる。そのため両極端な例からは有益な学びは得られない 上からの景色
高い水準生活が当たり前の我々にとっては、低いレベルの間にも大きな差があることを認識しにくい。   4つのレベルで考えよう 分断本能により二項対立で考えがちだが実態はそれとは異なるため、4つのレベルで考えると良い。 引用: FACTFULNESS（ファクトフルネス）は日本人にこそ必要な本だ
2.ネガティブ本能  物事のポジティブな面よりネガティブな面に注目してしまう本能</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macユーザーな俺の便利アプリ/ツール</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-16-my-app/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-16-my-app/</guid>
      <description>   名前 コメント Mac Win     Alfred 超優秀。これのおかげで、Dockは全く使っていない。おすすめはCtl + Aです。 ◯    statoin GmailやTwitterなど、よく使うかつ複数タブになりがちなWEBアプリを一括管理できる。おしゃれなUIが気に入っている。 ◯    Wake up Time シンプルな目覚ましアプリ ◯ &amp;mdash;   KeyboardCleanTool 起動することでキーボード操作を受け付けなくする。掃除したい時とか便利。 ◯ &amp;mdash;   Clipy クリップボードの履歴を保存しておいて後で呼び出せる。 ◯    EdgeView 漫画ビューアーとして非常にクオリティが高い。文句なし。 ◯    OpenEmu まさにオールインワンのエミュレーター ◯    iTerm2 ターミナル使う人はこっちを使おう ◯    VLC Media Player 動画、音楽なんでもござれ。ほぼ全ての拡張子に対応しているのが良い。 ◯ ◯   Gyazo すぐにスクショ&amp;amp;すぐにurlで共有。 ◯ ◯   Marxico Markdownエディタ。UIが非常にオシャレなのとEverNoteとの連携機能があるので良い。 ◯ ◯   Adblock 邪魔な広告を消してくれます。 ◯ ◯   Keepa 割と変動しがちなAmazonの商品価格をトラッキングしてグラフ化してくれる。設定した価格を下回ると通知させる。みたいなこともできる。 ◯ ◯   youtube-dl Homebrew。URLで動画のダウンロードが可能。resume機能もある。 ◯    mpv メディアプレイヤー。多くの拡張子に対応しているほか、URLの貼り付けで再生可能な点も嬉しい。 ◯ ◯    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ドリルを売るには穴を売れ」からマーケティングの要点をまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-12-book-marketing-dril/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-12-book-marketing-dril/</guid>
      <description>概要 本書ではマーケティングを理解するための4つの基本理論が紹介、解説されている。 - ベネフィット - セグメンテーションとターゲティング - 差別化 - 4P
 もちろんこれは基本中の基本であり、これ以外のことも知っていた方がもちろん良い。だが、その前にこの基本を押さえておかないと、次の応用・実践に進んでも、しっかりとした土台のないまま知識を積み上げていくことになってしまう。
 まとめ マーケティングの基本  顧客の払うコスト &amp;lt; 顧客が得られる価値
 の維持・拡大を目指す。そのための施策としては
 価値（ベネフィット）を高める 金銭的コストを下げる 購入のための手間、時間を減らす  ベネフィット ベネフィットの2分類    機能的ベネフィット 情緒的ベネフィット     軽い、便利、美味しい かっこいい、記念、思い出    根源的欲求 購買活動は基本的に欲求に基づいて行われ、「マズローの五段階欲求」に従う。
考察 これは個人的な見解だが、現代ではインスタグラムの流行に見られるように社会的欲求・自己実現欲求が優位になってきていると感じる。「ベネフィット」に関しては情緒的な部分が重視されるようになっていると思う。古着女子の流行などがそれを裏付けていると思う。
セグメンーション 代表的なセグメンテーション    &amp;mdash; 人口統計的セグメンテーション 心理的セグメンテーション     解説 年代、性別、地域によるセグメンテーション 心理、ライフスタイルによるセグメンテーション   特徴 基準が明確で論理的だが、画一的 分類が難しい    ベネフィットセグメンテーション 心理的セグメンテーションに分類される。ベネフィットを軸としたセグメント。 「必要最低限で安いもの」、「デザインが良いもの」、「ブランド」、「高くても高機能」など求めるベネフィットは顧客によって異なる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RaspberryPIとSoracomAirのSimを使って通信してみる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-raspberrypi-communication-test/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-raspberrypi-communication-test/</guid>
      <description>ロードヒーティングのOn/Off切り替えが面倒なので、スマホから操作したいプロジェクトの実現に向けて、まずはRasPiとSoracomAirで通信できるか試してみる。
目標  RasPiで通信する
 用意したもの  RaspberryPI ZERO WH  Amazon Basis miniHDMI-HDMIケーブル  USB変換アダプタ  SDカード(8GB以上必要)  やること  OSインストール wvdialで通信  OSインストール フォーマット まずはじめにSDカードのフォーマットを行なっておきましょう。RaspberryPiが読み込めるフォーマット(FAT32)にしておく必要があります。よくわからないという方はSDCardFormatterというソフトでフォーマットしておけばおkです。Raspbianのインストールには4GB以上必要なので注意です。(一敗)
インストール RaspberryPiにraspbianというOSをインストールします。 1. こちらのリンクからダウンロードして解凍したファイル群をSDカードのルートにコピー 
2. SDカードをRaspberryPiに挿入し、電源コードを接続すると起動するはずです
3. メニューが表示されるのでRasbianをenter選択し、「i」を押すとインストールが始まります。
通信してみる 1.USBデバイスの確認 $ lsusb としてUSB機器として認識しているかをまず確認します。「LG Electronics, Inc. Ally/Optimus One」という名称でした。  2.確認できたら、ttyデバイスとして認識させます。 sudo modprobe usbserial vendor=VENDORID product=PRODUCTID  3.必要なソフトのインストールと設定 sudo apt-get install wvdial sudo vi /etc/wvdial.conf  内容は以下です。コピペでおk。
[Dialer Defaults] Init1 = ATZ Init2 = ATQ0 V1 E1 S0=0 &amp;amp;C1 &amp;amp;D2 +FCLASS=0 Init3 = AT+CGDCONT=1,&amp;quot;IP&amp;quot;,&amp;quot;soracom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺の「簡単かつうまい」料理レシピ保管庫</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-my-recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-my-recipe/</guid>
      <description> 無水シリーズ 油鍋 鍋の常識が変わるくらい旨かった・・・一滴も水を使わない
「無水油鍋」
ニンニク2片をごま油大さじ3で炒め白菜250g、豚バラ200g乗せ酒大さじ3、白だし大さじ1入れ蓋をしてクタッとするまで弱火で煮るだけです
香りとコク、旨みが半端ない
ポン酢か塩で召し上がってください、マジで損はさせません pic.twitter.com/99UVIr0pXb
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2018年11月18日 
無水カレー あかん、水を使わずカレー作ったら超旨味のあるカレーできた…
「無水白菜カレー」
小鍋に白菜250g、おろしにんにく1片、豚180g、バター10g、酒大さじ5入れ蓋し弱火で20分
カレールー2片、ウスター小さじ1、砂糖小さじ1弱入れまぜ蓋をし数分煮る
酒と白菜の旨味が半端ないので一度試してほしい！ pic.twitter.com/yezvOpXcjg
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2018年12月9日 
トースト レシピ集
ご飯系 マジで何度も炊きたくなる、炊飯器で作る極上のパラパラピラフ爆誕した・・・
「炊飯器きのこピラフ」
洗った米一合、コンソメ小さじ1強、目盛りよりやや少ない水を入れ、しめじ半パック、ソーセージ3本、玉ねぎ1/4個、にんにく1片、バター10g、塩2つまみ入れ炊く
マジでカメラマンさん絶賛でした pic.twitter.com/lIxZW10ts8
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2019年1月6日 
麺系 【レンジで簡単！本格パスタ！】簡単レンジでカルボナーラ
生クリームも火も使わず、最高に旨いカルボナーラを作る全てがここにあります
レシピ動画はこちら！！https://t.co/7YMtFBv7PK pic.twitter.com/trOppLgws0
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2019年1月7日 
無水うどんもうまいようだ ちょっと洒落にならないほど旨い、水を一切使わず、食材と酒の旨味を引き出した
「無水白菜うどん」
にんにく1片をごま油大さじ1強で炒め、白菜200g、豚バラ80g、酒大さじ5、白だし大さじ1、塩2つまみ入れ蓋し15分弱火で煮てレンチンしたうどん入れ胡麻、葱、柚子胡椒
本気で毎日食べたい旨さす pic.twitter.com/54Eizqfh8P
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2019年1月9日 
参考リンク  リュウジ@料理のお兄さん 山本ゆり  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fish Shell覚書</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-fish-shell/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-fish-shell/</guid>
      <description> 導入&amp;amp;設定 導入 $brew install fish  デフォルトシェルに設定
$ sudo vi /etc/shells #以下を記述 /usr/local/bin/fish  $chsh -s /usr/local/bin/fish  設定 設定やpathはconfig.fishに記述
$ vi ~/.config/fish/config.fish  読み込み
$ source ~/.config/fish/config.fish  その他 rbenv rubyのバージョン管理のライブラリで使用している方も多いと思われる。fishだとそのままでは動かないので以下のように記述する
rbenv init - | source  GOPath set -x GOPATH /users/username/go set -x PATH $PATH /usr/local/go/bin $GOPATH/bin  参考  【fish shellでモダンなターミナル環境を構築】＠2017年版 fish で rbenv の初期処理を実行する方法  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年未来予測の補助線</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-10-think-future/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-10-think-future/</guid>
      <description>以下の記事たちを参考にさせていただきました。
先人たちのありがたいお言葉たち まずは内容を自分なりにまとめます。これだけでもかなりカロリー高め。
国光宏尚 VRの未来  上半期には低価格かつ十分な性能を持ったHMD、「Oculus Quest」の発売によってVRがいよいよ本格的に普及し始めるよ！ まずゲームでは「Beat Saber」・Vtuber・エロといった領域がキラーコンテンツとなりそうだよ！ VRが普及した世界では将来的に全ての人が生まれ持った外見や性別という制約を超えて、様々な人格で、様々な服装・コミュニティの中で生きていくよ事になるよ！
ブロックチェーンの未来 ブロックチェーンは仮想通貨バブルの崩壊によって投機目的の人は消え去り、ブロックチェーンの技術の可能性とその未来を真剣に考える事業者と投資家が残ったよ！
 プロトコルレイヤーの競争は激化し、技術革新が進むよ！アプリケーションレイヤーは今までの歴史から「ゲーム」と「ソーシャルネットワーク」が初期のブロックチェーンのユースケースとして台頭するよ！
参考 Web3.0、GAFAのその先！中央集権型からから自律分散型へ。情報のインターネットから価値のインターネットへ
 僕がVTuberとVR、ブロックチェーンに懸ける理由 「自律分散型メタバースと民主主義2.0」
 2019年の年頭所感。いよいよVR、ブロックチェーンDApps元年へ！
  木村新司氏  モノのサービス化 「IoT」と「スマホ決済」、「5G による高速通信」、「Deep learning による最適化」によってサイバー空間とオフライン空間が繋がって、オンラインのサービスがオフライン空間を再構築し始める 日本国内について  生産年齢人口の減少による、有効求人倍率の増大 訪日観光客数は安定的に成長  成長産業  ソーシャルコマース シェアリング（モノのサービス化） 動画とソーシャルメディアの成長とそれに伴うAI化   参考  スマホから変わる世界 スマホから変わる世界(後編) 2019年の予想  梅木雄平氏 インフルエンサーのビジネスモデルの未来:YouTuberの有料サブスク化も
佐藤裕介氏 参考: 来たるトレンドを見抜く。hey佐藤氏が上場の再現性を語る 社会の流れから「次の広告」を考えた──佐藤裕介が語る、hey創業の舞台裏 広告の本質
大竹 雅登氏 あえて言い切ってしまうと、これからのエンジニアのキャリアプランは「システムの構築」の経験を積むのではなく、「データとAI」を扱う経験を積むことに全張りするべきだと思います。そこにしか付加価値を作れないから。
↓はデザイン経営宣言の1ページより。 pic.twitter.com/RSZsDUFehq
&amp;mdash; たけ@dely (@EntreGulss) 2019年1月8日 
 オンラインとオフラインの結びつき。 データ量の爆発によるAI化  エッセンス モノのサービス化への流れ ここ数年のインターネットの発達で情報量が爆発的に増えたよ！その結果二つのことが起こったよ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺の便利WEBサイト</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-1-10-my-favorite-web-site/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-1-10-my-favorite-web-site/</guid>
      <description>ファイルエンコード    サイト 説明 コメント     favicon.ico オンラインでファビコンを作成できる 特になし   I❤️IMG オンラインでjpgのリサイズや切り抜き 特になし    ファイル編集・作成    サイト 説明 コメント     canva ビラ・フライヤーの簡単作成 こだわらないのであれば、Photoshopとかいらんですね   SmallPDF オンラインでPDFを編集できる 僕みたいにAdobeとかない人にとっては便利だと思います。    そのほか便利系    サイト 説明 コメント     appear.in 友達登録なしでビデオチャット。複数人で可能。 WEB会議とかでめっちゃ便利。Skypeより断然こっち   SimilarWeb URLを貼ればそのサイトのトラフィックとかがわかる いつの間にか追加されていた利用制限がだるい   Font Awesome アイコンたくさん ダウンロードしないでも使えるのがいいよね！ちなみにプログラム言語・ツールのアイコンはdeviconがいいよ！！   scri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロードヒーティングのスイッチをスマホから遠隔操作するプロジェクト</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-05-programming-roadheating/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-05-programming-roadheating/</guid>
      <description>趣旨  下記の問題を、ロードヒーティングのOn/Offをスマホから操作できるようにすることで解決したい。
 経緯 僕が住む北海道などの積雪地方ではロードヒーティングという設備が利用されている。本州在住の方には馴染みがないかもしれないがこの装置は、文字通り床を温めて雪を溶かしてくれるものだ。
このロードヒーティングを稼働させるには「自動」と「手動」の2タイプが存在するのだが、「自動」の場合稼働させるとアイドリングで結構電気代を持っていかれるし雨と雪を勘違いする誤動作も多いためコスパが悪い。そのため我が家では「手動」で行っている。 「手動」で稼働させた場合スイッチは物理的に切り替えなければならないため、外出時に突然雪が降ってきて家のロードヒーティングのスイッチを入れておくみたいなことはできない。 これが自分の家だけではまだいいのだが、両親が他に所有している近くのアパートも同じ仕組みで動いておりわざわざアパートまで出向きスイッチを入れなければならず、この点が非常にネックになっている。というか非常に面倒臭い。この問題をRaspberryPiを用いてスマホから操作できるようにすることで解決できないかと思い、考えてみた。
必要なもの 注）商品のリンクはAMAZONですが、金額は実際に購入した金額です。買えるものはメルカリで買っているので、リンク先の値段と表の値段が異なる場合があります。
   品目 説明 値段     soracom airカード ネットとの通信に必要。IoT用のものを使用。 1200円   usbドングル RasPiとSimを接続するためのもの。DOCOMO L-02C 1680円   Raspberry Pi WH 基盤（PCで言う所のマザーボードのようなもの）&amp;amp;CPU 1800円   SwitchBot RaspberryPiと繋いでスイッチングできるモジュール &amp;mdash;   sdカード Raspiに刺してOSをインストールするもの すでに持っている   RasPi用電源コード スマホのような充電方法だと、電力不足になるらしい &amp;mdash;    Rasberry Piの種類について簡単なメモ 標準サイズ  Raspberry Pi 3 CPU 64bit。WifiとBluetoothが標準搭載。 Raspberry Pi 2 Model B RasPi 3に次ぐスペック。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺のTwitterおすすめアカウント</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-05-my-twitter/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-05-my-twitter/</guid>
      <description>ビジネス 圧倒的な知見・含蓄のあるツイートが多いのでフォローしています。
SHINJI KIMURA - ブログ 佐藤裕介 佐藤航陽 - ブログ 二匹目のペンギン 正体は謎だが、ツイートの質は本物。
Yamotty - ブログ シンプルかつ簡潔に革新をつくようなツイートをたくさんしてくれるイメージ。余談だが、タベリーというアプリの開発を行う会社を設立している。
ファイナンス・会計 フォローしとくと勝手に知識増えたり興味湧いたりするのでフォローしてます。
Stocklip 全力2階建 バフェット・コード ﾎﾞｳﾞ 上記の3アカウントのように情報発信を目的としたアカウントではないが、個人としてツイートがシンプルに面白いのでフォローしている。
エンジニア TAKUYA - ブログ 個人開発の記録や考え方のツイートが勉強になるのでフォローしている。
スポーツ ダルビッシュ有 野球が凄い上手ななんJ民としてフォローしてます。
エンタメ ロクでもないアカウントしかフォローしてないですね！笑
加藤純一 - youtube 僕が好きな配信者で、テンションとトークが魅力。医療従事者という意外なバックグランドを持っており医療トークが面白い。最近はあんまり見れていないが。。
もこう - youtube 動画も昔ほど面白くないし一切見ていないけど、人柄が好きなのでフォローしている。基本的に邪魔なので外したい。
チャンネルがーどまん - youtube 上記二人ほど有名ではないが、iPhone破壊ドッキリやアロンアルファドッキリ企画が面白くて結構好き。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOC(Table Of Contents)を自動生成する</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-04-auto-create-markdown-toc/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-04-auto-create-markdown-toc/</guid>
      <description>普段はMarkdown方式で記事を書いている僕。基本的に[TOC]とすることで目次を自動生成してくれるのだが、GithubMarkdownはなぜか対応していない。何かいい方法はないかとググってみたらgithub-markdown-toc.goなるツールを見つけた。自動生成できるようなので紹介と使い方のメモ。
インストール brew install github-markdown-toc  使い方 こちらに説明があるのだが、一応メモ。
まとめ 記事のページにこういう目次があることによってSEO対策にもなるし、読者にとっても読みやすくなるのでこういうツールがあると助かります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年読んでよかった本</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-03-good-book-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-03-good-book-2018/</guid>
      <description> おすすめ お金2.0 この記事に内容をまとめておいた。また時間が経ったときに読みたい ファイナンス思考 ファイナンス・会計に興味を持つきっかけになった本。ちなみに内容をまとめた記事が旧ブログの中で一番読まれている。 イシューからはじめよ 生産性や効率を追求したいと考えている自分にとって、体系的かつシンプルな言葉で示唆を与えくれた本だと思う。この記事に内容をまとめておいた  そのほか読んだ本 センスのいらない経営 やはりテクノロジーについてが中心。この記事に内容をまとめておいた。 ザ・プラットフォーム：IT企業はなぜ世界を変えるのか？  完全版 社会人大学人見知り学部 卒業見込 オードリー若林のエッセイ。若干共通点を感じつつ笑、楽しみながら読めた。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ざっくり分かるファイナンス」から、3つの会計の基礎概念をまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-31-finance-ir-base/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-31-finance-ir-base/</guid>
      <description>参考書籍 今回参考にしたのは入門書としてそこそこ著名？なこの本です。
 ざっくり分かるファイナンス 経営センスを磨くための財務
  概要 決算書に登場する基本概念
  バランスシート → 資産 損益計算書 → 利益 キャッシュフロー計算書 → お金の流れ   上にあげた3つの概念について順次解説します。
バランスシート  「資金の調達と運用」
 を表す。 
借方 資産の部    構成要素 説明 例     流動資産 すぐに現金化が可能な資産 現金、預金・掛け金   固定資産 現金化に時間がかかる資産 有形資産（土地、建物、機械）/無形資産(権利)    貸方 負債の部    構成要素 説明 例     流動負債 すぐに返す必要のある負債 支払手形、買掛金   固定負債 すぐに返す必要のない負債 長期借入金、社債    純資産の部    構成要素 説明 例     資本金 開業時点において会社が所有している運転資金 &amp;mdash;   余剰金 当期純利益から株主配当を支払った残り &amp;mdash;    損益計算書  「利益」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GithubPagesのサイトで、Twitterカードの画像だけが反映されない</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-30-fix-twittercards-image/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-30-fix-twittercards-image/</guid>
      <description>適当に調べたところ、このような記事を発見。参考にしたら治りました。 Twitterカードの設定は正しいのに画像が表示されない原因
やったこと &amp;lt;meta name=&amp;quot;twitter:image&amp;quot; content=&amp;quot;https://raw.githubusercontent.com/myusername/blog/master/images/thumbs/{{ page.image }}&amp;quot; /&amp;gt;  のようにカスタムドメインではなく、githubcontent.comのURLで指定するとうまくいきました。
おまけ 参考にしてくださいmm - ツイッターカードのメタデータ一覧  引用: ツイートにページ情報を表示する「Twitterカード（Twitter Cards）」を設定してみた</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SwiftでEnumのおさらい</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-29-swift-enum/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-29-swift-enum/</guid>
      <description> 要素数の取得  CaseIterableプロトコルの準拠(Swift4.2~)
Enum.allCases.count   値の取得・逆引き 値型Enumの時はrawValueを用いて取得可能 - 取得
Enum.case.rawValue   値から逆引き
Enum(rawValue: value)  ちなみに値を指定しなかった時はかたによって以下のように振る舞いが変わります
 String型のとき caseの名前がそのまま値になる
 Int型のとき 0から順に番号が振られる
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺の作業環境</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-26-my-desk/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-26-my-desk/</guid>
      <description>こだわり - コードは可能な限り無線化・無理なものは端っこにまとめる - 狭いスペースを最大限活用 - 低コスト
ハード  iiyama XUシリーズ 23インチ IPS液晶のものを選ぶと良いと思います。個人的にスピーカー付きはお勧めしません(別でスピーカーを買ったほうがコスパが良い) Mac Book Air 13インチ PS4 PayPay祭りの時に購入。笑  SONY マイク ECM-PCV80U 付属のUSBオーディオインターフェース（画像右）を使うことでPS4で使用できる。安価なのもいい。 SONY ステレオヘッドホン MDR-7506    収納  リヒトラブ 机上台  この下にPS4本体とコントローラー、ティッシュ箱を入れている。この上にMacBookAirを乗せて作業する。 cheero CLIP 万能クリップ コード類をまとめて端っこに寄せるのに使用。まとまるのが良い。 ナカバヤシ ライフスタイルツール 小物入れ  軽くて安い、かつ省スペースにもなる。入れているものはこんな感じです  ペン類 付箋 VICTORINOX(ビクトリノックス) ネイルクリップ  小型かつオールインワンという感じで良い。 サンワサプライ 超極細繊維ハイテククロス  キーボードとか画面の汚れが気になる時に使う。   周辺機器類 - HDMI 切替機 PS4とMacの出力を行いたいが、ディスプレイの端子が一個しかないため購入。主導切替。自動のものもあるのでお好みで。 - Walkman A552018年モデルのWalkman。日常生活はもちろんだが、PCを使うときはBluetoothで接続することでイヤホンの取り外しはしなくて良いし、音楽聴きながらトイレ行ったりできるのがかなり便利で気に入っている。繋いでいるイヤホンはこちら。 - SHURE SE215SPE高校の時からずっと愛用しているShure製のイヤホン。最近使う人が増えてきたのが、天邪鬼な自分にとっては悲しい。笑 - 4つ口電源パッド - モニターの電源コード - Macの充電機 - PS4の電源コード - Anker Power Port4つ口かつ高速な充電機能で、非常に優秀。繋いでいるものはこちら - スマホの充電コード - Walkmanの充電コード - PS4コントローラーの充電コード - USBライト 光を色々調節できるほか、クリップではさんで設置できるので卓上のスペースを占領しないのがポイント。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年、俺の読みたい本</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-my-book/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-my-book/</guid>
      <description> 2019年 2019年 メルカリ 希代のスタートアップ、野心と焦りと挑戦の5年間  新世界 西野さんの本を定価で買うのは負けた気がするから出回って安くなった頃に、メルカリで買って読みたい。追記: 無料公開された。  考具 界隈では有名なけんすうさんという方が出てた記事を読んで知った  メモの魔力 Showroom前田社長の本です。前作の「人生の勝算」が面白かったので今作も読みたい。  テクノロジーの地政学 シリコンバレー vs 中国、新時代の覇者たち  FACTFULNESS（ファクトフルネス）10の思い込みを乗り越え、データを基に世界を正しく見る習慣 シンプルに良い本でした！！内容のまとめとちょっとした感想をこちらにまとめました、。 エンジニアリング組織論への招待 ~不確実性に向き合う思考と組織のリファクタリング とあるQiitaの記事が素晴らしく知見に溢れていたので、書いた人を適当に調べてみたことがきっかけで知った本。 ホモデウス（上・下） サピエンス全史に続く著書です。前作同様ボリュームがありそうなので、腰を据えて読む必要があるなぁ・・・と思っていましたが、ホモデウス図解、要約してみたという良質なまとめ記事を発見しました。僕は本書の代わりにこちらを読みました。笑  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺のやりたいPS4ゲー</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-ps4-game/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-ps4-game/</guid>
      <description> アドベンチャー ARK: Survival Evolved スパイクチュンソフトのゲームって面白いの多いよね。 信長の野望　大志 PK 最近パワーアップキットの方が出たのでやろうかな。。ちなみにPC版の方が安いです。  アクション 実況パワフルプロ野球2018 小学生の時にハマって個人的には思い入れの深いシリーズ。久しぶりに購入してみたところかなり進化していて非常に楽しめた。特に2016から追加された新モードのパワフェスが面白い。本当に時間が溶ける。栄冠ナインも相変わらず健在(自分は飽きてしまったのでそんなにプレイしてない)。 Monster Hunter World 2ndGの頃からやっている僕はもうモンハンのシステム自体に飽きてしまったのかもしれない。正直作業ゲー感があった。DLCに期待。
追記:かと思いきやどハマりしまいエンディングまでプレイしてしまった。チュートリあり的な要素の多い序盤を超えたあたりでと面白くなってくる。だいぶ楽しめた！！据え置き機会でクオリティの高いモンハンをプレイしたいという中学生時代の夢が5年の歳月を経て叶ったなぁ。 Spider Man クリア済。PS4を買った理由の一つだったゲーム。音楽、グラフィック・アクションどれを取ってもクオリティが高く非常に楽しめた。このゲームにPS4の本気を見た。 Metal Gear Solid V プレイ開始してすぐにわかった、全てにおいて隙がない紛れもなく神ゲー。2016発売というのも衝撃。まさに日本の誇りですね。 SEKIRO: SHADOWS DIE TWICE  DarkSoulsなどを作っているフロムソフトウェアの最新作。このメーカーのゲームはかなり有名にも関わらずプレイしたことがなく、今作は和風アクションということでやってみたい。プレイしてみたが何回死んだかわからない。まさかのクリアできず。笑 キャサリン フルボディ PS3「キャサリン」の続編。こういう大人なゲームもやっていきたい。 [x] GravityDaze 評価が高かったのでやってみたが、自分はそこまで革新性を感じることができなかった。携帯機でやるとまた違うのかもしれない。魅力的な世界観が作り込まれていた分アクションが単調すぎて戦闘が退屈でゲームとしては面白くなかったのが残念。
 [ ] DEATH STRANDING
  RPG ドラゴンクエスト11 クリア済。ドラクエらしさは残したまま、新しい部分は新しくなってて面白かった。特にスキルシステムが良くできてて、戦闘が面白かった。終盤のストーリー展開は若干ガキっぽいけどw ペルソナ5 評判かなり良い。発売からそこそこ経っているが中古が値崩れしてないのがすごい。ただ僕には合わなかったっぽくて、途中で売りました。笑 Kingdom Hearts 3 このシリーズはPS4で全作品網羅してるんですね！1.8&amp;amp;2.8やってからプレイしようと思ってます。 Nier Automata  Y&amp;rsquo;s Ⅷ  Y&amp;rsquo;s Ⅸ Undertale 安かったのでPC版の方をやった。Motherの雰囲気によく似ていると思う（もっとダークな雰囲気）。Motherの世界観が好きな人はハマると思う。もちろんつまらなくはないのだけど個人的には過大評価気味かなと言う感想。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>これから注目すべきはMaaS!! Park24のIR見てみるお</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-20-park24-ir/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-20-park24-ir/</guid>
      <description>事業セグメント別 国内駐車場  正直こちらは成熟したといってもいいのではないでしょうか。増収ではありますが、目を見張るものではありません。
海外駐車場  その一方で伸びがハンパないですね・・・！！
売上 完全に海外事業が牽引したなという印象です。 
営業利益  去年落ち込んでいるのは投資による減益のようですね。（下グラフ） 
モビリティ事業 
事業分析 今回注目したいのは何と言ってもモビリティ事業です！！絶対来るという確信に近いものを持っています。これを書くためにこの記事を書いています笑 そもそもモビリティ事業とはなんぞやという話ですが、もともと個人で所有するものだった「車」をサービスとして提供するような事業です。Park 24では具体的に以下の事業を展開しています。
モビリティ事業 &amp;gt; - レンタカーサービス &amp;gt; - カーシェアリングサービス &amp;gt; - ロードサービス
モビリティ事業については各社がこぞって投資を始めているようですが、車を扱うモビリティ事業を制するために共通してどうしても必要な資産があります。 それは土地です。Park 24は既に駐車場を全国に展開していますから、豊富に保有しているわけです。持っている資産が強すぎます。こればかりはお金だけではどうにもなりません。事業者・投資家にとってはなんとも心強い参入障壁となってくれることでしょう！！
特に注目したいのはカーシェアリングサービスです。 会員数 2012年のサービス開始時から初めて会員数は順調に推移。普及し始めたタイミングでこれから指数関数的な伸びを見せてくると思います。
追記: モビリティが来る未来はこの記事を読めばイメージしやすいのかなと思います。安定の木村新じ氏の記事です。 スマホから変わる世界</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>はてなブログから移行しました。</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-18-first/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-18-first/</guid>
      <description>モバイルUIや広告、読み込みの遅さなど諸々不便を感じていたので、以前のはてなブログからこちらに引っ越しました。今後はこっちで記事を書いていこうと思います。よろしくお願いします。
余談ですがこのブログはJekyllというフレームワークのテンプレを少しいじっただけです。なので作るのに10分ぐらいしかかかってませんw さらにいうとGihubPagesで管理しているのでサーバー代もかかってません。ほんと便利な世の中になりました。笑</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>