<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ビジネス on All Time NEET</title>
    <link>https://blog.nosugi.tech/tags/%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9/</link>
    <description>Recent content in ビジネス on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2019 21:38:29 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.nosugi.tech/tags/%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>まともに会社で働いたことのないワイが、ビジネスパーソンとしての基本を偉そうにまとめる</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/basic-business-skills/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 21:38:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/basic-business-skills/</guid>
      <description>経緯 仕事に対するマインドセットやビジネスマナーのような類は新卒で入った会社で覚えるというのが普通というか王道だと思います。自分の場合は長めのインターンで勤務した経験は一応あるものの勤務先はいわゆるスタートアップ企業と呼ばれる会社であり、ビジネスパーソンとしての基本的な部分について学ぶことができたかと問われると正直自信がありません。個人で行なっているビジネスにおいて社会人の方とやりとりする機会が増えてきていて、その中で自分にとって必要な気がしたのでこの本を手に取ることにしました。余談ですが確かシャイニング丸の内さんがこの本を紹介していたのがきっかけだったような気がします。
内容   コミュニケーション 思考 デスクワーク術 マインドセット   上記4項目の章立てという構成です。それぞれの内容について下記にまとめます。
1. 端的かつファクトベースで話そう　〜コミュニケーション編〜  結論から話す。前置きや言い訳は必要ない。 端的(シンプル)に話す  大事なのは数字とロジック 数字は動かしようがない事実。感覚的に把握している問題を実際に数字・データに落とし込んで証拠にし、ファクトベースで人を説得しよう。
相手に合わせて言葉を選ぶ  相手の理解度に合わせる 相手のフォーマットに合わせる  相手の期待値・ニーズを正しく把握し、それに答えよう あらかじめ相手の期待に応えることができないとわかっている依頼は断ることも大事とのことでした。相手のニーズを把握するためには以下の4ポイントを確認すると良いでしょう。
 4つのポイント
 背景や目的
 具体的な成果イメージ クオリティ 優先順位・緊急度   そのほかのTips  会議はまずゴールを設定し、そこから逆算するとブレない 無言、曖昧な返事はこちらの説明を理解していないシグナル  2. まずは最適なアプローチを考えよう　〜思考編〜 いきなり作業に取り掛かる前に、まずは大きな設計図を示して関係者の合意を取る。そして細部の作業を進める。というやり方が推奨されていました。そうすることで以下のメリットがあるようです。
 3つのメリット
 全体像を把握できるので、安心できる 関係者同士で手順やアプローチを合意しておくことで、後出しの要求がなくなる 事前に難易度や工数の見積もりができるようになる   ロジックツリーを活用しよう 思考フレームの一つです。この本ではロジックツリーは汎用性が高く一生使えるフレームワークであるとされていました。ロジックツリーを駆使することで以下の
 ロジックツリーの効用
 全体の俯瞰 優先順位・重要度の明確化 素早い意思決定   雨雲傘 ドキュメントや提案では以下の三項目を区別し、明確にしよう。
 事実 解釈 結論  仮説思考 まずは大胆な仮説を立てる。リサーチは仮説に基づいて行う。網羅的なリサーチは行なっていると時間がかかるが、起きるであろう現実に対しても仮説を立てておきあらかじめ結論を持っていれば、意思決定の時間はかからない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BdashCampピッチアリーナ決勝　レポート</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019-pitch/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 03:24:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019-pitch/</guid>
      <description>感想とよく問われる部分 単純にサービスの内容について以外にも、以下の点がよく聞かれると感じた。決勝なだけあって審査員からの突っ込んだ質問に対しても出場者全員が淀みなく答えていた。
 参入障壁・競争優位性  チームのバックグラウンドや強み 簡単に真似されない点があるか否か  採算性やエコノミクス  単価はいくらでどれだけシェアをとればどれくらいの期間でペイするかなど 事業における主要なKPI、ドライバはどこか  エグゼキューション  リスク 実現可能性(競合・戦略)   出場チームのレポート 前回記事でも紹介しましたが、TheStartupsのレポートもオススメです。
Miitel 〜電話営業の可視化〜  電話営業の可視化 利用料 4980円 事業展開 縦自動アポどり・クロージング自動化、横HRなどSaasからPaasへ  質問  國光)なんで利用料安い？？
電話など全て自社製。 ユーザー数
810ID。通話料金とデータ蓄積。1ユーザーあたり1.3万円
 木村) 競合 日本にはいない。 佐藤) サポートコスト
CSは重要なので採用を強化する一方、自動化。 佐藤)
解析に力を入れる。 ユーザーのオンボデーでぃんぐ戦略
CRMなどのHowではなくWhyに主眼。  Monoxer 〜学習における「記憶」をサポート〜  問題の自動生成 覚えやすさ  正誤の予測 忘却の予測  可視化  質問  國光)Studyサプリでいいのでは？？
理解のサポートではなく記憶の定着についてのサポート
 塾に対して提供されている記憶のサポートするサービスはない 動画教材は理解のサポート 木村)どのようなDB構造をしているのか？？
マニアックなため割愛。  アイカサ(iKasa)　〜傘のシェアリング〜  ビニール傘　一日4億円!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BdashCamp2019 Springのレポート</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 11:42:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019/</guid>
      <description>セッション内容のまとめ 聞いたもの・興味のあるものについてのみまとめております。正直、梅木雄平氏のThe Startupを見ていただくと基本的に全ての項目において詳しいです。笑が自分なりの感想なども交えて残します。
Day1 1. 起業家兼エンジェル投資家が注目していること 投資の際見るポイント
 フリル堀井さん  自分と似ているタイプ その他の人が誰も知らないような深掘りされたイシューであるか否か。薄っぺらい気付きではないか。  アカツキ赤坂さん  マーケット、課題が存在する 成功角度の高さと小さく終わらない 経営者が顧客に寄り添える(経営者がユーザーの立場に近いこと) 実現したいことと得意なことがマッチしている バリュエーションが適切  松村さん  根性(バーンレートが低いこと)と実行力 市場選定 タイミング チーム   参考  フリマアプリユーザーとPatoのキャストのペルソナは同じ:エンジェル投資家たちの注目領域  2. ネット企業のこれから 見れませんでしたが、次のプラットフォームデバイスはVRではなくAirPods!?:B Dash Camp2019Springを見てもらえれば良いかと。
Day2. 進化するD2Cビジネスの要点 最近はD2Cがトレンドとなっているようでその中でも韓国系アパレルブランドを展開している17kgがイケているという前評判だけは知っていて、話を聞いてみたかったがこちらのセッションが見れなかったのが残念。以下のリンクが詳しいです。
 D2Cは上手くやれば営業利益率20%以上取れる!らしい。 ネット広告のプロダクトを作る会社が見ている広告の未来(2019年版)  新規ビジネスをどのように創出するか 中川綾太郎氏が純粋なアントレプレナーとしての立場でセッションに参加しており、その話が終始簡潔かつ的を得ていて何点かが自分の中で印象に残った。また、KLab真田氏の話は親会社のオーナーとしての立場ということで自分の置かれている立場とは若干乖離はあったもののやはり新規事業の立ち上げについては長くやられている方ということで聞かせるというか面白い。以下はメモです。
 成功するシェアリングCtoCサービス(KLab真田氏)  リピート率 単価が高い 日本国内に以上の二つを満たすサービスは少ない  事業モデルの考え方(Newn中川)  理想的な事業成長の仕方からビジネスの制約を決めて考える
(例:広告費などの資本を投入せずとも成長していくのが理想→バイラル係数の高い事業→オーガニックでしか伸ばさない) 適切なサイズ 立ち上がったばかりのフェーズでは分析やフォーマットをきっかりしすぎるより、大雑把に考えて多くの施策を打つべき。フェーズに応じての業務のサイズ感(優先順位)を間違えない。  大事なこと  PMFまではリーンに、そして勝負どきにはアクセルを踏めるか否か(真田氏) スピード。分析よりもいかに多くの手数を改善を繰り返せるか(中川氏) ユーザー目線。ユーザーにとって価値に直結する部分を見極めてそこに投資するみたいな話だった気がする(中川氏)   参考 新規ビジネスの種は、制約条件を課して考えて見つけたりする。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>