<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>読書 on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/category/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/</link>
    <description>Recent content in 読書 on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2019 19:48:45 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/category/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>文脈(コンテキスト)に力点を置いた、ブランド構築 〜前編〜</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/context-branding/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 19:48:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/context-branding/</guid>
      <description>そもそも「ブランド」がなぜ大事なのか 個人的な考えをまとめます。本書の内容についてのまとめをご覧になりたい方は下へスクロールしてください。
「ブランド力」という武器について 例えば強力なブランド力を武器とする企業としてAppleがあります。今となってはAppleという会社について改めて説明することはありませんが、Mac・iPhone等のシンプルかつ洗練された商品の展開で「最先端」・「クリエイティブ」ブランドを確立していることは確かです。同時に強気な価格設定も特徴ですが、それもこのブランド力がなせる技です。
機能的価値・合理性ではなく情緒的な価値・エモさが優位になってきた 高度経済成長時代と比べて世の中には物が溢れるようになりました。その結果 人工知能のよるブランド力。 余談だが以下に紹介する本にもこのことは言及されており、CPUメーカーのインテルがその例として挙げられていた。
SNSが生み出したトレンド マス的な価値観が細分化されていったという流れがあります。この流れが個人による小さなブランドの台頭が起こります。例えば現在の例でいうとYoutuberやタレントがアパレルブランドを立ち上げたり、スタートアップ界隈ではD2Cビジネスが多く興されています。
本書を知った経緯と内容のまとめ IT系のビジネスを展開されている方を中心にツイッターをフォローしているのですが、TLのなかで著名な投資家である手嶋さんが本書を紹介しており、読むことにしました 少し実践的なものとしてこれ。 ブランド戦略シナリオ―コンテクスト・ブランディング https://t.co/MsLzGJgxsE
&amp;mdash; 手嶋浩己 (@tessy11) August 13, 2019 
以下内容のまとめになりますがその前に、本書の前書きで印象的な文章がいくつかあったので、引用する形で紹介します。
コンテクスト・ブランディングについての前書き  コンテクスト・ブランディングの大きな特徴は目に見えないブランドの価値をコンテクストによって表現し、構造化することである。その結果ブランドは可視化し、取り扱えるようになる。
引用: ブランド構成シナリオ -コンテクスト・ブランディング- 前書き
 要するに、複雑怪奇に思えるブランドをコンテクストという暗黙知的な知識に注目したアプローチによって構造化し、理解を試みようとしているのが本書だ。と僕は理解した。
「コンテキストブランディング」とは  つまり、ブランドは文脈を蓄える器であり、その価値を高めるには豊かで効果的な文脈を持たせてやらねばならないのである。
 その説明は以上の言葉で締められている。もう少し説明するとまず商品とブランドが別ものと認識され、ブランドに関する文脈(コンテクスト)がユーザーの心の中に蓄積されていく。（例えばAppleで言えば「スティーブ・ジョブズというカリスマ的創業者がたった一代で世界的企業へと成長させた」みたいなストーリーが多くの人々の知るところとなっている。みたいなことだろう）このブランド知識が十分に知れ渡った時商品の価値を増減させる力を持つブランドとしての価値を持つようになるということらしい。
ブランドの特殊性とその4分類  どんなに曖昧でとらえどころがないと思われるものでも〜〜「分ける」は「分かる」ための第一歩だ。一旦構成要素に分け、よく理解した上で再統合すれば、分かるようになる。
引用: ブランド構成シナリオ -コンテクスト・ブランディング- 前書き
 とある通りまずは分解して考えて行くようです。当時の世界史の先生が口酸っぱく言っていた、「困難は分割せよ」という言葉が思い出されます。笑
話を戻してまずは一見捉えどころのないように見えるブランドの特殊性はの4つに分類できるとのこと。順次解説していきます。
 「無形性」 「間接性」 「多層性」 「関係性」  分類1. 無形性 有形である商品の価値に加えて、人々の中に蓄積されるブランド知識が無形であるがブランド価値を決定付ける大きな要因にもなっている。
分類2. 間接性 ユーザーからの評価を得て初めてブランド価値は発生する。よってブランドの所在は法的な所有者である企業ではなくユーザーの心の中にあると言える。である以上、ブランド価値を増減させるにはそのユーザーに働きかけるという間接的な方法しかない。
分類3. 多層性 ブランドは機能的なベネフィットだけではなく、心地の良い情緒や自己表現を演出するなど質的に異なるベネフィットを多層的に持ちうる
分類4. 関係性 マスターブランドに対するサブブランド(例えばNikeに対するNIKE Skateboarding)に見えるようにブランドは関係性を通じて理解可能であるかつ、関係性を利用して拡張可能である
ブランドの特殊性に起因する課題感  「ブランドは無形で直接感じることができず、多層的な価値と複雑な関係性を持つ」故に捉えどころがない漠然としたイメージと考えられがちである</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まともに会社で働いたことのないワイが、ビジネスパーソンとしての基本を偉そうにまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/basic-business-skills/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 21:38:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/basic-business-skills/</guid>
      <description>経緯 仕事に対するマインドセットやビジネスマナーのような類は新卒で入った会社で覚えるというのが普通というか王道だと思います。自分の場合は長めのインターンで勤務した経験は一応あるものの勤務先はいわゆるスタートアップ企業と呼ばれる会社であり、ビジネスパーソンとしての基本的な部分について学ぶことができたかと問われると正直自信がありません。個人で行なっているビジネスにおいて社会人の方とやりとりする機会が増えてきていて、その中で自分にとって必要な気がしたのでこの本を手に取ることにしました。余談ですが確かシャイニング丸の内さんがこの本を紹介していたのがきっかけだったような気がします。
内容   コミュニケーション 思考 デスクワーク術 マインドセット   上記4項目の章立てという構成です。それぞれの内容について下記にまとめます。
1. 端的かつファクトベースで話そう　〜コミュニケーション編〜  結論から話す。前置きや言い訳は必要ない。 端的(シンプル)に話す  大事なのは数字とロジック 数字は動かしようがない事実。感覚的に把握している問題を実際に数字・データに落とし込んで証拠にし、ファクトベースで人を説得しよう。
相手に合わせて言葉を選ぶ  相手の理解度に合わせる 相手のフォーマットに合わせる  相手の期待値・ニーズを正しく把握し、それに答えよう あらかじめ相手の期待に応えることができないとわかっている依頼は断ることも大事とのことでした。相手のニーズを把握するためには以下の4ポイントを確認すると良いでしょう。
 4つのポイント
 背景や目的
 具体的な成果イメージ クオリティ 優先順位・緊急度   そのほかのTips  会議はまずゴールを設定し、そこから逆算するとブレない 無言、曖昧な返事はこちらの説明を理解していないシグナル  2. まずは最適なアプローチを考えよう　〜思考編〜 いきなり作業に取り掛かる前に、まずは大きな設計図を示して関係者の合意を取る。そして細部の作業を進める。というやり方が推奨されていました。そうすることで以下のメリットがあるようです。
 3つのメリット
 全体像を把握できるので、安心できる 関係者同士で手順やアプローチを合意しておくことで、後出しの要求がなくなる 事前に難易度や工数の見積もりができるようになる   ロジックツリーを活用しよう 思考フレームの一つです。この本ではロジックツリーは汎用性が高く一生使えるフレームワークであるとされていました。ロジックツリーを駆使することで以下の
 ロジックツリーの効用
 全体の俯瞰 優先順位・重要度の明確化 素早い意思決定   雨雲傘 ドキュメントや提案では以下の三項目を区別し、明確にしよう。
 事実 解釈 結論  仮説思考 まずは大胆な仮説を立てる。リサーチは仮説に基づいて行う。網羅的なリサーチは行なっていると時間がかかるが、起きるであろう現実に対しても仮説を立てておきあらかじめ結論を持っていれば、意思決定の時間はかからない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブランディング22の法則　まとめ</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/book-branding-22/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 19:15:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/book-branding-22/</guid>
      <description>The Startupというメディアを個人で運営されている梅木 雄平氏の記事内で紹介されていたのがきっかけで読んでみることにした。
概要 本書の発売は1999年とかなり古い部類に入りますが、ブランディングを理解するにあたっては現在もよく読まれているようでした。これは本書の内容が時間が経っても陳腐化しない普遍的な内容であるということの裏返しでもあるのかなと感じました。 具体的にはタイトル通り、以下の22個の法則が紹介されています。
ブランディング22の法則
  拡張の法則 収縮の法則 パブリシティの法則 広告の法則 言葉の法則 信用力の法則 品質の法則 カテゴリーの法則 名前の法則 ライン延長の法則 強調の法則 ジェネリックの法則 企業の法則 サブブランドの法則 兄弟の法則 形状の法則 色調の法則 国境の法則 一貫性の法則 変更の法則 寿命の法則 特異性の法則   趣旨 はじめにざっくりとした趣旨はこのような感じです。
 拡張するのではなく、絞り込む 第三者による口コミや報道こそブランド力を育てる。広告はブランド力を維持する力しか持たない。 ブランドに言葉を関連づけ、そのカテゴリを拡張しよう。 信用力が無ければ何を言っても無意味。信用力を得るにはそのカテゴリにおけるリーダーになろう。 高価格から始めよう。そして高価格を正当化する何かを組み込もう。  詳しいまとめ 1.拡張の法則  ブランド力はその広がりに反比例する
 短期的な利益に惑わされない シェアを獲得しようとするあまり安易にターゲットの顧客層を拡張すると短期的には売上が増えるが、長期的にはブランド力が損なわれる。範囲が狭く、ただ一語で識別できるブランドこそ顧客に刺さる。
2. 収縮の法則  フォーカス(焦点を絞り込む)する時、ブランドは強力になる
 絞り込もう 例えば飲食店であれば安易にメニューを増やしたりしてはいけない。基本は絞り込みその領域のスペシャリストになること。そしてフォーカスしたカテゴリの独占が理想。
3. パブリシティの法則  広告(自らによる発信)ではなく、パブリシティ(第三者による発信)によってブランドは構築される。
 パブリシティによってブランドは育てられる。広告はあくまで確立したブランド力の維持に用いられる。
第三者が語りたくなるような売り出し方を考える メディアは必ずしも優れたものを報じるというわけではない。具体的には - 初めてのもの - 強烈なもの
4. 広告の法則  ブランド力の維持のためには広告が必要になる</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ファクトフルネス」を読んで、書評と要点をまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-18-book-factfullness/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-18-book-factfullness/</guid>
      <description>概要 FACTFULNESS（ファクトフルネス）10の思い込みを乗り越え、データを基に世界を正しく見る習慣
 著者: Hans Rosling 医者かつ公衆衛生についての学者さんのようです。 翻訳者: Shu Uesugi シリコンバレーでエンジニアとして働いている方のようです。出版に伴って記事も寄稿されていたのでこちらに紹介します  紹介動画も公開されていたので載せておきます。・・・イケメンですね！！ 🎥 拙訳『FACTFULNESS (ファクトフルネス)』の魅力を伝えるロケ動画を、本にも出てくるベトナム・ハノイで撮りました！
(これは前編。次のツイートが後編)
（´-）.｡oO（「訳者は黒子に徹するべき」「お前がPRするな」「承認欲求丸出しか」という意見はごもっともです…しかし…次のツイートへ続く) pic.twitter.com/DvEpy4SlzM
&amp;mdash; Shu Uesugi (@chibicode) 2019年1月14日 
まとめ 前提 人間の脳にはこのように現実の認知を狂わせる10の本能が存在する。
認知を狂わせる10の本能   分断本能 ネガティブ本能] 直線本能 恐怖本能 過大視本能 パターン化本能 宿命本能 単純化本能 犯人探し本能 焦り本能   この本では上記の本能についてそれぞれ解説されている。その内容を以下にざっくりとまとめます。それと共に解釈や印象など、僕自身の軽いコメントも添えていきます。
1.分断本能  物事や人々をグループ分けしたがる本能
 引用: FACTFULNESS（ファクトフルネス）は日本人にこそ必要な本だ
身の回りでも当てはまることが多くあると思います。パッと思い浮かぶだけでもアパルトヘイトやナチスドイツなど白人至上主義など・・・これは歴史が証明していると思います。
分断本能を助長する3要素   平均の比較
平均は分布を隠してしまう。平均の比較から得られる印象は実態とは異なる。 極端な数字の比較
大半の人はその中間にいる。そのため両極端な例からは有益な学びは得られない 上からの景色
高い水準生活が当たり前の我々にとっては、低いレベルの間にも大きな差があることを認識しにくい。   4つのレベルで考えよう 分断本能により二項対立で考えがちだが実態はそれとは異なるため、4つのレベルで考えると良い。 引用: FACTFULNESS（ファクトフルネス）は日本人にこそ必要な本だ
2.ネガティブ本能  物事のポジティブな面よりネガティブな面に注目してしまう本能</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ドリルを売るには穴を売れ」からマーケティングの要点をまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-12-book-marketing-dril/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-12-book-marketing-dril/</guid>
      <description>概要 本書ではマーケティングを理解するための4つの基本理論が紹介、解説されている。 - ベネフィット - セグメンテーションとターゲティング - 差別化 - 4P
 もちろんこれは基本中の基本であり、これ以外のことも知っていた方がもちろん良い。だが、その前にこの基本を押さえておかないと、次の応用・実践に進んでも、しっかりとした土台のないまま知識を積み上げていくことになってしまう。
 まとめ マーケティングの基本  顧客の払うコスト &amp;lt; 顧客が得られる価値
 の維持・拡大を目指す。そのための施策としては
 価値（ベネフィット）を高める 金銭的コストを下げる 購入のための手間、時間を減らす  ベネフィット ベネフィットの2分類    機能的ベネフィット 情緒的ベネフィット     軽い、便利、美味しい かっこいい、記念、思い出    根源的欲求 購買活動は基本的に欲求に基づいて行われ、「マズローの五段階欲求」に従う。
考察 これは個人的な見解だが、現代ではインスタグラムの流行に見られるように社会的欲求・自己実現欲求が優位になってきていると感じる。「ベネフィット」に関しては情緒的な部分が重視されるようになっていると思う。古着女子の流行などがそれを裏付けていると思う。
セグメンーション 代表的なセグメンテーション    &amp;mdash; 人口統計的セグメンテーション 心理的セグメンテーション     解説 年代、性別、地域によるセグメンテーション 心理、ライフスタイルによるセグメンテーション   特徴 基準が明確で論理的だが、画一的 分類が難しい    ベネフィットセグメンテーション 心理的セグメンテーションに分類される。ベネフィットを軸としたセグメント。 「必要最低限で安いもの」、「デザインが良いもの」、「ブランド」、「高くても高機能」など求めるベネフィットは顧客によって異なる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018年読んでよかった本</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-03-good-book-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-03-good-book-2018/</guid>
      <description> おすすめ お金2.0 この記事に内容をまとめておいた。また時間が経ったときに読みたい ファイナンス思考 ファイナンス・会計に興味を持つきっかけになった本。ちなみに内容をまとめた記事が旧ブログの中で一番読まれている。 イシューからはじめよ 生産性や効率を追求したいと考えている自分にとって、体系的かつシンプルな言葉で示唆を与えくれた本だと思う。この記事に内容をまとめておいた  そのほか読んだ本 センスのいらない経営 やはりテクノロジーについてが中心。この記事に内容をまとめておいた。 ザ・プラットフォーム：IT企業はなぜ世界を変えるのか？  完全版 社会人大学人見知り学部 卒業見込 オードリー若林のエッセイ。若干共通点を感じつつ笑、楽しみながら読めた。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ざっくり分かるファイナンス」から、3つの会計の基礎概念をまとめる</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-31-finance-ir-base/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-31-finance-ir-base/</guid>
      <description>参考書籍 今回参考にしたのは入門書としてそこそこ著名？なこの本です。
 ざっくり分かるファイナンス 経営センスを磨くための財務
  概要 決算書に登場する基本概念
  バランスシート → 資産 損益計算書 → 利益 キャッシュフロー計算書 → お金の流れ   上にあげた3つの概念について順次解説します。
バランスシート  「資金の調達と運用」
 を表す。 
借方 資産の部    構成要素 説明 例     流動資産 すぐに現金化が可能な資産 現金、預金・掛け金   固定資産 現金化に時間がかかる資産 有形資産（土地、建物、機械）/無形資産(権利)    貸方 負債の部    構成要素 説明 例     流動負債 すぐに返す必要のある負債 支払手形、買掛金   固定負債 すぐに返す必要のない負債 長期借入金、社債    純資産の部    構成要素 説明 例     資本金 開業時点において会社が所有している運転資金 &amp;mdash;   余剰金 当期純利益から株主配当を支払った残り &amp;mdash;    損益計算書  「利益」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年、俺の読みたい本</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-my-book/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-my-book/</guid>
      <description> 2019年 2019年 メルカリ 希代のスタートアップ、野心と焦りと挑戦の5年間  新世界 西野さんの本を定価で買うのは負けた気がするから出回って安くなった頃に、メルカリで買って読みたい。追記: 無料公開された。  考具 界隈では有名なけんすうさんという方が出てた記事を読んで知った  メモの魔力 Showroom前田社長の本です。前作の「人生の勝算」が面白かったので今作も読みたい。  テクノロジーの地政学 シリコンバレー vs 中国、新時代の覇者たち  FACTFULNESS（ファクトフルネス）10の思い込みを乗り越え、データを基に世界を正しく見る習慣 シンプルに良い本でした！！内容のまとめとちょっとした感想をこちらにまとめました、。 エンジニアリング組織論への招待 ~不確実性に向き合う思考と組織のリファクタリング とあるQiitaの記事が素晴らしく知見に溢れていたので、書いた人を適当に調べてみたことがきっかけで知った本。 ホモデウス（上・下） サピエンス全史に続く著書です。前作同様ボリュームがありそうなので、腰を据えて読む必要があるなぁ・・・と思っていましたが、ホモデウス図解、要約してみたという良質なまとめ記事を発見しました。僕は本書の代わりにこちらを読みました。笑  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>