<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>その他 on All Time NEET</title>
    <link>https://blog.nosugi.tech/category/%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96/</link>
    <description>Recent content in その他 on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2019 03:24:48 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.nosugi.tech/category/%E3%81%9D%E3%81%AE%E4%BB%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>BdashCampピッチアリーナ決勝　レポート</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019-pitch/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 03:24:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019-pitch/</guid>
      <description>感想とよく問われる部分 単純にサービスの内容について以外にも、以下の点がよく聞かれると感じた。決勝なだけあって審査員からの突っ込んだ質問に対しても出場者全員が淀みなく答えていた。
 参入障壁・競争優位性  チームのバックグラウンドや強み 簡単に真似されない点があるか否か  採算性やエコノミクス  単価はいくらでどれだけシェアをとればどれくらいの期間でペイするかなど 事業における主要なKPI、ドライバはどこか  エグゼキューション  リスク 実現可能性(競合・戦略)   出場チームのレポート 前回記事でも紹介しましたが、TheStartupsのレポートもオススメです。
Miitel 〜電話営業の可視化〜  電話営業の可視化 利用料 4980円 事業展開 縦自動アポどり・クロージング自動化、横HRなどSaasからPaasへ  質問  國光)なんで利用料安い？？
電話など全て自社製。 ユーザー数
810ID。通話料金とデータ蓄積。1ユーザーあたり1.3万円
 木村) 競合 日本にはいない。 佐藤) サポートコスト
CSは重要なので採用を強化する一方、自動化。 佐藤)
解析に力を入れる。 ユーザーのオンボデーでぃんぐ戦略
CRMなどのHowではなくWhyに主眼。  Monoxer 〜学習における「記憶」をサポート〜  問題の自動生成 覚えやすさ  正誤の予測 忘却の予測  可視化  質問  國光)Studyサプリでいいのでは？？
理解のサポートではなく記憶の定着についてのサポート
 塾に対して提供されている記憶のサポートするサービスはない 動画教材は理解のサポート 木村)どのようなDB構造をしているのか？？
マニアックなため割愛。  アイカサ(iKasa)　〜傘のシェアリング〜  ビニール傘　一日4億円!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BdashCamp2019 Springのレポート</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 11:42:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/bdash-2019/</guid>
      <description>セッション内容のまとめ 聞いたもの・興味のあるものについてのみまとめております。正直、梅木雄平氏のThe Startupを見ていただくと基本的に全ての項目において詳しいです。笑が自分なりの感想なども交えて残します。
Day1 1. 起業家兼エンジェル投資家が注目していること 投資の際見るポイント
 フリル堀井さん  自分と似ているタイプ その他の人が誰も知らないような深掘りされたイシューであるか否か。薄っぺらい気付きではないか。  アカツキ赤坂さん  マーケット、課題が存在する 成功角度の高さと小さく終わらない 経営者が顧客に寄り添える(経営者がユーザーの立場に近いこと) 実現したいことと得意なことがマッチしている バリュエーションが適切  松村さん  根性(バーンレートが低いこと)と実行力 市場選定 タイミング チーム   参考  フリマアプリユーザーとPatoのキャストのペルソナは同じ:エンジェル投資家たちの注目領域  2. ネット企業のこれから 見れませんでしたが、次のプラットフォームデバイスはVRではなくAirPods!?:B Dash Camp2019Springを見てもらえれば良いかと。
Day2. 進化するD2Cビジネスの要点 最近はD2Cがトレンドとなっているようでその中でも韓国系アパレルブランドを展開している17kgがイケているという前評判だけは知っていて、話を聞いてみたかったがこちらのセッションが見れなかったのが残念。以下のリンクが詳しいです。
 D2Cは上手くやれば営業利益率20%以上取れる!らしい。 ネット広告のプロダクトを作る会社が見ている広告の未来(2019年版)  新規ビジネスをどのように創出するか 中川綾太郎氏が純粋なアントレプレナーとしての立場でセッションに参加しており、その話が終始簡潔かつ的を得ていて何点かが自分の中で印象に残った。また、KLab真田氏の話は親会社のオーナーとしての立場ということで自分の置かれている立場とは若干乖離はあったもののやはり新規事業の立ち上げについては長くやられている方ということで聞かせるというか面白い。以下はメモです。
 成功するシェアリングCtoCサービス(KLab真田氏)  リピート率 単価が高い 日本国内に以上の二つを満たすサービスは少ない  事業モデルの考え方(Newn中川)  理想的な事業成長の仕方からビジネスの制約を決めて考える
(例:広告費などの資本を投入せずとも成長していくのが理想→バイラル係数の高い事業→オーガニックでしか伸ばさない) 適切なサイズ 立ち上がったばかりのフェーズでは分析やフォーマットをきっかりしすぎるより、大雑把に考えて多くの施策を打つべき。フェーズに応じての業務のサイズ感(優先順位)を間違えない。  大事なこと  PMFまではリーンに、そして勝負どきにはアクセルを踏めるか否か(真田氏) スピード。分析よりもいかに多くの手数を改善を繰り返せるか(中川氏) ユーザー目線。ユーザーにとって価値に直結する部分を見極めてそこに投資するみたいな話だった気がする(中川氏)   参考 新規ビジネスの種は、制約条件を課して考えて見つけたりする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エデンBotの機能説明とBetaテストにご協力いただける店舗様を募集します</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/eden-bot/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 20:40:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/eden-bot/</guid>
      <description> 当記事の主旨  開発したアプリケーション(以下エデンBot)についての説明 Bテスターの募集とその特典 今後の予定について  エデンBotについての説明 エデンBotは僕個人が開発した、Line上で動作するアプリケーションです。下の画像のように店鋪運営のための事務作業を自動で行うことができます。
サンプルはこちらから友達登録できます 説明するより言葉で実際に試していただいた方が手っ取り早いかと思います。
主要な機能   一日店長希望者とのやりとりを自動化 グーグルカレンダーへの登録を自動化   今後追加が考えられる機能 また、このような機能の追加が考えられます。今後ユーザーの方からの意見を参考にして、優先度が高い順に実装を行います。下記以外にもイベントバーエデンの業務や仕組みはITによって最適化・自動化できる余地が多く残されていると感じています。
1. Twitterとの連携  カレンダーに登録された各週のイベント告知を自動でツイートします。毎週の各曜日ごとのリスト化したツイートする必要がなくなります。 DMにて一日店長に対する当日のリマインドと注意書きの自動送信を行います  尚、料金体系に関しては未定となっております。
2. その他やりとりの自動化 答えが決まっているやりとりは全て自動化が可能です。
β版テスター様の募集 Beta版のテストにご協力いただる店舗様を募集いたします。 またこのアプリは月額制のサービスとしての提供を考えております。テスター様にはテスト終了後、実際に導入するか否かかを決めていただきます(提供料金については後述)
概要  費用は一切かかりません テスト期間は- 5月上旬から末までの約一ヶ月間を予定しています。 テスト後にアプリの改善のため、試用してみてのご意見やご要望をお伺いします 参加店舗は2、3店舗ほどを考えております  βテスターの特典について テスト終了後に継続してご利用いただける場合、エデンBotの利用料金を本来月額5000円のところを4500円で提供させていただきます。 また、導入費用3000円も無料とさせていただきます。
Bテスト目的  アプリケーションの挙動の改善 その他ITによる自動化・最適化ニーズが高い業務の把握  参加方法 導入に当たって店長さんがやらなければやらないことは僕にGmailアドレスを教えるだけです。僕のTwitter@nosugi1のDMまでお問い合わせください！！
最後に 最後までご覧いただきありがとうございました。
 当記事に関連するご質問 エデンbot以外で「 こんなことはできないのか」といったご質問  などありましたら、@nosugi1へぜひお待ちしております。
料金体系について 先程も少し触れましたが、テスト終了後ニーズがあればエデンBotは有料のサービスとして提供させていただく予定です。利用料金は、
 導入費用3000円 月額利用料金5000円  とさせていただきます。正式にリリースした際、追ってご連絡させていただきます。
事務作業を自動化する価値  事務作業以外の本質的な取り組みにより集中しやすくなります 時間的な損失に加えて、やりとりのために作業が中断されるなどの損失が解消されます  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ロジックボードが壊れて突然起動しなくなったMacBookAirをデータを保守しつつ格安で修理した</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/repair-macbookair/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 09:48:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/repair-macbookair/</guid>
      <description>この事件で得た学び   一見安心感のありそうな正規店・チェーン店での修理が必ずしも最適解であるとは限らない。スピード・コスパ的には小規模な店舗あるいは個人店が有利。 情報は鵜呑みにせず、ググろう。 バックアップは取るべき。突然故障はやってくるかつ後悔してからでは遅い。   Macが突然起動不能・充電不能になる 本当になんの兆候もなく突然起動しなくなりました。あまりに突然すぎて放っておけば復活する可能性もあるのではと考え1、2日様子を見ましたが変化なし。背に腹は変えられない的な感じでやむなく修理することにしました。症状としてはこのような感じです。
 電源がつかない 充電ケーブルを挿しても充電ランプが付かない SMCリセット・PRAMリセットを試すも効果無し  まずは近くの店舗に持ち込み検査・原因を特定 修理店の店員に無料で持ち込み検査していただいたところ、ロジックボードの不調という線が濃厚でした。話を聞くと電源系のトラブルの大半はロジックボードの不調と考えて良いらしいです。修理のためにはmac book airの場合、ロジックボードの買い替えが必要ということでした。(余談ですがMacBookProの場合ロジックボードと電源アダプタは取り外し可能で電源アダプタの不調の場合そこだけ取り替えることが可能らしいのだが、MacBookAirの場合は一体になっているので仮に電源アダプタの不調であってもロジックボードごと取り替えるしかないらしい。。)
そしてこのロジックボードがめちゃくちゃ高い。正規店での修理するとこのようになるようです。
  費用: 6~7万円 データ: 基本的に消去   概ねMacBookAirを正規修理店のGeniusBarで修理した記事(リンク先)のような費用が一般的だと思われます。新品買っても良いぐらいの値段で修理するとか嫌すぎるので、なるべく安く修理するために二つ方針を立てました。
 とにかく調べる LinePayの超ペイトクキャンペーンの活用  方針1. とにかく調べる 色々調べるとロジックボード修理専門店なるものを発見。ロジックボードを取り替えるのではなく修理することでデータを保持したまま約3万円前後で直してくれることがわかりました。
業態とその傾向 自分が調べた限りではこのような傾向があると思います。個人的にはチェーンは全くお勧めできません。
   業態 コスパ スピード     チェーン 悪い 遅い   小規模・個人店 良い 早い    方針2. LinePayの超Payトクキャンペーンの活用 キャンペーン期間中にLinePayが発行するJCBカードで決済すると20%が後日還元される(還元額最大5000円)という神キャンペーン。これを活用しない手はない。僕のlinepayカードはすでに還元額まで決済してしていたので、母親に発行させそのカードで決済しました。笑
最後に 当初のデータ消去かつ修理費用6万円という絶望的な見積もりから、色々調査しLinePayのキャンペーンを駆使して実質2万5千円（送料込）で修理することができました！！この記事が同じ境遇の方の役に立つことを願うばかりです。 
おまけ ロジックボード修理店一覧 他にも探せばあると思います。僕はAIDE-Repairさんで修理してもらいました。コスパも良く迅速かつ丁寧な対応で非常に満足。学割制度もあるので、学生には特にオススメです。
修理時間については問い合わせたタイミングとかもあると思うので参考までに。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>イベントバーエデンとかいうバーが未来的だった件</title>
      <link>https://blog.nosugi.tech/post/event-bar-eden/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 02:45:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.nosugi.tech/post/event-bar-eden/</guid>
      <description>イベントバーエデンについて オンラインサロン問題などでツイッター界隈を賑わせているえらいてんちょう(@eraitencho)さんの経営するバーです。最初の1店舗目は東京の池袋付近で始められたようですが、現在は同様のお店を全国に展開しているようです。他の飲食店との違いとしてツイッターを使って集客を成功させていること、店長が日替わりで変わること の二つがあります。
所感 雑居ビルの3階という従来型の飲食店にとっては圧倒的不利な立地にも関わらずお客さんがたくさん入っていました。そもそもツイッターをメインに集客できているから、立地条件にはあまり左右されないのでしょう。また、来店して驚いたことは隣のお客さんがすぐ話しかけてくることです。なぜこのようなことが起きるのかと考えると、これも「ツイッター」がキーワードです。そもそもこのお店は3階にあるため事前に行こうと思わないとたどり着くことができない立地にあります。要するにツイッターで事前に認知していないとたどり着けない。これはあくまで僕の推測にすぎませんが、「ツイッター」という共通点がお客さん同士の前提として存在していることが、初対面でも自然と会話が生まれる理由な気がします。なんというか「バー」というより「スナック」に近いです。(尚、私はスナックに入ったことがないです。) 今日行ったエデンバーがまさにそれを体現していましたね。。
客は飲み物や食べ物ではなく、えら店を中心としたコンテキストを共有し、その先に生まれる繋がりに対してお金を払いに来ている。SHOWROOM前田さんの｢未来はスナックにある｣の意味が少し理解出来たように思います。 https://t.co/omIjT7uSew
&amp;mdash; nosugi (@nosugi1) February 20, 2019 
客層について 基本的に一日ごとに店長が変わるシステムなので(詳しくは後述)、一概には言えませんがそれでも以下のような傾向があると思います。 それは「今の社会システムに生きづらさを感じる人」です。かくいう僕もその中の一人です。そしてそういった人たちの受け皿のような役割を担っていると感じました。日本経済の衰退に伴って今の社会制度への不満や所謂「社会のレール」から外れるような人は今後増えてゆくだろうと感じるし、今後より必要とされていく存在かもしれないなと感じました。
イベントバーエデンの特徴と分析 改めての説明になりますが、このイベントバーエデンの業務形態における最大の特徴は、日替わりで店長が変わる店長交代制を採用していることです。イベントバーエデンのツイッターアカウントを見てもらったら早いのですが、まぁざっくりいうと事前に店長をやりたい人をツイッターで募って、実際に当日やってもらうという感じです。当然このやり方はツイッターのフォロワーが多くないとできないし、一見すると「実際店長やりたい人が本当に集まるの？？」という感じに思われますが、一日店長のカレンダーはびっしりと埋まっています。この店長交代制こそ、イベントバーエデンの差別化であり、強みであり、成功の秘訣です。 この制度の採用によって得られる効用は以下の二つです。
店長交代制による効用 1. 集客の連鎖と循環 僕も一日店長をやってみましたが、その後実際に以下の現象が起こっていました。
  一日店長は自分のイベントの成功のために当日までにいろいろな人に声をかけます。 来店した新規客のうちの何人かが「今度は私が」と今度は店長側に回ります。 新店長は自分のイベントのために周りの人間に声をかけます。   この連鎖と循環が悪魔的に強力です。なぜならお店側のオーナーは一切のコストをかけずに、他者の信用を借りて集客をしていることになるからです。そうすると訴求できる範囲にも限界がありません。 さらにうまいことステージングにもなっています。（いきなり一日店長をするのはハードルが高いが「まずは来てもらう」→「一日店長をする」と段階になっている。）
2. ツイッターとの合わせ技による、店舗ビジネスにおける二大コストの削減 人件費 および 固定費 をいかに削減するかというのが飲食店経営の一つの鍵です。 ツイッターの集客のため本来の飲食店経営では不利とされるような場所でも問題ありません。家賃を抑え、先ほど詳解した一日店長のスキームによって最大のコストである人件費をうまく抑えることに成功しています。
 店長交代制による人件費の削減 具体的な金額についての言及は避けますが1日の売り上げはオーナーと一日店長で分配することになっています。普通に人を雇って人件費払うよりも実質的なコストは非常に安いです。 ツイッター集客による固定費の削減 ツイッターで集客ができていれば、立地を選ばない。つまり一般的には条件の良くないとされる物件でも問題ない。そしてそういう物件は大概安く借りれる。  一日店長制による見事な三方良しのスキーム 関連して、イベントバーエデンについて特質すべき点は見事に三方良しの仕組みになっていることです。本当によく練られていると感じました。飲食店の経営は3年で約7割が閉業するとされ非常に難易度が高いビジネスです。そんな飲食店経営をえらてんさんは「ツイッターを上手く利用してハックした」と言えると思います。個人的にツイッター上での彼のやり方や言動には疑問を持つ部分もありますが、ゼロからこの形態を確立するのには地道な苦労と試行錯誤があったことでしょう。リスペクトせざるを得ません。。ざっくり書くとこんな感じです。
「イベントバーエデン」に登場する3つのステークホルダー  店舗オーナー 一日店長 客  メリット オーナー ~ 時間的・物理的制約からの解放 お店の切り盛りはツイッターで集めた一日店長がやってくれるので、時間的・物理的な制約から解放されます。要するに半分不労所得みたいなノリで売上を立てることができるわけですね。浮いた時間は別のことに当てることができるわけです。
一日店長 ~ イベントスペースの確保と集客のアウトソーシング 多くのフォロワーを抱え一日店長の企画をRTして宣伝してくれるエデンのツイッターは、イベントの成否における最大のキーを握る集客の役割を担っています。
  タダで借りれるどころか売上高によってはむしろお金をもらえる可能性があるかつ コストをかけずに集客をしてくれる   一日店長にとってはこのようなイベントスペースとして利用価値があります。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>