<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>青汁王子 on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/tags/%E9%9D%92%E6%B1%81%E7%8E%8B%E5%AD%90/</link>
    <description>Recent content in 青汁王子 on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2019 18:07:15 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/tags/%E9%9D%92%E6%B1%81%E7%8E%8B%E5%AD%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>見事一大インフルエンサーと化した青汁王子こと三崎優太氏と過去の与沢翼氏に見る巧みな道化戦略についての考察</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/misaki-yuta/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 18:07:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/misaki-yuta/</guid>
      <description>面白投稿で一大インフルエンサーと化した三崎優太氏 メディアハーツの代表取締役として脱税の容疑で逮捕された事で話題となりました。辞職したあとは再起を図るため焼き鳥屋で働き始めます。この頃からSNSを頻繁に更新し始め多様なような印象があります。 フォロワーも突破(2019年9月時点)で突破しており、見事一大インフルエンサーとなっております。投稿の内容を少し紹介します。
再起をかけた焼き鳥屋編 初心にかえって一から挨拶の練習
店長に気合を入れ直してもらいました
最近、この仕事にやり甲斐を感じる。お客様が喜んでくれるのが本当に嬉しい
海外で焼き鳥屋を経営するという夢がある、この夢を叶えるまでは人生諦めめられない pic.twitter.com/ZkvrElt8hQ
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) July 24, 2019 
彼女に振られてからの病み編 えちする？ pic.twitter.com/kNEedhoPyS
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) July 31, 2019 
ホスト編 歌舞伎町へ運命の面接に行ってきました。
これが人生をやり直す最後のチャンスです。もう失敗するわけにはいきません。今までとは気合いが違います。
その結果、こんな僕のことを温かく受け入れてました。頭が上がりません。
三崎優太 ホスト 30歳
夜王の伝説が今はじまりました。 pic.twitter.com/3c18rHh7ll
&amp;mdash; 三崎優太(Yuta Misaki) a.k.a. 三崎愛汁 元青汁王子 (@misakism13) August 17, 2019 
と、まぁこんな感じの投稿を続けているわけです。笑
僕は青汁王子がツイートし始めてからの動向をリアリタイムでずっと見ていましたが、正直言ってどの投稿もお笑い芸人顔負けの面白さでした。 「いやー、凄い・・・！！」と思わされると同時に、とある人物の姿が連想されました。
情報商材屋時代の与沢翼を彷彿とさせるマーケティングセンス そう、あの「秒速で1億円を稼ぐ男」与沢翼氏です。彼についての詳しい説明は割愛しますが、この方も「アパレルブランドを立ち上げる→成功するも倒産→情報商材屋→投資家として成功」というようなジェットコースターのような人生を送っている人物です。 会社を倒産させた後の情報商材を売っていた時代の与沢翼氏の行動を調べていくと、書類送検後の三崎優太氏の行動と比較して大衆の注目を集めようとしているという点において非常に似ていることに気づきます。
両者の共通点とそれらが示唆する3つの教訓 僕が感じた二人の共通点この二点です
 両者共にプライドを捨て道化に徹している点 道化を始めるタイミングが両者共に社会的な立場を失った後である点  これは偶然ではなさそうということで自分なりに考えてみたところ、次の三つがその理由なのかなと感じました。順次解説。
1. 道化による低コストマーケティング 普通の企業が何か商品をPRしようと思うと大々的に広告宣伝を打つ必要があります。がそれとは反対に、このような道化を上手に演じることができれば、広告を打つ正攻法でのやり方に比べて圧倒的にコストをかけずに注目を集める事が可能です。 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>