<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PS4 on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/tags/ps4/</link>
    <description>Recent content in PS4 on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Dec 2018 09:03:48 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/tags/ps4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>俺のやりたいPS4ゲー</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-ps4-game/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-ps4-game/</guid>
      <description> アドベンチャー ARK: Survival Evolved スパイクチュンソフトのゲームって面白いの多いよね。 信長の野望　大志 PK 最近パワーアップキットの方が出たのでやろうかな。。ちなみにPC版の方が安いです。  アクション 実況パワフルプロ野球2018 小学生の時にハマって個人的には思い入れの深いシリーズ。久しぶりに購入してみたところかなり進化していて非常に楽しめた。特に2016から追加された新モードのパワフェスが面白い。本当に時間が溶ける。栄冠ナインも相変わらず健在(自分は飽きてしまったのでそんなにプレイしてない)。 Monster Hunter World 2ndGの頃からやっている僕はもうモンハンのシステム自体に飽きてしまったのかもしれない。正直作業ゲー感があった。DLCに期待。
追記:かと思いきやどハマりしまいエンディングまでプレイしてしまった。チュートリあり的な要素の多い序盤を超えたあたりでと面白くなってくる。だいぶ楽しめた！！据え置き機会でクオリティの高いモンハンをプレイしたいという中学生時代の夢が5年の歳月を経て叶ったなぁ。 Spider Man クリア済。PS4を買った理由の一つだったゲーム。音楽、グラフィック・アクションどれを取ってもクオリティが高く非常に楽しめた。このゲームにPS4の本気を見た。 Metal Gear Solid V プレイ開始してすぐにわかった、全てにおいて隙がない紛れもなく神ゲー。2016発売というのも衝撃。まさに日本の誇りですね。 SEKIRO: SHADOWS DIE TWICE  DarkSoulsなどを作っているフロムソフトウェアの最新作。このメーカーのゲームはかなり有名にも関わらずプレイしたことがなく、今作は和風アクションということでやってみたい。プレイしてみたが何回死んだかわからない。まさかのクリアできず。笑 キャサリン フルボディ PS3「キャサリン」の続編。こういう大人なゲームもやっていきたい。 [x] GravityDaze 評価が高かったのでやってみたが、自分はそこまで革新性を感じることができなかった。携帯機でやるとまた違うのかもしれない。魅力的な世界観が作り込まれていた分アクションが単調すぎて戦闘が退屈でゲームとしては面白くなかったのが残念。
 [ ] DEATH STRANDING
  RPG ドラゴンクエスト11 クリア済。ドラクエらしさは残したまま、新しい部分は新しくなってて面白かった。特にスキルシステムが良くできてて、戦闘が面白かった。終盤のストーリー展開は若干ガキっぽいけどw ペルソナ5 評判かなり良い。発売からそこそこ経っているが中古が値崩れしてないのがすごい。ただ僕には合わなかったっぽくて、途中で売りました。笑 Kingdom Hearts 3 このシリーズはPS4で全作品網羅してるんですね！1.8&amp;amp;2.8やってからプレイしようと思ってます。 Nier Automata  Y&amp;rsquo;s Ⅷ  Y&amp;rsquo;s Ⅸ Undertale 安かったのでPC版の方をやった。Motherの雰囲気によく似ていると思う（もっとダークな雰囲気）。Motherの世界観が好きな人はハマると思う。もちろんつまらなくはないのだけど個人的には過大評価気味かなと言う感想。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>