<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>「俺の◯◯」シリーズ on All Time NEET</title>
    <link>https://alltimeneet.com/category/%E4%BF%BA%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA/</link>
    <description>Recent content in 「俺の◯◯」シリーズ on All Time NEET</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Jan 2019 09:03:48 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://alltimeneet.com/category/%E4%BF%BA%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Macユーザーな俺の便利アプリ/ツール</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-16-my-app/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-16-my-app/</guid>
      <description>   名前 コメント Mac Win     Alfred 超優秀。これのおかげで、Dockは全く使っていない。おすすめはCtl + Aです。 ◯    statoin GmailやTwitterなど、よく使うかつ複数タブになりがちなWEBアプリを一括管理できる。おしゃれなUIが気に入っている。 ◯    Wake up Time シンプルな目覚ましアプリ ◯ &amp;mdash;   KeyboardCleanTool 起動することでキーボード操作を受け付けなくする。掃除したい時とか便利。 ◯ &amp;mdash;   Clipy クリップボードの履歴を保存しておいて後で呼び出せる。 ◯    EdgeView 漫画ビューアーとして非常にクオリティが高い。文句なし。 ◯    OpenEmu まさにオールインワンのエミュレーター ◯    iTerm2 ターミナル使う人はこっちを使おう ◯    VLC Media Player 動画、音楽なんでもござれ。ほぼ全ての拡張子に対応しているのが良い。 ◯ ◯   Gyazo すぐにスクショ&amp;amp;すぐにurlで共有。 ◯ ◯   Marxico Markdownエディタ。UIが非常にオシャレなのとEverNoteとの連携機能があるので良い。 ◯ ◯   Adblock 邪魔な広告を消してくれます。 ◯ ◯   Keepa 割と変動しがちなAmazonの商品価格をトラッキングしてグラフ化してくれる。設定した価格を下回ると通知させる。みたいなこともできる。 ◯ ◯   youtube-dl Homebrew。URLで動画のダウンロードが可能。resume機能もある。 ◯    mpv メディアプレイヤー。多くの拡張子に対応しているほか、URLの貼り付けで再生可能な点も嬉しい。 ◯ ◯    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺の「簡単かつうまい」料理レシピ保管庫</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-my-recipe/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-11-my-recipe/</guid>
      <description> 無水シリーズ 油鍋 鍋の常識が変わるくらい旨かった・・・一滴も水を使わない
「無水油鍋」
ニンニク2片をごま油大さじ3で炒め白菜250g、豚バラ200g乗せ酒大さじ3、白だし大さじ1入れ蓋をしてクタッとするまで弱火で煮るだけです
香りとコク、旨みが半端ない
ポン酢か塩で召し上がってください、マジで損はさせません pic.twitter.com/99UVIr0pXb
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2018年11月18日 
無水カレー あかん、水を使わずカレー作ったら超旨味のあるカレーできた…
「無水白菜カレー」
小鍋に白菜250g、おろしにんにく1片、豚180g、バター10g、酒大さじ5入れ蓋し弱火で20分
カレールー2片、ウスター小さじ1、砂糖小さじ1弱入れまぜ蓋をし数分煮る
酒と白菜の旨味が半端ないので一度試してほしい！ pic.twitter.com/yezvOpXcjg
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2018年12月9日 
トースト レシピ集
ご飯系 マジで何度も炊きたくなる、炊飯器で作る極上のパラパラピラフ爆誕した・・・
「炊飯器きのこピラフ」
洗った米一合、コンソメ小さじ1強、目盛りよりやや少ない水を入れ、しめじ半パック、ソーセージ3本、玉ねぎ1/4個、にんにく1片、バター10g、塩2つまみ入れ炊く
マジでカメラマンさん絶賛でした pic.twitter.com/lIxZW10ts8
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2019年1月6日 
麺系 【レンジで簡単！本格パスタ！】簡単レンジでカルボナーラ
生クリームも火も使わず、最高に旨いカルボナーラを作る全てがここにあります
レシピ動画はこちら！！https://t.co/7YMtFBv7PK pic.twitter.com/trOppLgws0
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2019年1月7日 
無水うどんもうまいようだ ちょっと洒落にならないほど旨い、水を一切使わず、食材と酒の旨味を引き出した
「無水白菜うどん」
にんにく1片をごま油大さじ1強で炒め、白菜200g、豚バラ80g、酒大さじ5、白だし大さじ1、塩2つまみ入れ蓋し15分弱火で煮てレンチンしたうどん入れ胡麻、葱、柚子胡椒
本気で毎日食べたい旨さす pic.twitter.com/54Eizqfh8P
&amp;mdash; リュウジ@料理のおにいさん (@ore825) 2019年1月9日 
参考リンク  リュウジ@料理のお兄さん 山本ゆり  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺の便利WEBサイト</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-1-10-my-favorite-web-site/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-1-10-my-favorite-web-site/</guid>
      <description>ファイルエンコード    サイト 説明 コメント     favicon.ico オンラインでファビコンを作成できる 特になし   I❤️IMG オンラインでjpgのリサイズや切り抜き 特になし    ファイル編集・作成    サイト 説明 コメント     canva ビラ・フライヤーの簡単作成 こだわらないのであれば、Photoshopとかいらんですね   SmallPDF オンラインでPDFを編集できる 僕みたいにAdobeとかない人にとっては便利だと思います。    そのほか便利系    サイト 説明 コメント     appear.in 友達登録なしでビデオチャット。複数人で可能。 WEB会議とかでめっちゃ便利。Skypeより断然こっち   SimilarWeb URLを貼ればそのサイトのトラフィックとかがわかる いつの間にか追加されていた利用制限がだるい   Font Awesome アイコンたくさん ダウンロードしないでも使えるのがいいよね！ちなみにプログラム言語・ツールのアイコンはdeviconがいいよ！！   scri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺のTwitterおすすめアカウント</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2019-01-05-my-twitter/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2019-01-05-my-twitter/</guid>
      <description>ビジネス 圧倒的な知見・含蓄のあるツイートが多いのでフォローしています。
SHINJI KIMURA - ブログ 佐藤裕介 佐藤航陽 - ブログ 二匹目のペンギン 正体は謎だが、ツイートの質は本物。
Yamotty - ブログ シンプルかつ簡潔に革新をつくようなツイートをたくさんしてくれるイメージ。余談だが、タベリーというアプリの開発を行う会社を設立している。
ファイナンス・会計 フォローしとくと勝手に知識増えたり興味湧いたりするのでフォローしてます。
Stocklip 全力2階建 バフェット・コード ﾎﾞｳﾞ 上記の3アカウントのように情報発信を目的としたアカウントではないが、個人としてツイートがシンプルに面白いのでフォローしている。
エンジニア TAKUYA - ブログ 個人開発の記録や考え方のツイートが勉強になるのでフォローしている。
スポーツ ダルビッシュ有 野球が凄い上手ななんJ民としてフォローしてます。
エンタメ ロクでもないアカウントしかフォローしてないですね！笑
加藤純一 - youtube 僕が好きな配信者で、テンションとトークが魅力。医療従事者という意外なバックグランドを持っており医療トークが面白い。最近はあんまり見れていないが。。
もこう - youtube 動画も昔ほど面白くないし一切見ていないけど、人柄が好きなのでフォローしている。基本的に邪魔なので外したい。
チャンネルがーどまん - youtube 上記二人ほど有名ではないが、iPhone破壊ドッキリやアロンアルファドッキリ企画が面白くて結構好き。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺の作業環境</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-26-my-desk/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-26-my-desk/</guid>
      <description>こだわり - コードは可能な限り無線化・無理なものは端っこにまとめる - 狭いスペースを最大限活用 - 低コスト
ハード  iiyama XUシリーズ 23インチ IPS液晶のものを選ぶと良いと思います。個人的にスピーカー付きはお勧めしません(別でスピーカーを買ったほうがコスパが良い) Mac Book Air 13インチ PS4 PayPay祭りの時に購入。笑  SONY マイク ECM-PCV80U 付属のUSBオーディオインターフェース（画像右）を使うことでPS4で使用できる。安価なのもいい。 SONY ステレオヘッドホン MDR-7506    収納  リヒトラブ 机上台  この下にPS4本体とコントローラー、ティッシュ箱を入れている。この上にMacBookAirを乗せて作業する。 cheero CLIP 万能クリップ コード類をまとめて端っこに寄せるのに使用。まとまるのが良い。 ナカバヤシ ライフスタイルツール 小物入れ  軽くて安い、かつ省スペースにもなる。入れているものはこんな感じです  ペン類 付箋 VICTORINOX(ビクトリノックス) ネイルクリップ  小型かつオールインワンという感じで良い。 サンワサプライ 超極細繊維ハイテククロス  キーボードとか画面の汚れが気になる時に使う。   周辺機器類 - HDMI 切替機 PS4とMacの出力を行いたいが、ディスプレイの端子が一個しかないため購入。主導切替。自動のものもあるのでお好みで。 - Walkman A552018年モデルのWalkman。日常生活はもちろんだが、PCを使うときはBluetoothで接続することでイヤホンの取り外しはしなくて良いし、音楽聴きながらトイレ行ったりできるのがかなり便利で気に入っている。繋いでいるイヤホンはこちら。 - SHURE SE215SPE高校の時からずっと愛用しているShure製のイヤホン。最近使う人が増えてきたのが、天邪鬼な自分にとっては悲しい。笑 - 4つ口電源パッド - モニターの電源コード - Macの充電機 - PS4の電源コード - Anker Power Port4つ口かつ高速な充電機能で、非常に優秀。繋いでいるものはこちら - スマホの充電コード - Walkmanの充電コード - PS4コントローラーの充電コード - USBライト 光を色々調節できるほか、クリップではさんで設置できるので卓上のスペースを占領しないのがポイント。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年、俺の読みたい本</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-my-book/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-my-book/</guid>
      <description> 2019年 2019年 メルカリ 希代のスタートアップ、野心と焦りと挑戦の5年間  新世界 西野さんの本を定価で買うのは負けた気がするから出回って安くなった頃に、メルカリで買って読みたい。追記: 無料公開された。  考具 界隈では有名なけんすうさんという方が出てた記事を読んで知った  メモの魔力 Showroom前田社長の本です。前作の「人生の勝算」が面白かったので今作も読みたい。  テクノロジーの地政学 シリコンバレー vs 中国、新時代の覇者たち  FACTFULNESS（ファクトフルネス）10の思い込みを乗り越え、データを基に世界を正しく見る習慣 シンプルに良い本でした！！内容のまとめとちょっとした感想をこちらにまとめました、。 エンジニアリング組織論への招待 ~不確実性に向き合う思考と組織のリファクタリング とあるQiitaの記事が素晴らしく知見に溢れていたので、書いた人を適当に調べてみたことがきっかけで知った本。 ホモデウス（上・下） サピエンス全史に続く著書です。前作同様ボリュームがありそうなので、腰を据えて読む必要があるなぁ・・・と思っていましたが、ホモデウス図解、要約してみたという良質なまとめ記事を発見しました。僕は本書の代わりにこちらを読みました。笑  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>俺のやりたいPS4ゲー</title>
      <link>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-ps4-game/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:03:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://alltimeneet.com/post/2018-12-25-ps4-game/</guid>
      <description> アドベンチャー ARK: Survival Evolved スパイクチュンソフトのゲームって面白いの多いよね。 信長の野望　大志 PK 最近パワーアップキットの方が出たのでやろうかな。。ちなみにPC版の方が安いです。  アクション 実況パワフルプロ野球2018 小学生の時にハマって個人的には思い入れの深いシリーズ。久しぶりに購入してみたところかなり進化していて非常に楽しめた。特に2016から追加された新モードのパワフェスが面白い。本当に時間が溶ける。栄冠ナインも相変わらず健在(自分は飽きてしまったのでそんなにプレイしてない)。 Monster Hunter World 2ndGの頃からやっている僕はもうモンハンのシステム自体に飽きてしまったのかもしれない。正直作業ゲー感があった。DLCに期待。
追記:かと思いきやどハマりしまいエンディングまでプレイしてしまった。チュートリあり的な要素の多い序盤を超えたあたりでと面白くなってくる。だいぶ楽しめた！！据え置き機会でクオリティの高いモンハンをプレイしたいという中学生時代の夢が5年の歳月を経て叶ったなぁ。 Spider Man クリア済。PS4を買った理由の一つだったゲーム。音楽、グラフィック・アクションどれを取ってもクオリティが高く非常に楽しめた。このゲームにPS4の本気を見た。 Metal Gear Solid V プレイ開始してすぐにわかった、全てにおいて隙がない紛れもなく神ゲー。2016発売というのも衝撃。まさに日本の誇りですね。 SEKIRO: SHADOWS DIE TWICE  DarkSoulsなどを作っているフロムソフトウェアの最新作。このメーカーのゲームはかなり有名にも関わらずプレイしたことがなく、今作は和風アクションということでやってみたい。プレイしてみたが何回死んだかわからない。まさかのクリアできず。笑 キャサリン フルボディ PS3「キャサリン」の続編。こういう大人なゲームもやっていきたい。 [x] GravityDaze 評価が高かったのでやってみたが、自分はそこまで革新性を感じることができなかった。携帯機でやるとまた違うのかもしれない。魅力的な世界観が作り込まれていた分アクションが単調すぎて戦闘が退屈でゲームとしては面白くなかったのが残念。
 [ ] DEATH STRANDING
  RPG ドラゴンクエスト11 クリア済。ドラクエらしさは残したまま、新しい部分は新しくなってて面白かった。特にスキルシステムが良くできてて、戦闘が面白かった。終盤のストーリー展開は若干ガキっぽいけどw ペルソナ5 評判かなり良い。発売からそこそこ経っているが中古が値崩れしてないのがすごい。ただ僕には合わなかったっぽくて、途中で売りました。笑 Kingdom Hearts 3 このシリーズはPS4で全作品網羅してるんですね！1.8&amp;amp;2.8やってからプレイしようと思ってます。 Nier Automata  Y&amp;rsquo;s Ⅷ  Y&amp;rsquo;s Ⅸ Undertale 安かったのでPC版の方をやった。Motherの雰囲気によく似ていると思う（もっとダークな雰囲気）。Motherの世界観が好きな人はハマると思う。もちろんつまらなくはないのだけど個人的には過大評価気味かなと言う感想。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>